【機甲玄幻】三魂行

遠見域外影，近聽魂無聲。

第一章──蒲公英

白晝的東原，沒有風和日麗。

或許是這裡，很久都沒有與「風和日麗」扯上關係。此地乃是東原以南的一座無人問津之地──曾江。

晨光灑落，曾江卻像是隔著一層灰濛濛的塵土，雖然不至於完全把陽光隔絕，但看上去總是多上一種說不清道不明的感覺，令人難受。自兩年前那次意外，這個本來連聯邦視野都進不來的地方，多了一個名字──神棄之地。

本名【曾江】之地，都快被人忘記了，反倒是神棄之地這個名頭越發響亮，畢竟兩年前那次意外為無數人報導，也算是曾經進入聯邦關注。

這看起來很悽涼的神棄之地，卻有著一座唯一稱得上是景點的名勝，會吸引別人進來。雖然人數越發變少，但仍然也是一個特色。

曾江有一座博物館。

對於這個鳥不生蛋的地方而言，有一座博物館是相當稀奇古怪之事。而這所謂的博物館中，只有陳列著一件東西。但就是這件東西，卻令所有曾江人為之驕傲。

…………

此刻這座偌大的博物館中，卻是熙來攘往，人數多得很。

當中除了本地曾江人之外，也有不少幕名而來的人，更有不少來自名家學院的世家子弟。畢竟這座博物館於整個人類歷史而言，都是充滿著重大的意義和價值。

而在這博物館中，有一群小孩排列成隊。

這些小孩很小，大概都在九歲到十二歲左右。他們一個個身穿整齊的白色制服，頭戴色白貝蕾帽，但偏偏他們面上卻帶著一股平靜與堅毅。只是……當這表情出現在一群小孩那憨厚的臉蛋兒上，便會顯得有著反差的可愛感，令人望而會心微笑。

而在這群小孩之前，有著一名少年。

少年同樣身穿白色制服，只是頭上沒有戴著貝蕾帽，一頭乾淨俐落的短髮。他面上總是掛著溫和的笑容，令人望上一眼便感到下意識的親切感。

這時，他手中握著一根小旗揮動，在旗的中央，是一朵被風吹散的蒲公英圖章。

充滿親切而友善笑容的少年、帶著一群萌態十足的孩童，一路走來都遭到無數人帶著會心笑容的讓路。少年一邊緊張地查看身後有沒有小鴨子掉隊，一邊大聲呼喝：「抱歉抱歉，拜託請讓路，抱歉抱歉……」

沒多久，他們便來到展區之前。一名中年男人看到少年，便吹了一聲口哨：「唷，風哥兒，又來了？這個月都第四次了吧？」被稱為「風哥兒」的少年面露苦笑，看了身後堅毅……而倔強的孩童：「昭哥你好。沒辦法，院長就是拿他們沒辦法。」

「好了，進去吧。」中年男人顯然不意外，聳了聳肩便放行。

以少年為首，可愛的小孩緊跟著少年走進去展區，消失不見。而在展區門口排著隊的人都目瞪口呆，有一個少年更是不滿的開口：「為甚麼他們不用參觀費用？而且不用排隊？」

「噤聲。」身前一名戴著眼鏡的中年男子面露不滿，看了身後少年一眼。

「為甚麼？」被稱為昭哥的守門人嘖嘖稱奇，卻又似是被撩起了興趣，他挺著肥大的肚子走過來，看著這名驕傲的少年：「你知道他們是誰嗎？你有看到風哥兒手中的小旗嗎？」

「來到我們曾江，竟然不認識蒲公英，真不知道你家長輩怎麼教你。」

少年勃然大怒：「你！」

「好了！」戴著眼鏡的中年男人低喝一聲，但同時看向那守門人也是面露不善。他們是何等身份，甚麼時候在窮鄉僻壤也要遭到冷眼？只是他們此行被逼隱藏身份，也不好……

「你們是高高在上的聯邦大爺們，也不好為難我們這些鄉下人喔。」昭哥吐了吐舌頭，看向他們一行人面上露出意味深長之色，方擺著大肚子再次坐回展區門外的板凳，發出一聲舒服的長嘆。

…………

展區中早已有不少人，看著中央那巨大而雄偉的展品露出慨嘆。當中，也有人泛著不以為然。但這些，都與小蒲公英們不相關。他們看著居中的展品，一雙雙黑白分明的眼珠子閃爍著星光，像看著何等珍貴而美麗的寶物！

對此，那些守在展品附近的看守們都不意外，對著他們只有善意的微笑。畢竟這些小傢伙已是此地的常客，而他們對於這些可憐的小傢伙，只有憐惜。

所謂的展品，是一具足有十多米高的「巨人」。

巨人單膝跪地，似是低頭苦思著甚麼。通體泛著銀亮的光澤，但不論附近打掃清潔的人擦得再光亮，也無法盡數掩蓋歲月的痕跡。一道道本來是鏽跡卻又被強行清除、還是幾道猙獰的傷痕在巨人的胸口，似是訴說著過往。

這自然不是巨人。

「風哥兒」明顯已是將一切早就背誦於心，對著身後的小蒲公英再次耐心介紹：「PD-I型，整個聯邦劃時代的發明，也是揭起機甲世代的第一台機甲。只是這個名字還是有點太過難記，所以這台機甲，也被稱為──初號機。」

少年一邊說著，看向眼前泛著金屬光澤的巨人，不由得悠然神往。在他以往的世界，可從來沒有這種玩兒。但同時也不由得去看著它身上的每一道痕跡。

那一道道痕跡，是否就代表著它經歷過的戰鬥？

「當然，現在的機甲經歷數十年的改變、革新，其規模、設計等等早已今非昔比，令初號機過時。但作為機甲時代的先端，初號機還是一台相當具歷史價值的機甲，而且它的某些設計，直至現在仍然被人當作參考之用。」

少年面上泛過一抹笑意：「當然，也少不免提及，這台當年初號機的第一位駕駛者，也是出自於我們曾江的人。」

「我們曾江人，是世界第一位駕駛機甲的機士。」看到這裡，不論那些孩童雙眸更加閃亮，就連那些看守的大叔，面上不由得泛過一抹自豪的笑容。

這是曾江的驕傲！

第二章──祭司張春樹

「風哥哥，我們可以爬上去看嗎？」

一個個小孩面上閃爍著光芒，看向少年的目光如看著最有趣的玩具。少年苦笑不已，最是受不了他們這種期盼的目光：「這個可不行喔。初號機早已在十多年前退役，也不知道會否在你們爬上去之後就散架。」

「喔。」一個個小傢伙扁著嘴巴，面上盡是失望之色。看得少年面上苦澀更盛：「好了好了，今天就到這裡。祭司還在等著我們回去吃飯，走吧。」

那些孩童眼巴巴地看著初號機，面上盡是渴望，但他們仍然乖巧地跟著少年準備離開──哪怕他們三步一回頭。

少年帶著孩童轉身離開展區，當中經過那驕傲的少年及戴著眼鏡的中年男人。

「老師，他們到底是甚麼人？」

戴著眼鏡的中年男人搖頭嘆氣：「都是個可憐人。」

「他們是兩年前那場意外時，衍生出來的受害者。」

聽到兩年前的意外，少年才像想到了甚麼：「是那次軍演的意外？」中年男人凝重地點了點頭：「那次意外直接導致曾江死傷人數達三位數字，聯邦震驚。不知道有多少軍人流血、多少高官被拉下馬來，從此泯滅眾人。」

「但這些所謂高層動盪對於曾江人而言，都與他們無關。」

「最可憐的，還是曾江人自己──因為他們是真正的受害者。」

……………

少年帶著整齊劃一的小鴨子們，於風塵僕僕的曾江大道離開。他們很窮，沒錢去買大車，只能沿著大路走。但縱使年幼的他們卻沒有半句怨言，或許是因為這本來就是他們纏著少年帶他們來的。

足足走了一個小時，他們才看到了目的地。

那是一座偌大的園區，居中有著一座通體雪白的建築肅然而立，一個倒轉了十字架是這座建築的圖騰。因為這是一座教堂。

少年帶著一群小鴨子回來，那些孩童一個個歡呼出聲，爭先恐後的跑進教堂。少年看得沒好氣，還是提醒一句：「小心別跌倒啊！」

一名小女孩經過少年，一邊笑嘻嘻的道：「風哥哥好囉嗦，你這樣會認識不到女朋友呢。」少年聞言目瞪口呆：「李歡歡！誰教妳這些東西的！」旁邊，一個與李歡歡一模一樣的女孩咯咯笑著：「放心，風哥哥。將來沒人要你，我們便當你的老婆。」

「李喜喜！作反了！」少年張牙舞爪的向著兩位小女孩撲向，她們馬上嬌笑著跑走。

看著兩名小女孩的調侃，少年苦笑連連，垂頭喪氣地走在最後步入教堂。

…………

「哦？回來嘍？」

一名老者站在教堂中央，本來正閉目看著身前的神像，低頭喃喃的唸著甚麼。聽到孩童歡快的聲音，才轉過身來看向他們，面上泛著溫和慈祥的笑容。

「祭司，我們回來啦。」一個虎頭虎腦的男孩子指著身後的雙生兒，打著小報告：「歡歡和喜喜取笑風哥哥將來找不到老婆！」

「王猛！」兩姐妹同時開口，然後向著王猛撲過去。王猛頓時連爬帶跑的跑走，一前兩後的圍著教堂追逐。這時，少年也走了進來扯著嗓子：「別在教堂追逐！是不是忘了那次你們弄倒了神像被罵？」

三名孩童頓時訕笑不語。

少年瞪了他們一眼：「快去洗手準備吃飯。」

「喔！」

孩童們又再次歡快的跑去，轉眼間教堂只剩下少年與老祭司二人。

老祭司看著少年，露出欣慰：「小風啊，辛苦你了。」少年露出憨厚的笑容：「哪裡哪裡，是張祭司比較辛苦。」

少年看著祭司的目光，也是帶著尊敬。

兩年前，曾江遭到軍演的意外，生靈塗炭。無數官員、軍人被問責，死的死、下台的下台，整個聯邦風聲鶴唳。但偏偏，無人去理會那些受害人。

更可憐的，是因為意外而誕生的孤兒。

失去雙親的孤兒，幾乎是被判了死刑，根本無法在焦頭爛額的曾江生存下去。他們幾乎只有兩個可能──死，或者成為小偷強盜甚至加入黑社會，掙扎求存。

但就在這時，信奉聖教的一位普通祭司，卻帶著畢生的積蓄，從安逸的聯邦來到曾江，並建起一座孤兒院，收留所有因這場意外而誕生而來的孤兒。

這位名為張春樹的老祭司，獲得無數人崇拜和尊敬，而聯邦更是直接受到指責，認為他們只顧著相互推卸責任，沒有理會真正的被害者。受到輿論而頭疼不已的聯邦，只好直接撥了大量資金給張春樹興建孤兒院，並答應支付一切有關開支。

這座孤兒院，便是蒲公英孤兒院，也是整個世界最有名氣的孤兒院。

但張春樹這位老祭司並沒有建下孤兒院就此離去，而是長居於此。他沒有送這些孤兒到學校讀書，而是他親力親為，教導著他們智識。因為這一連串的事件，張春樹聲名大震，更被選為趙連天和平獎的得獎者。

但張春樹在獲得和平獎後，仍然故我。將所有獎金，盡數投資在蒲公英孤兒院，完善宿舍、裝設空調……令孤兒的生活更加舒適。

…………

張春樹祭司，是整個孤兒院的偶像，更是改變了他們一世的人。

就連少年張風也不例外。

張風同樣是兩年前的受害者，更是記憶盡失，連話都不會說。張春樹祭司可憐他的悲慘，同樣收進孤兒院，並讓他以自己同姓、以風為名。

「小風啊，今天滿十六歲了？」

「是啊是啊。」張風撓了撓頭開口，面對著祭司那如沐春風的眼神，總是令他心神一片安寧。

「記得去曾江司民政局拿取成人證喔，待你回來，我會給你一個驚喜。」一邊說著，張春樹罕有地促狹一笑，張風卻是一愣，沒想到祭司也有調皮的一面。

「好吧，先謝謝祭司。我也是不放心這些小東西，把他們送回來、吃過飯我就去取證了。」

「呵呵，好。好。」張春樹關心地開口：「快點去吃飯吧，被這些小魔怪弄了一個早上，應該餓了。」

「好的。」張風再次憨厚一笑，便走進教堂內室。

老祭司看著少年的背影，內心也是長嘆一聲。怎麼會有如此聽話懂事的孩子？他已經很老了，也不知道還有多少年命。但有張風，他卻是不擔心孤兒院的將來。

張風

留名

lm

新連載首週(10月10日-10月17日)每日兩更。
之後恢復正常：星期一至六一更，週日無更。

初試任務模式：
新開post一章，
一百正評一章。

捉錯字……冇更

負皮留名

捉錯字冇加更，負皮！！

終於有新故

岩呀岩呀一齊負皮佢！

風哥

推
之前偷食唔覺 一章都幾長吓

依套關唔關遊戲事

有預感歡歡喜喜一定會死

個老野都似

應該成個教堂

新讀者留名

好似好好睇咁

衝呀

錯字加更應該會寫到我爆肝
愛護身體呀要

開心d
今次佢擔正主角呀！

文呢？

2000字一章呀

會有小小關係，但唔睇遊戲之道都可以照睇，唔影響劇情。

咩野丫
你地ｄ思想咁黑暗ge
我不嬲寫開溫馨小說

抵錫

夜晚黎
開post果章

新故留名

悽涼vs淒涼
琴晚睇已經覺得怪怪地，宜家終於知道邊度出問題

乖

今晚番去改先

錯字無加更

捉錯字有冇其他福利

有！
你地係為完善我個故仔出緊一分力！

幕名vs慕名

咁快就有錯字

第二個啦

番去改埋佢

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

諗下先

點解有啲角色轉世有記憶有啲冇
之後會唔會有解釋

.............

三魂行得主角有前世記憶(應該係除非唔係)
而個主角係我另一本書入面ge其中一個角色，死左穿越過黎做男一

數學題：楓成筆下寫死左幾多個角色？
提示：淨係計好人陣營嘅數目已經十隻手指唔夠用

......
我 ....
分明係寫開輕鬆小品 ......

究竟有咩生日禮物

正皮留名

好
多謝你意見
下次鳥會生番蛋架啦

狗不射尿的地方

聽日開估

我真係寫得出架

係新故，入黎奶mon先

仲ff緊自己寫温馨小品 你估你話自己係偶像派就係咩

一早睇曬啦仲要睇無修正版

文呢

佢真係咁覺得架

連登開帖一更

第三章──少年張風

事實上，這兩年若非有張風，單以年事已高的張春樹一個人，恐怕也是忙得喘不過氣來。在失去記憶後，張春樹重新教他讀書識字。但張風卻如天才一般，瞬間將一切掌握及消化，繼而擔當起教師的任務，指導著那些小蒲公英的課業。

除此之外，各種的照料，極大的減輕了張春樹的負擔。久而久之，張春樹愕然發現自己只剩下付錢、偶爾做飯及向天神祈禱的職務。其他都由張風一人一力打點。

若是沒了這個孩子，還真不知道該怎麼辦。一邊想著，張春樹又想起自己準備的那個驚喜，嘴角噙著笑容。

張風吃過飯後，威嚇加上利誘令那些小傢伙乖乖聽話去做功課後，才準備動身到城內民政局拿取身份證。

沿著大路走著，張風用布緊緊裹住口鼻，不讓旁邊呼嘯而過的輪車風塵沒入呼吸中。同時，他也在想著些有的沒的。

他騙了張春樹，因為他不是兩年前那場軍演意外的一名孤兒。又或者說，他根本都不知道自己怎麼會出現在這裡。

他，本來就不是這個世界的人。

在前一世，他在一個奇異的世界，與一些長著翅膀的渾蛋戰鬥至死。當他醒過來時，發現自己的身體換成一個少年之身，全身上下傷痕無盡。

經過張春樹細心的照料下，才說出當年張風是在軍演意外的位置附近，受到波及，沒死已經算是走了大運。但張風經由不解、困惑、不安，後來又想通了。

前世死了就死了，今世重生就好好活著。

況且，去照料那些可愛又可恨的小魔鬼們，也是令他感到內心慰藉。一邊想著，也是幸好這輩子沒有像上世般奇特古怪，又有法則又有奇異的會映進現實的遊戲。

張風心有餘悸的想著，一邊抬起頭來，才發現自己不知何時已來到民政局大門外。

…………

「張風。」

「是。」

看著少年柔順的眉目，民政局女性工作人員雙眸泛過一抹柔色：「真辛苦你了。」一邊說著，她將證件遞給張風。所謂「證件」，其實只是一個指頭大小的按鈕。

張風按了下去，便有光影投射出來，當中有著張風的市民號碼、樣貌、名字等等資料。

「不辛苦，姐姐也辛苦了。」張風笑著道謝，接過證件離開。

看著少年的背影，工作人員還是難免投出傷心難過之色。蒲公英是整個曾江的痛，而每次看到那些孤兒，就像看著他們的子女在受難，悲痛難受。

…………

張風拿著證件走出來，內心也是有著一絲激動。

畢竟十六歲成年後，可以做的事就多了。如考取駕駛執照，那就不用那些小傢伙如此狼狽地於孤兒院及曾江市之間行走……太多太多。

至於更多的，張風沒有去想。

既然此世沒有那麼多稀奇古怪的事，他也索性安心當個平常人，去享受那平凡而溫馨的人生。

是的，於他而言，孤兒院的小傢伙就是他的親人，而老祭司張春樹，就像他的父親。他一邊低頭擺弄著自己新獲得的證件，內心已在考慮著該先做些甚麼。

考取執照嗎？還是買酒慶祝……

低著頭走路的他，沒有察覺到前方那一行人。

…………

徐世朗內心有點煩躁，在他身後跟著的一群人同樣如是。他們面上，都穿戴著薄如蟬翼的黑色面罩。畢竟曾江的空氣可不是一般的差勁，甚至都有著流傳，若是在這裡生活得夠久，你的命也沒多久了。

他們來自聯邦，這次來是一次參觀團，看看傳說中聯邦第一台機甲──初號機。

但對於徐世朗他們這樣出身名門的子弟，來到曾江只覺到處都透著窮酸味道，難受至極。更令他難受的是，他竟然還要受那展區的小小看守的氣？！

想到那胖子沒所謂的模樣、程老師的喝罵，他內心便更加煩厭了。就在這時，他便看到那傻乎乎地看著自己的證件，面上美滋滋的不知道在想著甚麼的張風。

徐世朗隨即一愣，看向張風面上露出一抹不屑的模樣。

大概也只有這種住在曾江的鄉巴佬，才會對證件的投影功能露出這麼一副模樣吧？一邊想著，他便向身後的人打了個眼色。這眼色，便是命令。

身後明顯是徐世朗跟班的，便有一人面上露出獰笑朝張風走來。

以馬路口為交錯點，綠色燈號在閃。

低著頭的張風、面上帶著獰笑的大漢、身後等著看好戲的徐世朗。

張風與那大漢經過，壯碩的肩膀早就蓄勢待發朝張風撞了過去。

呼……

大漢面上露出一副愕然，力量落空反倒令他錯腳、於馬路口仆倒下來。張風這時才回過神來，向那大漢伸出手來，露出善意的微笑：「你沒事吧？」

大漢那黑色面罩下的臉龐閃過一抹羞赧：「謝……謝謝。」張風笑著將大漢拉起來，還再善意提醒：「快走嘍，要轉紅燈了。曾江的輪車可不像聯邦的磁浮車般說停就停。」

他帶著開玩笑的語氣提醒後，便揚長而去，留下茫然撓頭、疑惑不解的壯漢回到徐世朗身後。

徐世朗帶著不滿的語氣開口：「你這傢伙白長那麼大個子，撞也不會撞反將自己弄倒了。」

「不。」

身後一人突然開口，徐世朗馬上看去。此人是袁震山，年紀與自己相約，若非出身寒微、沒有錢應付學費，又豈會成為自己的跟班？

「剛才那人……對身體的掌控到達一個令人髮指的地步。除了西山那些變態之外，我還沒見過這樣的人。」袁震山雙眸也是泛過一抹震驚，回想起剛才的一幕。

大漢撞向少年的瞬間，那少年的雙足踏在原地不動、但身體卻如一片柳葉般向側飄去，在剎那間把所有撞力卸去、卻於閃電之間又回復原位。所以那大漢才會有那種力量落到空處的錯覺。

除了西山那些變態之外，誰會把身體的控制練到如此地步？而且還是在曾江這樣一個鳥不生蛋的地方？

當他再次看向張風離開的方向時，已經只剩下一個黑點。

那到底是甚麼人？

有朋自遠方來，不亦樂乎。

真正好友，是能夠在年多沒見，在見面後卻如昔日般無所不談。

咳咳……說遠了，反正這就是我今天晚了更文的原因啦！

說明一下新試行的任務表，大體分於連登討論區及Penana兩邊。

連登那邊將會是：

新帖子一更，

一百正評一更。

而Penana這邊將會是用一個小爆發的制度：

一千讚好五更，及當中一個很重要的是－滿十萬點擊一篇外傳。

初行任務模式，將會觀察一段時間再行作出修正。

謝謝支持嘍！

乖呀
見番好多朋友仔

我要行偶像路線呀……

抵錫呀！

岩岩先番到屋企
訓醒慢慢睇

唔係覺得
根本就係

連能力都有得過渡 即係一出世就屈人機

做咩咁夜都唔訓！

辛苦曬絲打
相信一定有好多錯字

今日係咪仲有一篇？

…………

你係咪又多事

岩岩呢篇係開post架
姐係11號今日有兩篇

等文

見你呢句仲慘過見到你啲錯字呀！
係咪又想俾我燒

我唔訓等你比多更我

第四章──張風的生日禮物

張風壓根兒沒有把這件事記在心中，他卻渾然不知剛才那一幕放在識貨之人眼中是何等震驚的事。不論他怎樣一顆向往平凡的心，他卻是一位轉世重生之人。

這就注定，他不可能平凡。

只是這一切，與現在的張風都無關。他只是一個剛拿到證件、想著該怎樣改善那些小魔怪的生活品質的少年。

張風走進教堂──噗噗！

他愣在原地，面上掛著彩色的絲帶。

那些小魔怪一個個笑嘻嘻的，手中還拿著禮炮：「張風哥哥生日快樂！」

張風因為失去記憶，渾然不知自己的歲數，也是透過醫院檢驗骨齡才知道年約十四。而也因為沒有記憶，不知道這身體主人本來的生日，張春樹見狀，索性將蒲公英孤兒院成立的日期，當作張風的生日。

兩年過去。

張風踏入十六成人之年，也是蒲公英孤兒院成立的兩週年。

張風露出會心的笑容：「你們──」

噗。

王猛嘿嘿一笑，手中的蛋糕已蓋著張風的臉孔。或許是對於如親人般的小蒲公英們沒有任何防備之心，就這樣被王猛偷襲成功。

張風猛地跳起來：「猛子，你死定了！」

「哇……」王猛連爬帶滾的逃亡，張風臉龐上頂著無數奶油，朝王猛追過去。才九歲的王猛又豈是張風的對手？硬生生被抓住，將面上的奶油不斷往王猛身上磨蹭。

眾人打成一團，老祭司張春樹只是掛著恬靜的微笑看著。

單是為了此刻，張春樹已覺千金不換。

他付出的一切，都是值得。

…………

入夜，那些精力旺盛的蒲公英們與張風一場爭鬥之後，累得不可交加，一個個先後被張風抱回房間昏睡過去。

「呵呵，他們很喜歡你呢。」

張風撓了撓頭：「他們就是我的弟弟妹妹。」

張春樹聞言欣然一笑：「好了，今天是你的生日。我自然也是得有些表示。」他向張風招了招手：「跟我來吧。」

張風看著滿臉神秘的張春樹也是覺得有點好笑，沒想到慈祥而正經的祭司，也有如此一面。但他卻從來不擔心張春樹會害他，大步跟著張風而走。

蒲公英孤兒院雖然建在曾江近郊，但規模卻不小。畢竟此地除了有教堂，還有孤兒的宿舍、運動場等等。

但他們現在，卻是沿著教堂的暗道向下延伸。就連張風在這裡住了兩年，都沒有往教堂地下走過。

「祭司，這是甚麼地方？」

張春樹聞言呵呵一笑：「以後會是你的專用房間，記得別讓那些小魔怪知道。」沿著梯間向下走，沿途有著油燈照明，都象徵著張春樹早已來過這條梯道。

良久，他們來到一扇金屬門前。

在這座充滿古色的教堂地下，竟然有著如此一座先進的金屬門，卻是如此不搭。張風鼻子一抽，更是嗅出濃重的金屬味兒，這暗房明顯是新建的，自己卻是從未得知。

張春樹一笑，把手搭到金屬門上。

一道電子合成聲音響起：「認證成功，歡迎你，張春樹。」

嗖。

金屬門瞬間打開，入目而來的畫面令張風震驚無語。

…………

房間不大，約直徑十米方正大小。

因為這房間本來只安放著一件東西。

那是一個通體渾圓、表面黑不反光的玩意。而在這三米直徑的圓球四周，卻是錯綜複雜的滿佈不同顏色的線路。張風只是約略計算，足有數百根不同顏色的線路，從房間的四方八面沒入圓球的底部。

張風雖然轉世不過兩年、住的更是窮鄉僻壤的曾江，但他還是有著一些基本認知。

眼前這座令他看得震驚無語之物，放在聯邦卻並非甚麼稀奇古怪的寶物。

這是一座連接艙。

通往虛擬網的連接艙。

連接艙放在聯邦各地，並非甚麼稀有之物，甚至在某些學院當中，更是標配裝備，擁有上百座連接艙供學生使用。但若放在曾江，那就足以令人震驚。曾江偏僻，科技貧瘠。放眼整個曾江，擁有連接艙的不過十指之數。

而眼前，蒲公英孤兒院竟然都建起一座私人的連接艙了？

看著張風震驚之色，張春樹也是滿意：「小風，生日快樂。這便是你的生日禮物了。」

…………

「小風啊，我已經很老了。」

張春樹帶著曾江人獨有的憂愁，徐徐開口。哪怕只是簡單的一句，便似有著千愁萬緒蘊於字裡行間。但同時，卻也有著曾江的樂觀：「但我不擔心蒲公英，因為有你在。」

他樂呵呵的道：「我活了這樣大半生，看人還是有點準的。我看得出，小風你是真的關心那些小傢伙。有你在，哪怕我百年歸老，也不用去擔心那些小傢伙再次成了可憐的孤兒。」

「因為我知道，不論你將來會成為一個怎樣的人、走到怎樣的一個地方，只要蒲公英孤兒院需要你，你就一定會出現。」

張風只感到鼻頭一酸：「祭司……」

張春樹擺了擺手：「我活了這麼久，甚麼都看透了。能夠回歸天神的懷抱，我沒有驚慌。」

「但，你也好、小蒲公英們也罷，你們總不能窮其一生都在曾江啊。」

張風聞言憨厚一笑：「曾江也沒甚麼不好。」張春樹哈哈一笑：「至少空氣就不好。」想起那自兩年前意外後，長年彌漫曾江不散的塵土，極目看去似是戴著一副永遠擦不乾淨的眼鏡，張風便再次低頭沉默。

「你們終究是要長大的，更不說小風你都十六歲了。按道理計，十六歲就要去報考各大院校。」

張風卻是堅定地搖頭：「祭司，我不走。」

張春樹嘆息，內心既是安慰又是內疚：「但是，你不走，不代表小蒲公英長大後不去尋找自己的路啊？」張風想起那一張張稚嫩卻又帶著堅毅的臉孔，默然不語。

「連接艙，是我們這窮鄉曾江，唯一能夠接觸到聯邦世界的渠道。」

張春樹面上漸漸凝重：「小風，你有照料蒲公英的心，我很安慰。但是你要了解到──有選擇走而留下、與被逼只能留下，這是兩個陡然不同的選擇。」

「至少，我要給他們一個選擇的權利。」

一邊說著，他拍了拍連接艙，發出沉悶的聲響，如石沉井底：「連接艙能夠連接聯邦虛擬網，走進另一個世界。在那個世界，能夠看到更多不同的風光，也就自然能夠作出更好的選擇。」

「而你，便是我們飄進虛擬網的第一朵蒲公英。」

張春樹笑著開口，然後突然大聲道：「權限更改要求──要求者，張春樹。」

電子合成聲從房間響起：「收到要求。更改者──最高權限使用者，系統管理員，張春樹。」

張春樹續道：「將系統管理員身份切換成新成員。」

「要求接受，請新成員發言以進行生物標記。」

張春樹看向張風，微笑著。

張風內心感動，知道祭司一切都是為了孤兒院。

「張風。」

嗡……

黝黑的圓球陡然射出一道紅光，把張風從上而下掃射：「新成員──張風已創建。張風已成為唯一的系統管理員。」張春樹呵呵一笑：「以後就連我也進不來了。」

「不要覺得你不值得，你就當作是那些小傢伙們的先行者，將來他們成年後，也是需要你來帶領著他們。」

張風大聲稱是！

早D訓呀香港人

因為係事實

一個二個咁夜唔訓
我就眼訓到痴線

應該唔會入返網遊世界？

咁張風又話失憶又記得上世同天使大戰過嘅？

新讀者留名

我要負皮你！！！

呢個我搵次再強調番先
張風冇失憶，但佢要同人地講佢失憶。（唔通同你講我轉世為人）

所以老祭司同小朋友們都以為佢係真失憶。

歡迎你呀真男人

身手繼承到啦
但法則之類嘅能力應該無哂？

終於等到有新故，之前既遊戲我偷食完之後我好後悔

偷食完食多次咪唔後悔

我好似已經食咗3次，外加睇埋武師

前者正解

後者……

好堅
多謝你支持呀

又唔見你多謝舊人

想多謝人就出多幾章

姐係會
想睇甜

推得好快

個個半夜先推冇乜用

我ge愛係無分彼此

所以我愛哂你地

好多啦依家
肝都爆架啦

我呢d正人君子又點會寫呢d

唔緊要呀
有推就抵錫

第五章──且隨風行

入夜，張風孤身坐在教堂頂端。也不知道他這樣一個剛十六歲的少年，是如何摸到教堂那十字架上面。

目入夜空，月色似是被一面陳舊的鏡片擋住，只能隱約窺見其容。這個世界的月色，便是如此稀奇古怪。或者說，是曾江的月色。

對於張春樹給予他的責任，他沒有因此而緊張驚慌。事實上，比這更重大百倍的責任他都背負過。只是今天張春樹對他說的話，令他感到一絲不安。

像是在交代著身後事般……

這種感覺，令張風很不好受。

良久，他站了起來，立足點正是那十字架之上。他性格溫和，從不喜歡爭奪甚麼，只緊緊握著自己手中擁有的東西。在前世，大概便是狼盟的伙伴及……她。

而今世，便是那些小傢伙了。

看來，還是得進虛擬網看看。

…………

張風悄然落回教堂，來到金屬門前。

五指看著張春樹般放在金屬門面，金屬的表面傳來冰涼的觸感，隨之而來的是一道無感情的電子合成聲音：「認證成功，歡迎你，張風。」

張風走進來，看著那密封的黑球，內心生起一絲怪異。

眼前這個黑球，與上世那奇特的營養遊戲倉有點相似啊。張風把手放在黑球上，黑球的右邊悄然無聲張開一扇門，可供人進出。在球的裡面，是一張看起來很舒服椅子。

而最令張風在意的，就是那椅子前方，有著一張金屬構成的弧度面版。

這面版，哪怕張風住在曾江這等小地方，也是知道這代表著甚麼。

在很多年前，那時候機甲尚未為人知，但比起機甲搶先面世的，便是連接艙。當時連接艙是以一個機甲戰鬥的遊戲推出，那奇特控制面版，是操控遊戲當中的機甲操控台。

面版兩米多寬，如同星球的星環般半弧地圍繞著座椅。而在操控台上，有著兩百多個指令按鍵。而按鍵與按鍵之間的組合，又會產生別的效果。

當時這操控台可是被一群玩家噴死，試問一般玩家又如何記住並消化所有指令？

但遊戲商毫不理會，照樣大規模的生產。

而漸漸，因為機甲戰鬥遊戲太過盛行、風靡至今，久而久之人們只能無奈地適應及習慣。

而在遊戲面世的五年後，聯邦正式宣告初號機的成功生產。那一天，被稱為機甲時代的序幕。只是那時候人們才知道，五年前連接艙推出的那一天，才是真正序幕。

因為那個所謂遊戲的操控台，跟真正機甲的操控台一模一樣。而當時在遊戲中表現最出色的那些玩家，一個個在愕然之下受到招聘，成為第一批機士！

所謂機甲戰鬥遊戲，其實是預早培養第一批機士。

…………

看著眼前複雜的主控台，張風雖然好奇，但卻沒有打算現在就去研究。畢竟張風現在要進的是虛擬網，而非進行機甲遊戲對決。

他鑽進黑球坐在椅子上，那軟綿綿的質感，似是將自己的身體每一分都貼得剛剛好。而在張風坐進黑球的瞬間，黑門關上，球內剎那間黯淡無光。才剛奪去所有光芒的黑球，球的內壁又同時亮起柔和的光芒。

不會刺眼，卻也足以視物。

仔細查看過說明書的張風知道操作方法，開口道：「連接虛擬網。」

嘟──

黑球內部，同樣是黝黑無色。但就在張風開口之後，便替世界賦予了色彩。一條白線出現在張風身前，然後往右走、張風的座椅同樣跟著白線在黑球之中轉了一圈。

這座椅並非鑲死在黑球內部，而是有著活動系統能夠上下左右自如轉動──與真正的機甲駕駛艙無異。

饒是張風兩世為人，也是不禁感到新奇有趣。

而那白線似是分割黑幕的開端，黑球外黝黑依然、球內卻是形同白晝。

「檢測中……」

「玩家初次進入虛擬網，請決定你的姓名。注意，若執意使用真實姓名，需要留意自身安全風險。」

張風一愣，這虛擬網還真講究啊，就像遊戲世界一樣。

遊戲名稱……嗎？

張風淡然開口，說出那毫不陌生的名字：「且隨風行。」

「你的名字──【且隨風行】已成功修改。」

在張風身前，出現了一道人形的身影，看上去與自己有七分相似。而在他頭頂，頂著「且隨風行」四個字。

「這是其他虛擬網使用者看到你的模樣。」

「且隨風行，是否確認進入虛擬網？」

「警告，虛擬網需透過連接艙連接神經系統。請使用者務必保持精神良好的狀態下，才連接虛擬網。」

張風只見操控台的前方中央，有一顆按鍵泛著紅光。

他知道，自己一按下去，便會連接入虛擬網。

也不知道這虛擬網，與自己上世的遊戲是否相像？

他的手指懸而不落，似是考慮著甚麼。

良久，他哈哈一笑，自己都兩世為人，甚麼大場面沒見過，竟然在這裡畏首畏尾：「怕個鬼。」

一指落下。

…………

曾江雖然總是被稱為神棄之地，但作為一個正式的城市，一般該有的建築還是有的。

此刻，曾江電力公司中，一名胖子在看著光幕，另一隻手不斷將洋芋片塞進嘴巴裡，旁人看來是個又肥又醜的宅男。但他此刻卻是渾然不覺，目光只是盯著光幕中的戰鬥。

這是一場頂尖對決，正是這一屆機甲對決的決賽。對手是兩位最出色的機士，分別是【閃電狼】卓不凡，對決【神狙】張瑞秋。

卓不凡以【閃電狼】為稱號，是因為他與一般機士不同，他喜歡操控獸形機甲，最喜歡的更是狼形機甲系列。加上他以操作及手速聞名，控制起本來就是以速度取勝的狼形機甲，當真是快如閃電，因此才有了【閃電狼】的美譽。

而張瑞秋之所以被稱為【神狙】，便是靠著他一手出色的狙擊技術。往往開戰不久，敵人連張瑞秋的位置在哪都沒有搞清楚就被一槍狙死，可以說是無數近戰機士最討厭及嘔心的對手！

這次由卓不凡對決張瑞秋，同時也是近戰與射擊兩大機甲流派之爭，自然萬眾矚目。單看現在觀看直播的人數已破千萬，就知道這次對戰的影響力有多恐怖！

胖子也不例外，雖然他技術差勁，但卻是癡迷於機甲對決。哪怕曾江這樣一個窮鄉僻壤的小地方，想要弄一台連接艙都是天文數字，但他仍然樂在其中。

有想過把章節名改成「怕個鬼」。

最後還是覺得且隨風行這個章節名，更令我喜歡。

睇到且隨風行四隻字已經

個subtitle
神狙係咪姐係鷹

風行

我都好似好耐冇寫過呢個名出黎咁

唔答你
好快會講

你就係嗰隻夜鬼

呢篇係咪聽日嘅文

quote文係咪要

劍神卓不凡

卓斯（哈帝斯）？

三魂行
=風行+哈帝斯+鷹？

卓斯好似冇死

面對你地ge猜測………

我係唔會回答架

定係武師同破紋夜啲人

自吞100打膠

見到扯除瘋痕個名即刻扯哂

終於出啦

第六章──曾江大停電

只見戰場是一座叢林。

這是系統隨機挑選的場地，當中有山林江河，也有平原之地。

但觀眾都知道，這場地對於擅狙擊的張瑞秋而言有利。果然在開場不久，張瑞秋便控制著他最擅長的機甲──【熾天使】，來到一座山體旁邊。

別人看著也是不禁無語起來。

本來通體雪白的熾天使，被張瑞秋改裝至渾身泥濘，一點沒有天使的聖潔，看起來反倒像仆倒在泥濘裡、還要轉上數十個圈的山雞。而那修長、五米多高的機甲身形，被精準而仔細的控制著，趴倒在地上，以一半山體為掩。

觀戰者不禁讚嘆起來，看著導播台不斷切換的角度。若非用上帝視角從天而降的視角看下去，根本不會察覺到熾天使的存在。他們一邊讚嘆著，一邊感慨張瑞秋的稱號為甚麼是【神狙】而非【猥褻之神】。

這也太猥褻了……

與之相反，卓不凡卻是一點沒有掩蓋他行蹤。

此刻，卓不凡操控的自然也是拿手機甲【金剛狼】，通體燦金色，加上他改裝加上絢麗奪目的閃電特效。機甲在卓不凡的驚世手速操控之下，金剛狼於林間行走，留下道道霹靂雷影不斷的閃爍穿梭。

哪怕他尚未看到張瑞秋的熾天使，卻已經事先進行著規避。

二人都沒有看到對方，更遑論交手，但卻已經開始了各自的戰鬥。

卓不凡如此高強度的操作，對於手速及身體的消耗很大。而張瑞秋雖然以逸待勞，但若被卓不凡率先找到並進行近身戰，那恐怕便沒有懸念。

也就是說，這場戰鬥的關鍵，就是在於雙方尚未交手之前！

胖子把吃光了的洋芋片袋子扔進垃圾桶，如變戲法般又抽出一包新的在吃。他的雙眸閃爍地望著光幕裡雙方的對奕，看得目眩神迷。

因此，他沒有看到電力公司監控平台出現的警告。

…………

胖子看守，絕不是唯一一個迷醉於眼前大戰的人。

不論是猥褻之王張瑞秋的狙擊、還是卓不凡令人目不暇給的規避，都令人聚精會神、分不過心來。

而在胖子察覺不到的監控平台中，出現了一個黃點。

黃點，頃刻間轉成赤紅。

如同在監控平台中滴下一點朱砂，旋即向外擴散。

嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟……

警報聲大作，胖子愣在原地。這時不論眼前戰鬥再精彩，他也是無法再細看。他馬上把目光落在那留在監控平台上的紅海，面色劇變！

很難想像這樣一個圓潤的胖子，面上卻是變得煞白一片。

「這是甚麼回事！」

他瘋狂地操控著監控平台，卻駭然發現整個曾江的電力不知道出現了甚麼意外，瘋狂地失控……似是被甚麼東西吸收著？不可能！如此海量的電力，若化成單純的力量，足以將整個曾江移為平地！

哪怕最頂級的機甲也不可能！

意外漏電？

想到這個可能，胖子內心漏了一拍。若是如此海量的電力因此意外漏出，那可是能帶來覆滅之禍！他知道不能再猶豫，連忙拿起監控平台旁邊的紅色話筒。

只是當他拿起話筒的瞬間，監控室頓時一片漆黑。

他目瞪口呆的站起來，自電力公司高樓的監控室看向外面。

噗──

噗──

噗──

噗！

以電力公司為中心，夜幕如漣漪般擴散開去，黑暗成為了此夜的主人。又似一隻無形的怪獸，不斷以燈火為食，吞噬一切，將天地還原成漆黑無光。

曾江，大停電。

…………

當張風按下進入虛擬網的按鍵之下，他便感到有點不太對勁。

連接艙總體有兩大功用，一者便是通過連接神經，然後進入虛擬網。使用者如睡著了般，腦波經過系統進入。

而另外的一個用處，便是機甲對決。

聯邦勒令，所有機甲對決不能透過進入虛擬網。當年聯邦把機甲操控當作「遊戲」般推出，其實是暗地裡培養機士。也因此，只有透過實體操作，才能夠鍛煉機士真正的操作、手速與反應。

相比之下，虛擬網反成了其次的附帶功能。

當進入虛擬網時，按光幕會散發出催眠的波動，然後讓使用者的精神進入虛擬網，這個張風確實是感覺到自己如身處於半夢半醒之間的迷離。但卻沒有如說明書中那種「如身泡暖水般舒適，又似走在七色通道」的神奇感覺啊。

張風撓了撓頭，莫不是祭司買到次貨了？

突然，張風「看」到了。

他如身處著一個密封的空間之中。

在他身前，有兩「團」圓球。之所以用「團」來形容，感覺眼前的兩個圓球，通體如水構築而成，以緩慢的速度流動、變幻著。

一紅、一藍。

但這紅藍兩個圓球，卻是黯淡無光。真要形容，就像是暗紅色跟墨藍色，張風卻似是隱約感覺到了甚麼──這兩個圓球失去了他們該有的力量，才會如此……虛弱？

就在他胡思亂想之時，那藍球微微顫抖了起來。

嗡……

不知從何而來的藍光，自四方八面投來，又如乳燕歸巢般，沒入那個藍球當中。張風看得目瞪口呆，這都是怎麼回事？

藍球如化成一個黑洞，源源不絕地吞噬所有藍光。那本來黯淡的球身開始亮起了光澤，晶瑩剔透。

滋滋滋滋滋滋滋……

藍球如一個藍色的太陽，不斷著向張風宣示著它的存在！

就在這時，張風眼前陡然變幻，他終於看到說明書所言的七彩大道！

他「身體」站在原地不動，但卻又似奔跑在七彩大道之上，無數彩光於他身邊掠過。但更令張風駭然的是，那個藍球緊緊的追著自己身後。

呼。

四周景物變幻戛然而止，張風發現自己已是站在一片偌大的草原之上。偶爾也有略帶虛幻的人影經過，看到張風那略帶茫然的面龐，有的露出善意微笑、有的則是滿面不屑。

但不論如何，他們都是這樣走過來的。

因為這裡，便是虛擬網。

強調一次曾江是「曾經」的曾。

與這位是無關的，謝謝。

diu 我真係一直以為係曾江

一路都以為係美源髮彩冇得彈

笑左

有聲 妖你老尾啊

你唔講真係唔知

我都估到你班契弟架啦

第七章──以軒

不論相隔千萬里，只要透過虛擬網能做到的便極多。這裡，算是另一個世界。但此刻的張風，並沒有沉醉在如虛似幻的虛擬網。他只是目瞪口呆的看著身前那道藍色身影。

眼前有著一個藍色的身影，但偏偏這身影的五官似是被某種玩意變得朦朧一片，似是戴著一片藍色的玻璃面具，看不見端倪。那身影也不急，只是懸浮在張風身前。

就如遊離於虛擬網的幽靈一樣。

這一幕看得張風大奇。

哪怕張風再三覺得自己只是個普通人──他終究不是個普通人。

他兩世為人，前世經歷的同樣極多，曾是萬人之上的勢力之主，統領萬軍。一聲令下，莫敢不從。

因此，在看著眼前如此詭異的情景，他沒有因此而心生驚怕，只是好奇地打量著這身影。在那藍色身影如愣在空中的鬼魂之際，膽大包天的張風伸手向前一探……

空無一物，像是穿過了空氣般。

手穿過這藍色鬼魂，但這也「驚醒」了那藍色的鬼魂。

哪怕沒有五官，但張風明顯感覺到他「看」了過來：「你……你是誰？」

張風一愣：「我是誰？你又是誰啊？怎麼會出現在這裡？」

「我……我是誰？」聲音沒有鬼魂的詭異，卻是溫潤的男聲，令人聞之心生親近。只是那語氣中的惘然，卻是表露無遺。張風生起一絲不忍：「這裡是虛擬網啊，你剛才怎麼跟著我來了？」

換了是別人，恐怕趕快就去按下線斷開連接了。但張風看著這藍色鬼魂卻是心生不忍，便解釋了一下剛才他看到的畫面。

隨著張風的解釋，那藍色鬼魂也是平靜下來，仔細地聽著張風的說話。

…………

「謝謝你。我的記憶中出現了嚴重的斷層，失去了核心的記憶。」

「但是，我至少記得我的名字。」藍色鬼魂飄在張風身前：「我是以軒，多多指教。」張風呵呵一笑：「我是張風。你到底是怎麼一回事？你是虛擬網中的鬼魂？」

以軒的身影仍是那般詭異而古怪，像是披著藍色雨衣飄浮的怪人，只是與他外表詭異不相符的，卻是他那溫婉如水的聲音：「不……張風，我恐怕是你的鬼。」

張風一愣，有點不太理解。

以軒續道：「若按照計算，這個可能性高達百份之九十一。」

「張風，你可以試著下線嗎？」

張風聞言一愣，卻也不介意。只見他一揮手，身前便出現一張半透明的虛擬面版，然後便按照說明書點出了中斷連接的按鍵。那站在草原的張風虛擬身影漸漸消散。

…………

呼。

張風睜開雙眸，他仍然是坐在那張舒服的椅子上，黑球之中。

陡然，身前黑球的光幕漸漸亮起奇特的光幕。

一道藍色如鬼的身影冒出：「張風，事實證明。」

張風目瞪口呆，內心也是生起怪誕之感。他才剛打算平庸一生，卻又遇上眼前的怪事？就在張風想開口說些甚麼，以軒再次開口：「等等，我們被追蹤了……哦……是電力。」

藍色的身影飄浮在光幕中央，那件藍色如雨衣表面卻是泛起了一道道數據流，向外擴散。彷彿眼前的以軒便是跳進網絡的頑石，捲起陣陣奇特的漣漪，延綿開去。

…………

曾江電力公司，燈火通明。

這大概是整座曾江唯一擁有光芒的地方，因為那後備發電機已經開始在運行。

胖子戰戰競競的站在最前方，而站在他面前的，是一名看上去約五十多歲的男人。只是這男人雖然年事已高，卻面泛紅光，看起來精神得很。因為這老男人便是曾江電力公司的負責人，吳華輝！

吳華輝大喝一聲：「好啊！足夠讓整個曾江用上一年的電力就這樣消失，我看你準備如何負責！」胖子聞言打了個寒顫，連忙開口：「工程部那邊應該準備了電力追蹤，我們就可以找到電力跑去哪了！」

就在這時，門外一道身影連爬帶滾的跑進來：「不好了！不好……」只是他在看到吳華輝的瞬間便噤若寒蟬，似是被嚇呆了。吳華輝眼珠子一瞪：「有屁快放！」

這人正是工程部的人員：「報告老闆，追蹤……失敗了！」

吳華輝勃然大怒，猛地將四周的桌面打翻：「被人偷了一年量的電力，竟然還未能追蹤得到！敢情養著整個工程部都是一群廢物！」

那工程部人員面露苦笑：「老闆，那人明顯是虛擬網中的高手，我們設計了十多種追蹤程式，在不到一秒之間被摧枯拉朽的破壞。」

吳華輝顯然也是受了很大的壓力。雖說這電力沒了，從另外一邊調過來便是了。但如此驚人的電力消失，他也是需要負責任的。對曾江而言，或許明天便會恢復電力、回復正常。

但對於這吳華輝而言，一個處理不好，恐怕在退休之前便要下台了。

「查！徹查！」

「通知軍部，嚴查整個曾江，逐家逐戶看看有沒有甚麼詭異的電量報告！」

工程部人員再次苦笑開口：「老闆，恐怕沒用。那位存在在虛擬網的能力通天，那電量報告輕易就能夠修改──」

「閉嘴！」吳華輝一腳把這工程部的人踢翻：「明天你們工程部都不用上班了！老子我通通再請一批！」

…………

曾江大停電，只有蒲公英孤兒院教堂下的一具連接艙仍然保持著電力。

以軒在進行各種反追蹤、修改足跡等等指令過後，終於可以跟張風談上話：「張風，根據計算。我本來就生存在你的身體之中，這個可能性超過百份之八十。」

「只是因為一直因為某種原因而陷入沉睡，我剛才駭進了情報局查看了最近十年的有關於此地……曾江的新聞，發現兩年前的軍演意外。恐怕，便是從兩年前開始陷入沉睡。」

「現在整個曾江陷入停電，我大概是透過吸收電力，自行喚醒自我。」

張風看著以軒詭異的身影：「以軒……但你這些……是如何辦到的？」

以軒知道張風說的，是那種讀取、甚至強行改寫各種數據的力量。藍色的身影搖了搖頭：「我也不知道，一切像是本能一般。只需要一個念頭，我的意念便可以去到虛擬網的任何一處地方。但有一件事是肯定的──」

以軒懸浮在光幕之前，似是與張風四目交投：「我與你共生同體，我是不會傷害你的。」

呢篇好多「曾江」

即係以軒係呢個body本身嘅主人？

行快啲啦

聽落似畀人搶咗個body仲蒙盛盛

三魂行其中兩個已經出場 仲差一個

點解以軒冇嬲 因為佢都係搶人body 三手飯=三魂行
楓成嘅意圖好明顯

寫到精神分裂

係咪紅色嗰個波

第八章──黎秋

似是感覺到他很努力的想要表達他的善意，張風的內心也是強行鎮靜下來，腦海中念頭急轉。

張風可是知道自己是怎麼一回事。

他本來就不是此界的人，而是轉世重生。當自己醒來時，已身處這個十四歲的少年身體之內。那麼，會否代表以軒便是身體本來的主人？

鑒於一人一魂之間相當奇特的連繫，張風便直言不諱。

在聽到張風把事情說過後，以軒似是毫不以張風的轉世而驚訝：「雖然我沒有記憶，但是我很肯定這並非我本來的身體。所以張風你不用擔心。」

「至於真正到底發生甚麼事……張風，恐怕需要你跟我一起去查了。」

「雖然我失去以往的記憶，只剩下這些……本能。」

「但我隱約還是能想起……曾經身為人的記憶……」

張風聞言也是陷入沉默。

良久，他抬起了頭看向身前的藍色身影：「好吧，我會盡量幫你。」

以軒似是很高興的於黑球中那三百六十度光幕四處飄浮：「謝謝你，張風。」

…………

翌日，張風也是瞪目結舌地看著風聲鶴唳的曾江。

無數軍人逐家逐戶的查找，荷槍實彈。

「以軒，他們不會找上我們吧？」

張風走在路上，面上掛著他一如以往溫和的笑容，卻是掩飾著內心的緊張。

走出來，張風雖然無法看見以軒那如藍色鬼影的身體，但卻能聽到他的聲音：「放心，盡管讓他們查。我已經把所有痕跡抹去，他們不可能找上我們。」

雖然不安，但現在的張風，也只能去相信以軒的神通廣大了。

果然，軍人來到孤兒院後，在要求之下，張風打開金屬室的連接艙。雖然他們對於孤兒院弄來一台連接艙相當懷疑，但張春樹祭司可是和平獎得主，而且他申請安裝連接艙的一切行動又是光明正大，有根有據。

更重要的是，他們查看了連接艙的電力報告，毫無異樣，便在歉意的笑容之下離開了。畢竟他們也是曾江人，對於這座孤兒院只有憐惜與好感。

張風舒了一口氣，總算是捱過去。但他也是有點好奇，以軒靈魂之身，又怎麼能「吃」下海量般的電力？若是那些電力是注入張風體內，恐怕他在一瞬間便被燒成炭了。

「張風，在你昨晚睡著之後，我自行開始了運轉。與其說是靈魂，我的存在更介乎於靈魂與程式之中。大概也因此，我才能夠在虛擬網如魚得水。」

以軒溫柔的聲音響起，卻又補充了一句：「這個可能性在百份之七十五。」

張風無語，聽著你這傢伙總是用概率去表達，我也覺得你很像程式。

「張風，別忘了我能聽到你的心語。」

「……………我還有沒有私隱啊？」

「沒有──這個可能是百份之百。」

…………

在腦海中多了一個靈魂，換了別人大概早就被嚇得以為自己精神分裂。但兩世為人的張風本來就不是正常人，而以軒也很滿意因為張風的特殊而沒有抗拒自己的存在。

以軒雖然在虛擬網中強大，但他卻沒有實體。

若沒有張風配合，他恐怕還真不可能查出一切到底發生甚麼事。

這天，張風循例的到曾江市購買食物。這種苦力活，兩年間都是他做，他也沒有甚麼抗拒的。他在準備結帳，卻看見門外有著兩個看上去凶神惡煞的人在圍堵著一名西裝人士。

張風皺著眉頭，手中抽著一袋二袋食物走出去。

以軒的聲音響起：「張風，你想做甚麼？」張風卻像充耳不聞。

「小子，知道我們是誰嗎？」

其中一名彪形大漢露出獰笑，那粗大的手掌摸了摸那西裝人士的衣衫：「哎喲，很滑溜。看來是高等貨呢？大哥你人生勝利組，能否關照關照我們？」

西裝人士面露驚恐，手顫抖著拿出皮包：「錢……錢可以給你……不要傷害我……」

這時，張風開口：「我說，你們是哪裡的？」

兩名黑社會聞言一愣，轉身看去。發現一個站在市場門外的少年，手中提著一包兩包的。但他卻是面對凶神惡煞的黑社會絲毫不懼。

「小子，別多管閒事。」

「回去找你媽喝奶去。」

張風面色不變：「甚麼時候曾江干著這等不要臉的事？你們是泥鰍的人？」那兩名黑社會相視一眼，也是不明白這樣一個黃毛小子竟然喊出泥鰍的名字。

「泥鰍已經過時。」彪形大漢走了過來，他足足高張風一個頭，俯視下去：「我們是【不死鳥】，曾江將會是不死鳥的地盤。」

「小子，懂了嗎？」

張風面色仍然如此平靜，只是看著他，默然不語。

這種漠視的眼神，令大漢很不舒服。

「小子，你這是甚麼眼神啊？」那大漢舉起如缽大的拳頭就要向張風招呼過來。張風見狀，瞳孔似縮小成針……

「哦？原來我已經過時了。」

不知從哪條小巷子中，漆黑無光。

三道身影從陰影中走出來，為首的人是一名中年男子，看起來憂愁。雙肩愁苦地向下聳拉，怎麼看都是一個營養不良的男人。但就是這男人走出來，那兩個自稱【不死鳥】的黑社會面色一變。

泥鰍！

「泥鰍，你注定是過時的人。我家老大總會取而代之。」

「哦。」

中年男人哦了一聲，那本來就聳下來的手不知從何抽出香煙與火機，點燃起來：「你也說──總會。但現在曾江，還是我的曾江。」

「而且這種場面話，你該讓那沒鳥的傢伙走來我身邊跟我說。」

那兩個黑社會面色再變，但也礙於泥鰍之凶名，不敢多說甚麼，只能狼狽而逃。

被稱為泥鰍的中年人看向那少年：「回孤兒院？」

張風點了點頭。

「坐我車吧。」

「好。」

…………

名為泥鰍的中年人，自然不是真名是泥鰍。他的名字，是黎秋。久而久之，人們便習慣稱呼他為泥鰍，而他的幫派，便是泥鰍幫。

若是不認識的人，肯定不會將這個瘦弱愁苦、帶著寒酸的中年男人，與曾江最大的黑社會頭子拉上關係。

看著老大載著少年離開，當中一名比較年輕的人不禁開口：「那少年是誰啊？怎麼看上去跟老大很熟？」

「那小子啊，是蒲公英孤兒院的。聽說兩年前軍演意外，這小子便是老大親身從瓦礫廢墟中救出來。那時候這小子說要報恩加入幫派，卻被老大趕到蒲公英孤兒院裡。」

「是這樣啊，聽起來還真有點義氣。」

對你地ge猜測……我唔回答
避免劇透

見到個秋字就自動代入秋風狼
好難代入

我都發現我好鐘意個秋字

見到曾江個名，仲諗緊三魂行即係三個小生去旅行

咁邊個跛左隻腳要推輪椅

凱

第九章──異域

「小子，有好好讀書嗎？」

「嘖，要你管。」張風不以為然，沉默片刻開口：「最近不太平吧？」

黎秋點了點頭，駕駛著輪車於泥地中奔馳：「來了個新人，自稱不死鳥。我有查過一下，同樣是兩年前意外的可憐人。但因此，他不再信任聯邦，性格有點偏激。」

「這傢伙有點瘋，無惡不作。」

張風笑罵一聲：「你的壞事又做得少嗎？」

黎秋那愁苦的雙肩一聳：「至少該有的底線還是有。」

「你這小子，別忘記蒲公英那邊，我可是一分錢保護費都沒有收過。」

張風聞言沉默，再次開口：「有事的話，來蒲公英找我。」

黎秋一怔，看向旁邊的張風。他沒有想到，這樣一個只有十六歲的少年，為何能夠三言兩語帶著如此強烈的自信？哪怕只是坐在旁邊，這股熾熱的自信都快要把自己灼傷了。

良久，黎秋冷笑一聲：「少來。你還是專心讀書吧。祭司替你弄來一台連接艙吧？雖然他不說，但其實可是很想你到聯邦的學院念書呢。」

張風一愣：「你怎麼知道？」

「哈哈哈，你覺得沒有我這個手眼通天的傢伙，像孤兒院鳥不生蛋的地方怎麼能接通連接虛擬網的線路？」他將快燙到指頭的煙頭彈出窗外：「小子，認真念書。有機會的話就到聯邦吧。曾江就是一個等死之地，一座大墳。」

「只有走到聯邦，才有出頭之日，才能讓那些小蒲公英有好日子過。」

就在他們聊著之時，已到了孤兒院的門口。

「曾江太老，不適合你。」

張風卻是面色不變：「我自有分數。」

黎秋再次一聳那很有特色的肩膀：「反正是你自己的人生。」

語畢，他便開車走了。張風看著那越野車漸漸駛遠，默然不語。

張風帶著食物，朝教堂走去。這時，以軒的聲音緩緩響起：「張風，你……剛才有一瞬間，是想殺死便利店外那兩個男人嗎？」

張風聞言沉默片刻，於腦海中笑了一聲：「怎麼可能？」

…………

夜裡，張風陪著那些小魔怪看電視。

歡歡喜喜一左一右的抱住張風的手，笑嘻嘻的不放。王猛則沒有理會，只是雙眸泛著不甘的光芒，看著身前電視光幕的報導。

機甲決鬥，已經舉行了很多次，而這一屆已是第三十屆。

這次的冠軍，竟然是猥褻之王張瑞秋！

不得不說，張瑞秋的戰法也不討好，只是藏在一個地點進行狙擊。在與卓不凡的決勝之戰，卓不凡以手速硬生生閃過了三記狙擊，在靠近到張瑞秋只剩下百米距離之際，被張瑞秋操控熾天使陡然自腰間抽出一柄強狙手槍，打穿了駕駛艙。

雖然卓不凡戰法眩目，但張瑞秋最後那靜穆的一槍同樣為人津津樂道。被靠近到百米距離，仍然能夠平靜地抽出手槍，還要準確命中正在極速移動中的【閃電狼】的駕駛艙。這槍法便不是一般人能夠比擬了。

王猛雖然憤怒，但聲音仍然帶著孩童的稚嫩：「那張瑞秋也太可惡了！一點也不光明正大啊！」旁邊一名孩童皺起眉頭，像個老大人般：「機甲決鬥只有勝負，哪有手段之分？況且，張瑞秋的槍法確實驚豔。」

王猛憤怒地看著他：「陳浩！你這是存在跟我過不去！」

陳浩托了托略顯太大、幾乎把他整張小臉蓋過的眼鏡：「猛子，你偶像是卓不凡、我偶像是張瑞秋，那自然是意見不同了。有甚麼好爭？」

這時張風看見這兩個小鬼又要鬧起來，連忙出來打圓場：「好了好了！別吵了。」王猛看到張風開口，只得重哼一聲，奶聲奶氣的道：「將來等我們成年之後，你用遠攻機甲、我用近攻機甲，一決勝負。」

歡歡喜喜笑嘻嘻的道：「羞不羞，孤兒院哪裡來弄來連接艙？難道你自己出錢嗎？猛子，你有錢嗎？」王猛頓時面色羞紅：「哼！成年後我便會去工作，像風哥哥一樣！」

張風聞言一愣，隨即看著猛子內心溫暖：「呵呵，猛子真乖。」

…………

入夜，張風來到連接艙。

以軒的身影於光幕浮現：「張風，你在想機甲。」

「嗯。」張風聞言也是摸了摸下巴：「以軒，機士能賺錢嗎？」

「能賺。按照聯邦現在一般招聘初級機士，月薪為五萬塊，算得上是整個聯邦最賺錢的職業之一。而到了中級機士，便會提昇到八萬塊。至於高級機士以上，已經沒有一個準則。」

「但按照六年前，一位高級機士喝醉後說漏嘴，他的年薪為五百萬。」

以軒的聲音雖然很溫柔，但在說著數據的聲音，卻如同電子合成音般不帶半點溫度，更似是單純的陳述著某種事實。

「這初級中級又是怎麼一回事？」

「機士有著最普通的分級，初級、中級、高級。只是那考試相當嚴格，每年合格者都不超過十人。而只要成功登記註冊初級機士，哪怕沒有加入聯邦成為機士，也會獲發每月五千的津貼。」

張風聽得目瞪口呆，只要註冊成了機士，哪怕不工作也有錢收啊？張風在想著曾江如此低的消費指數，五千塊一個月，都足以養起整座蒲公英一個月了。

以軒與張風心神連繫，也是知道他在想甚麼。

「畢竟，機士是與異域對決的根基。若沒有足夠豐富的資本，又怎麼能吸引人去當機士，跟那些異域戰鬥，保家衛國？」

「異域嗎？」這等世界大事，張風自然有所聽聞。據聞這個世界本來只是一個單純的世界，但在數十年前，轟的一聲，有著另一個世與此界相撞。

那次，是整個世界最大的災難，人口足足減員近半，生靈塗炭。像曾江為何名為曾江，便是因為此地曾經有著一條東江。但在世界碰撞之後，那江河已如昔日黃花，不復存在。

曾經江河難為水。

以曾江為名，紀念那消失的東江。

#1014USA #美國人權法 #人權法案集會
⚠️最新活動 ⚠️
倒數美國就香港人權民主法進行審議
香港人權民主法案集氣大會

日期:10月14日
時間:19:00
地點：遮打花園

#有不反對通知同美國議員睇場 你唔係唔去嘛？

幫手手動洗版洗連登fbig

活動任何更新會向Channel發放:

公海:

點講到唔會同曾江割席

話知你拎長江定陳江出嚟

都*

第十章──機甲對決

異域甚麼的，張風沒有惦記過。他的心，只有蒲公英。那遠在異域的外星怪物，他並不覺得與自己有甚麼關係。

他那麼認真的去想機士，更主要的原因是剛才王猛、陳浩他們對機甲的興趣。機士，是一門很深的學問。正如剛才歡歡喜喜所言，像曾江這種地方，根本沒可能當機士。

出色的機士，在十六歲之前已經開始學習有關於機士的知識，包括各種操作的指令、機甲的種類等等。而在成年後，便會進入機甲對決模擬操控機甲。

縱是如此，一年大概才只有十人能夠成功真正通過初級機士考核，可見機士之嚴格，駭人聽聞。但這一切，卻又相當合理。因為合格的機士，是有可能上戰場的。

若容易通過的考核，哪怕放任你上到戰場，最後也有死亡一途。

…………

知識、連接艙……等等，都是一道道門檻，將凡人與機士之間隔絕開來。

特別是曾江這種窮鄉僻壤，若非以張春樹和平獎得主的身份、聯邦對蒲公英的補償、黎秋暗地裡的安排，又怎麼可能可以安裝到一台連接艙？

一邊想著，張風沒有連接虛擬網。他打算到連接艙的第二個功能──機甲對決遊戲看看。

發展至現在，真把機甲對決當作單純遊戲的人已是寥寥無幾。相反，現在已經有很多年輕人把機甲對決以謀求出路。在機甲對決表現出優秀機士天賦的年輕人，往往很容易被各大學院、聯邦軍校等等，都會不釋代價的去挖人。

這就導致機甲對決遊戲的鼎盛，形成一個良性循環。哪怕未到頂尖級數的，也能夠透過各種收費的直播頻道謀生。而頂尖的更加不用說，像卓不凡、張瑞秋那些人，已經是被出色學院招攬為學員，尖子生。

將來，更會成為聯邦的王牌機士，到異域殺敵。

若是不知道還好，但現在知道王猛跟陳浩兩個小鬼對當機士有興趣……可以給他們的，張風都想盡量給。

就在這時，光幕已出現遊戲進入的畫面。

正如前言，機甲對決勒令不能透過虛擬網連接，所以眼前只是單純的光幕映像。以軒的藍色身影也很適時地消失不見。

眼前的，是一座漆黑的死地。

四周盡是黑暗無光，就連地面的石、山，都是黑色。

陡然，前方出現了火。

…………

本來只是一縷細小的火苗，但於如此伸手不見五指，卻是瞬間吸引注意力。光幕的畫面也很快被吸引過來。

火焰，不再是火焰。

但火焰仍然是火焰，卻化成一個十多米高的火焰怪物。

畫面從下看上去，自四方八面看著這頭可怕的怪物。猙獰的獠牙、尖角、通體浴火，如在傳說中的九幽中踏火而來的怪物。

不論怎麼看，都給人一種不可戰勝的感覺！

就在這時！

四周陡然亮起了光芒！

那些光芒不是火光，而是燈光。

機甲！

十多具機甲如憑空冒出，當中機甲形態各異，有的獸形四足奔走，獸背將出四根機關光炮不斷射出光彈；有瘦小流線的人形機甲，如同融入夜色的刺客，只有手中那泛著激光匕首偶爾照亮它的金屬面罩……

十多台機甲，與火焰怪物周旋、戰鬥。

其戰鬥的畫面看得人目不暇給，熱血沸騰！

畫面變得如慢動作。

鏡頭聚焦在一台銀白色的機甲身上。這具機甲，張風竟然毫不陌生。因為這機甲，赫然便是PD-I型，也就是現在安放於曾江唯一一座博物館中的初號機！

初號機手執扛肩的巨大光炮，鏡頭正對著不斷砃縮、森然的炮口。光子能量不斷凝聚、收縮、積累。

轟！！

光柱射向鏡頭所在──「機甲對決」四個大字躍然於身前！

如此一段精彩絕倫的介紹片段，自然很容易令那些熱血的年輕人感到震驚而且血脈沸騰。但對於張風這個兩世為人的老江湖，只是感慨著機甲如此多的花款，還有那異域怪物之強大而已。

是的，這樣一段畫面，正是以異域中其中一具強大的怪物為藍本的戰鬥片段。

張風點擊按鈕，只是畫面仍然停留在初始畫面的那四個大字之上。

「……張風，不是這個按鈕。」

操控台中，一個按鍵亮起了藍光：「這個才是。」

「哦哦。」張風面也不紅，第一次嘛，那麼多的按鍵，誰會第一次便懂？

「歡迎進入──機甲對決的世界。」

「偵測到你的虛擬網身份──且隨風行。於機甲對決的世界，同樣使用名字──且隨風行嗎？」

張風沒多大所謂，直接便點了確認。

嗡……

光幕畫面一陣轉移。

三百六十度全方位畫面的黑球之內，出現了三具機甲。

「請挑選你初始使用的機甲。」

張風看著身前的機甲，赫然便是初號機……不。根據張風到過博物館見過數十次的初號機，他很快便捕捉到機甲之間的差距。果然，在機甲的下方，有著一小段文字。

「PD-II型，PD-I型的進化版本。與PD-I型的中庸不同，進化版本強化了遠程攻擊的手段。標配裝備除了激光手槍之外，更配有一根激光獵槍。以遠程攻擊為主要攻擊手段，而且因為製作簡單、對金屬要求不高，屬聯邦現在其中一款量產機甲。」

「推薦──遠程機士。」

張風沒急著選，找了一下怎麼去看下一台機甲。

「張風，這邊。」

於座位前略顯弧形一百八十度的操控台中，有一個按鍵亮了起來。

「謝謝你，以軒。」張風按了一下，舒服的座位悄無聲息的轉動，看著黑球的另一個方位。那邊光幕，有著一具同樣白色的機甲，只是在它的大腿兩側，可見有兩根匕首。

而在身後，一把激光劍插在其上。

「鬥士I型，屬聯邦標配的近戰光甲。為追求速度與力量，而犧牲了配帶遠程攻擊武器，只有兩把激光小刀。」

「推薦──近戰機士。」

張風沒有理會，座椅又一次悄然轉動，入目是一片漆黑。

眼前的機甲，通體黝黑無色。頭顱位置同樣呈圓形，看上去就像一個不起眼的黑色大鐵人。又似一座黑色守護神，漠然而立。

「鐵人，為聯邦其中一款測試型號。機甲整體已達到量產機甲的完美階段，力量、速度、穩定性皆上上之選。玩家可於每次戰鬥自行挑選鐵人使用的基本武器。」

「推薦──新手玩家。」

張風想了想，自己確實是個新手玩家，那便乾脆挑選了【鐵人】。

大佬呀人地係「曾經」個曾呀

想睇張風用返上個故嘅拿手好戲

以軒應該會好似基拉隻哈囉咁

第十一章──訓練模式

再三確認挑選了鐵人後，張風便正式進入遊戲介面。

遊戲介面沒有太多花巧的玩意，分別是對戰、練習、機庫及商店。而當中，對戰的選項是灰色一片。張風操控面版查看，發現是必需通過新手訓練才能夠正式開始進行對戰。

張風也有點進商店查看，頓時目不暇給。

現在，已算得上是機甲世代。雖然在曾江這種窮困的地方，想要看到一台機甲都是相當困難，但據聞在聯邦，機甲已不是甚麼稀罕物品。對於人們而言，機甲甚至等於交通工具。

當然，那些機甲是不能配備武器的。

眼前商店，足足有上百台不同種類、型號的機甲可供挑選，而且還有各種如特效、配色等等的客製化選項，看得張風感慨。他點出了商店，從未進行對戰的張風，可是身無分文，而且他也對這些機甲沒有太大感覺。

畢竟他也是一個相當務實的人，連操控都還沒搞得懂，就先別弄那麼多花巧的東西。

張風摸了摸下巴，終於還是認命地點進了練習模式。

「請挑選你的機甲。」

張風無語地點進機庫，黑色的鐵人孤零零的站在機庫中，可以挑選的武器也不多，只有光劍與光槍，還要是最低殺傷力的手槍。

在決定操控鐵人後，身前畫面一轉。

前方入目，是一處銀白方正的巨大訓練場。但真正令張風有點手足無措的，是四周的介面。複雜至極的各種關於機甲狀態的介面，出現在黑球的四周。

張風回想著說明書的介紹，一個個去確認。

機甲整體狀況、電量狀況、遠程攻擊感應雷達、速度量表……

巨大的訓練場，黑色的鐵人默然而立。

在操控著鐵人的少年，面上盡是茫然一片。

…………

轟隆！

這已經不知道是第幾次操控著鐵人然後倒在地上，機甲整體狀況圖示泛起黃光，代表機甲的身體有一定的損壞。張風嘖了一聲，按下重設按鍵。

訓練場的一切被重新還原，那機甲狀況圖也回復正常。

雖然困難，但張風沒有放棄，反而生起了一絲興趣。或許是因為每個男人也曾對機甲生出的一絲渴望與幻想？

「張風，你想要學習機甲？」

以軒的身影出現在光幕之中，當真如遊走於連接艙的幽靈。

「嗯嗯嗯嗯。」張風一邊無意識地回覆，一邊嘗試著讓這機甲走出第一步。只是單單讓機甲向前走的指令，張風卻是按得太快變成奔跑，整台機甲撞在訓練場、然後倒下。

「啊！！！」

張風狠狠地抓了抓頭髮：「以軒先別干擾我。」

以軒看著張風如獲得新玩具大男孩般，平靜的開口：「張風，試著跟我這邊提示的指令去按。」

「哦？」就在以軒話語剛落之際，那操控台上有著五個按鍵，先後的亮了起來，似是在表明按鍵的順序。

張風的手如閃電般依次落下，劇變戛生！

…………

訓練場，本來笨拙的鐵人雙眸泛著一道紅光。

那看上去呆笨拙劣的身體突然跑動起來，如在這銀白色的訓練場中帶出一道黑色閃電。

鐵人三步兩步，已沖到訓練場的牆壁，若是控制不住的話，恐怕又要撞牆……

就在這時，正正是張風按到的第四個按鍵。

鐵人右足的噴射器猛地噴出一股氣流，哪怕身在黑球的張風也是清晰感覺到鐵人似是「飛」起來。那抬起的右足踏在牆壁，當張風按到第五個按鍵時便是垂直打了個筋斗站在原地。

鐵人再次默然而立。

張風愣在原地。

以軒同樣愣在原地。

…………

「以軒你太厲害了！」張風看著訓練場自動進行的錄像，看著那本來笨拙的鐵人如閃電般的身影，興奮地大喊！

以軒平靜而溫和的聲音響起：「張風，我在記憶中找到訓練機士的法門。如果你想要學習，我可以教你。」張風連忙道：「好啊好啊。」

以軒雖然沒有五官，但張風卻明顯感到他「笑」了起來：「好了，現在讓我們來談談條件。」張風聞言一愣：「你想要甚麼？」

「電。」

以軒的聲音平靜響起：「雖然我失去記憶，但根據曾江停電事件。電力對於我的恢復有著很大的幫助。」張風連忙搖頭：「這不可能，沒看到那次大停電後整座曾江風聲鶴唳嗎？」

若是要將自己的安危來換取機士的學習，他寧願不學。

「張風，你放心。」

「根據計算，若是你死了，我也會死的機率達到百份之九十。所以我不會冒這個險。」以軒冷靜的聲音響起：「所以我們可以用更安全的方法，例如購買機甲用的電池。」

張風又是一愣一愣。

「一般而言，現在機甲用的都是電池──【蘊星】。」

「一顆最頂級蘊星電池，便等於那天曾江停電的電力。」

張風聽得難以置信：「一顆電池等於曾江整整一年所需的電力？」以軒的聲音平靜依然：「機甲本來就是對能量消耗極大的機械，若不是早在機甲面世之前，已經創造出永恆再造能源，世界根本支撐不到如此海量的機甲。」

「張風，我也不會要求你馬上就去弄電池。更多的，這是一個承諾。只要你答應之後替我弄來電池，我馬上就教你機士課程。」

張風聽到後便笑了：「好吧，我答應你了。」

反正之後的事，那就之後再算了。

「好的。」

以軒似乎也不擔心張風出爾反爾：「那我們現在就開始吧。」

在光幕的右側，出現了一條列表。

張風滾了滾動那條列表，上面足足有三百多項……

「以軒，這是甚麼？」

「這是張風你需要完成的訓練。該訓練要用的程式，我已經編寫並輸入進了訓練模式。」

張風吞了吞口水，按下了訓練開始的按鈕。

呼！

訓練場陡然變得更加廣闊開揚，張風目測一下，大概是足有數千米！

第一個訓練是──奔跑！

「要求──到達終點的時間不得超過五秒。」

張風目瞪口呆：「我該怎麼按啊？」

你意思係指

冇睇過

唔知你講咩

講咩呀你
我寫開溫馨小品架！

第十二章──協調

以軒提示了一下：「按照課程的按鍵跟著按就好了。」

幾乎在以軒語畢，那操控台便依次亮起了六、七個按鍵。那如呼吸般的光芒閃爍，代表著按鍵的順序。張風深呼吸一口氣，內心記住了按鍵的順序。

手猛地按下！

轟轟轟轟！

當張風回過神來，自己已經跑到了終點！

「啊？這就完成了？」張風內心也是有點得意洋洋：「看來也沒多難啊？」以軒平靜的聲音響起：「張風，剛才是訓練模式，並非真正通過。」

鐵人再次出現在起點，要求仍然是一樣。只是這次，卻沒有了亮起的按鍵，令張風如麻了爪子，呆坐在操控台前。

失敗！

「以軒，怎麼這次沒有提示燈亮起？」

「張風，需要自行記住按鍵並執行指令，才算是通過考驗。」

張風看著那如水蛇一般的訓練列表，如看著洪水猛獸。

「以軒，你看……能不能減點？」

以軒聲音不變：「張風，這是你要求的訓練。」

「哼！」張風也是發了狠：「不就是訓練嗎！老子跟你拚了！」

…………

張風正式進入非人般的訓練模式。

沒有任何人會像他這樣，一次對戰都沒有經歷、而是單純的進行訓練。一般玩家在經過新手訓練後，便會直接投入戰鬥，在實戰與訓練之間尋求進步。

但張風……

他的新手訓練，被以軒改寫了程式。張風想要偷偷跑去打幾場實戰試驗也是辦不到，那長年灰色按不下去的對決按鍵，看得他牙癢癢。

只是張風不知道，同樣震驚的是以軒。

每一次有著呼吸燈亮起來的訓練模式時，張風幾乎都是每一次都是一口氣便通過測試。雖然說只要跟著那指示燈按便能成功發出指令，但到後面的訓練，可是一口氣連接十多個按鍵。

而且，這當中的指令按鍵的節奏，必須要與呼吸燈亮起的節奏一模一樣。

也因此，以軒發現了原因。

張風對於節奏把握極其敏銳，只是看了一眼便能夠記住呼吸燈亮起的節奏。而之所以每次按得準確無比……那是因為張風的身體協調性極佳。

像打球一樣，並不是說想要把球傳到那邊、球就會自然傳到那邊。

對於身體的掌控、力量的掌控，一切都需要圓潤如意的運用自如，才有可能辦到眼前張風的境界。

很多人有著不亞於初級機士的意識，但為何一個個折翼於考核？便是因為很多人的身體跟不上對意識的指令。明明腦海中知道該按那一組指令，但身體卻是跟不上。

這種情況，出現在張風這樣一個從來沒有操控過機甲的人身上，是非常異常的。

以軒看著訓練得滿頭大汗的張風，覺得這少年身上的秘密色彩越發濃郁。只是他卻渾然不覺自己這樣一個能夠自如行走在虛擬網的幽靈有多驚世駭俗。

…………

這已經是由張風開始訓練模式的半年。

「來吧！」

張風面色凝重，身體微蹲，雙掌虛擋在身前。

「風哥哥，今天就是我擊敗你，成為蒲公英之王的日子！」

王猛同樣面色凝重看著張風，奶聲奶氣的開口。

那小身子協調得很好，動作一絲不苟的──踢出了他身前的球！

「哈哈哈哈，你太天真了！」張風閃電般抓住了足球！

「啊啊啊啊！」王猛沮喪的跪在地上，感受著無數年足球球星射罰球被擋的痛苦。身前的張風抓著球狂放大笑：「少年你太年輕了！想要打贏我，還早了一百年呢！」

身旁李歡歡與李喜喜這對活寶一起噓聲大作：「風哥哥不知羞，欺負猛子。」

「猛子又要哭了。」

「誰說我哭！」王猛陡然跳了起來，向著她們撲了過去！

「哇，猛子變瘋子了，快走！」

孩子們又玩在一起。

張風看了角落泥地一處，一個小孩子在玩著泥巴。但偏偏，他用泥巴堆砌起來的城堡卻是如精雕細琢。

「哦？很漂亮的小城堡喔。」

張風走了過去，對著孩子善意微笑。那孩子頓時面色微紅，吶吶開口：「也沒……沒甚麼……」看著他手足無措的樣子，張風哈哈一笑，揉了揉他的頭髮：「小山，怎麼不跟我們踢球？」

被稱為小山的孩子低著頭：「我……玩不好，怕連累……」張風也是有點頭痛，如果說王猛、陳浩是自信爆棚的孩子，夏山便是自卑到極點的孩童。

「但我看小山你砌的城堡就很美啊！」

夏山略略揚起小臉，有點害羞的輕聲開口：「真……真的嗎？」

張風看著夏山那漲鼓鼓的面龐，掐了掐他面上的肉：「自然是真的，甚麼時候風哥哥有騙過你們了？說不定小山將來能成為一個很出色的建築師呢。」

夏山雙眸閃亮亮的，肉乎乎的小臉重重點頭：「嗯！」

…………

張風看著熟睡的孩子們，內心只感無比充盈。

曾幾何時，甫轉世重生，卻發現此界無比陌生。

就像站在人群當中，他仍然孤身一人。他是寂寞的，因為只有他是異常的。哪怕他能騙得所有人，卻騙不到自己。

是祭司、是小蒲公英，令他重拾人生目標。

他的志向從不遠大，哪怕上世臨危受命，成為萬人之上的盟主，他也只是被黃袍加身、不得已而為之。

現在他只想保護、照料這些小傢伙，看著他們安穩地長大成人，他便滿足了。

他看了一會，便悄然離開關上房門，朝教堂走去。老祭司仍然在那邊祈禱，看到張風走往連接艙，不無擔憂的說了一句：「小風啊，虛擬網是好，但千萬不要沉迷啊。」

張風一愣，這才想到張春樹所言。他內心微暖，微笑開口：「知道了，最近都在那邊學習，所以用得比較晚。」張春樹這才安慰一笑：「原來是學習啊，這就好這就好。呵呵呵。」

唔知講乜，就鞭到你知

咁就係梗係唔係唔知你講咩
而係唔透露啦
故事與人生的精彩之處便是未知之數
水落之處石出
窮途末路逢生

今次咁口密嘅

我楓成
唔會再犯同一個錯誤
twice

你犯左無數次

有冇認錯人呀你

可能要下個故先見到呢~

成仔呢

同左個外國番黎ge FD食飯
之後去左網吧打拳皇
依家先番

第十三章──完成訓練

「來吧！」

張風長呼一口氣。

半年的時間，張風沒命的苦練，終於來到了訓練清單的最後一項！

正如之前所言，他志向從不遠大。真要說的話，他只有對於「變強」這一回事相當熱衷，而經過這半年的訓練，他也算是對機甲這玩意生起了興趣。

如此巨大足有五、六米高的金屬巨人，在複雜的指令之下，做出各種匪夷所思的動作。每當張風成功操控機甲完成指令，他內心都會出現一種滿足感。

久而久之，層出不窮的變態訓練變得沒那般難捱，更似是一種自我挑戰的遊戲。

今天，也是最後一項訓練挑戰。

而這個訓練，張風已經卡在這裡足足一個星期，已經破了張風卡關最久的紀錄。因為這次的動作，可是要在短短十秒之內，按下四十多個按鍵以完成指令。

每次哪怕只是按快一秒、按晚一秒，都會直接造成失敗！

換了別人，恐怕早就放棄了。

但張風看著這訓練清單，像是看著一個強大的敵人，又似看著王猛與陳浩對機士熱衷的臉龐。若是自己都搞不清楚是怎麼一回事，如何要求他們學會機士操作？

張風舔了舔嘴唇，右手尾指懸於開始的按鍵不落。

如扣在板機的手指，半緊不鬆。

嗒。

按鍵落下，張風雙眸收縮，盡是火熱的光芒！

訓練場中的黑色鐵人如閃電般向前奔跑，那轟隆轟隆的感覺透過黑球的觸感，清晰分明！

疾走不到數秒，身前訓練場陡然分開，露出一條約五米寬的隙縫！

張風閃電般按下指令，黑色的鐵人雙足的引擎炸出爆風，如此巨大的金屬巨人一躍，呈一個側手翻般躍過那縫隙！巨人身在空中，金屬頭顱朝下、雙足朝天的翻滾著。

張風內心一緊，他每次都是卡在這裡！一邊想著，左手如化成一縷輕煙於操作台滑過。只是短短時間他便在操控台按了十三個指令，黑色的鐵人從大腿間抽出光槍，向下射擊。

這時才發現，在隙縫中央，有著一個發光的標靶！

轟！

光槍將標靶打碎！

鐵人再次收槍！

但這時，因為抽槍射擊的鐵人身影顯然有點不穩定，若是這樣下去，肯定會撞倒在地上繼而訓練失敗！張風面色漠然平靜，右手如風。

滴滴滴滴滴……

按在操控台的聲音充滿妖異的節奏。

那才剛收槍的手掌猛地按在地上，與此同時，雙足的引擎爆發！黑色的閃電於空中一陣翻滾，重重的半跪在地上！

張風軟倒在座椅上，喘著大氣。

他馬上看向右邊一直懸浮著的空框。

「完成時間──9.30秒」

「訓練完成。」

雖然動的只是雙臂，但那無比集中的精神、繃緊以求最快反應的身體，此刻一放鬆便是無盡的疲憊。但取而代之的，是一種充盈的滿足感！

「不得不說，風子，你令我很驚訝。」

半年過去，不論張風還是以軒，都已經開始習慣對方的存在。以軒常常以「瘋子」稱號張風，而張風是回以「變態軒」的美喻。畢竟如此變態的訓練，張風還真不明白這是哪裡來的教學。

「風子，你比我意料中早了半年完成訓練。而這個機率可是只有百份之二十三。你又再一次令我吃驚了。」

張風整個人像是要陷在舒服的椅子上，面色卻是得意洋洋：「當然，也不看看是誰。」

以軒的打擊，從來都是緊接而來。那如幽靈般的身影於光幕閃動：「當然，這只是剛完成的新手教學。在新手訓練之後，可是有足足十個等級的訓練教學等著你。」

張風的身形一僵，連接按下開門的按鈕。

「風子，你要去哪。」

「我要靜靜。」

「風子，誰是靜靜？」

「…………」

…………

完成了「新手訓練」的張風，想要好好放鬆一段時間。看到張風冒出來，那些小魔怪一個個都跑出來纏著張風玩。張風苦笑一下，卻是強打精神：「好！誰被我捉到，明天的打掃都歸他！」

「哇！變態風哥哥！」

小蒲公英們當真如蒲公英般一吹而散，張風怪笑著：「你們跑不掉的！」

這時，夏山小步的跑來，可愛地喘著氣：「風哥哥，有人找你。」

「哦？」張風輕咦一聲，跟著孩子走出去，卻只看見剩下車尾燈的影子。

「啊，我明明有叫他等著。」

聽著夏山的聲音，張風瞇起眼眸看著越野車離去的身影，內心泛過不好的預兆。

…………

翌日，趁著祭司在替小傢伙們上學學習讀書識字的時候，張風又摸進了機甲對決來。

只是當他按進訓練模式的時候，看著那空空如也的訓練列表，不禁愣在原地。

對啊，自己昨天完成了呢。

「風子，通過新手訓練後，你要試著跟其他玩家進行對戰嗎？」

張風來了興趣：「可以跟玩家對戰了？」

以軒的聲音仍是那般悅耳而帶著漠然：「是的，單純的訓練已無法提昇你的技巧。之後進行實戰磨練技巧、以及針對你的問題而再次作出訓練，才是最有效成長的方式。」

「這段話，節錄於十年前退役的高級機士──【高級機士郭柏宇自傳】。」

本來麻木地訓練了半年，張風都幾乎忘了有玩家對決這一回事。現在經以軒這樣提醒，他馬上興致勃勃。

「來，走走走。」

他退出了訓練模式，按下對戰的選項。

「開始匹配對手，請稍候。」

……………

距離曾江這種窮鄉僻壤，遙遠的北方有著連綿不絕的叢林。

這叢林，並非屬於正式聯邦的領土，嚴格而言，這整個北方的叢林，都是屬於同一所學院。

北林。

作為聯邦赫赫有名的北林，它的地位超然、獲得的資源極多，與其餘三大學院齊名。而作為擁有如此出色及豐饒的資源，北林的收生同樣條件極高、訓練嚴格。

張瑞秋，正是北林學院的學員。作為炙手可熱的王牌，與其不相符的是他的脾性──可以躺的話不會坐、可以坐的話不會站，可以站的話絕對不會走。

很難想像這樣一個懶到骨子裡的人，便是上一屆機甲對決的冠軍。

十七歲的他，本來只是就讀著聯邦一所平平無奇的學院。也因為他在機甲對決的勝出，四大學院同時對他招手，就連聯邦軍校也沒有例外。而身懷絕世槍術的他，自然對專出遠程機士的北林有好感。天真的張瑞秋覺得，所有遠程機士骨子裡都是極懶。

在旁人眼中，張瑞秋堅忍、沉靜。但其實只是因為他不想操作而動起來而已。

只是在張瑞秋以全資獎學金的資優生身份加入北林之後，他徹底懵了。

過往在學院，張瑞秋更多的時間花在泡妞及睡覺，訓練沒有太多刻苦，盡情展露著他驚人的天賦。但是現在北林每天三個小時的基礎訓練、吃飯一個小時，兩小時體能訓練，最後四小時實戰訓練！

足足九個小時的訓練！

第十四章──猥褻之王

可憐懶惰得驚天動地的張瑞秋，已經好幾次悄悄的收拾東西想要離開北林，但他如此一個「驚才絕豔」的天才，北林又豈會放他走？久而久之，在張瑞秋的房門外竟然都有了監控系統，若是他隨便走出房門便會響起警報。

悲憤不已的張瑞秋覺得自己誤上賊船，寄了好幾封信到家裡要求回家，卻都被家人認為他在耍孩子脾氣，讓他好好訓練。

今天，也不例外。

訓練得像狗一樣的張瑞秋，滿肚子都是氣！

他連爬帶滾的走到黑球旁邊想要進去，卻是身形卻是在黑球門外靜止不動。

他突然想到一個有趣的想法。

只見他轉身，朝另一個黑球走去。

作為王牌機士，也是北林重點培訓對象。他的房間極大，可以說單是他的居所，快等於整座蒲公英孤兒院的操場般大小。而他的房間中，竟然有著五具連接艙！

大概沒有人會想到，堂堂【神狙】、上屆機甲對決的冠軍張瑞秋，竟然會開另一個帳號。

……………

張瑞秋不傻，訓練完畢後的他早就極之疲憊，加上心情煩悶。若是如此狀態開回自己的本尊帳號【對你射射射不完】，以他強大的實力，系統恐怕同樣匹配給他一個相等實力的玩家。

那麼，最後累得像狗的張瑞秋恐怕會比之前更像狗。

因此，堂堂神狙，就這樣開了一個分身帳號，準備虐殺那些新手玩家。若是被他的粉絲得知，不知道會作如何感受？

…………

「請決定你的姓名。注意，若執意使用真實姓名，需要留意自身風險。」

張瑞秋坐在其中，懶洋洋的開口：「猥褻之王！」對於這個別稱，他內心一點也不抗拒，反而覺得這名字與他性格相當貼切。他喜歡這個名字更勝於【神狙】，這次打算開分身帳戶虐待那些新手，如此猥褻的行為，自然要改回一個貼切的名字！

「名字──猥褻之王已被選用，請重新命名。」張瑞秋聞言一愣，但卻沒有太過意外。畢竟他也是知道現在已是個名人，莫說「猥褻之王」，還有更多名字如「我是張瑞秋」、「神狙是狗屁」、「張瑞秋是我男朋友」之類的名字，比比皆是。

「真．猥褻之王！」

「你的帳戶已成功創建。」

他絲毫沒有因為高手的覺悟、更沒有因為此事而內疚，反而內心隱隱興奮。在很快地通過新手訓練後，他沒有急著進入對決。作為猥褻之王，他自然不會如此隨便的。

忙碌如螞蟻的張瑞秋跑回自己真身的帳戶，將遊戲幣打到分身帳戶，又氣喘噓噓的回到分身帳戶，購買了一台機甲──【天使】。

天使，是機甲【天使系列】的雛形機。像張瑞秋常用的【熾天使】，便是同一個系列。而天使系列，本來就是遠攻型的機甲，標準配備便有狙擊光槍。

只是這台最普通的天使機甲，自然不能與張瑞秋花了無數心血的【熾天使】相比。不論速度、火力等等也無法相提並論。但用一台新手絕對買不起的天使去跟新手對決……

這種事，大概真的只有猥褻之王張瑞秋幹得出來。

準備就緒的張瑞秋，面色潮紅地按下了對戰匹配！

叮！

很快，他便匹配到了對手！

且隨風行？

……………

張風看著畫面一愣。

在系統需要大概兩分鐘的時間生成模擬戰場之時，能夠看到對決玩家的名字、戰積及所操控的機甲外觀。

明明大家都是0勝0負。但人家那台機甲……

通體流線形，偏偏在身後有著一雙巨大的白色翅膀，那也是天使機甲的特徵，那看似裝飾用的翅膀，其實暗藏左四右四、八個輔助引擎。除此之外，翅膀的本身也是盾牌的一種。

若是到了張瑞秋手中最先進的【熾天使】，那翅膀更能夠改裝增加自走式浮遊炮，難纏至極。

與聖潔雪白的天使機甲相比，黝黑的鐵人就像個乞丐一般，圓滾滾的頭顱漆黑無光，只有那雙眼眸的赤紅色光芒，像是很努力向世人宣告它的存在感。

…………

「哈哈哈哈哈哈哈哈！鐵人！不知道多少年沒見到鐵人了！哈哈哈！我看看……武器只有一把光劍，哈哈哈哈！」張瑞秋興奮地大笑，對於即將欺負一個初次對戰的菜鳥，內心卻是興奮無比！

也是這半年的實在憋得太辛苦，此刻猥褻起來的猥褻之王，當真猥褻得驚天動地，不知羞恥。

進入戰場，系統隨機挑戰出來的地圖是谷地。

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

張風從那黑球全覆蓋的光幕中看著，發現自己正身處在一個光球當中，阻隔著他走出去。

「五、四、三、二、一。」

光球消散。

張瑞秋不疾不徐的操控著天使機甲尋找高點。

地圖是谷地，實則像是無數岩石的高低地區。這地圖對於遠攻機士而言，有優有劣。優點自然便是這樣的谷地，想要尋找高點進行狙擊相當容易。

但劣勢自然便是如此高低不平的谷地，很容易被敵人找到地方躲藏。

張瑞秋輕易地找到個高點，便操控著天使機甲趴在山頂，那姿勢要多不雅有多不雅。而天使機甲的懷中，卻是抱著那根狙擊光槍。

這根狙擊光槍自然無法跟熾天使手中最頂級的狙擊槍──【獵鷹－X】相比，但對手是【鐵人】。恐怕一槍就足以射穿鐵人的裝甲。更不用說，操作者是張瑞秋。鼎鼎大名的少年天才，張瑞秋！

…………

與張瑞秋經驗老到的反應不同，張風饒有趣味的四處打量，鐵人一步一步緩慢的到處走著，看起來不像一個準備對決的機甲，更似前來遊山玩水的旅人。

「這戰場擬真度相當高啊。」

「是的，每個地圖，都是利用真實場景讀取參數，然後還原成數據構成戰鬥場景。」以軒很專業的解釋著：「但是，風子。你是不是該集中精神？」

「哦？啊。對了，現在是對決。」張風回過神來，「打起精神」的大步向戰場的中央走去。

琴日太夜訓……
今日訓過龍

巧合ge野……

概念已偷換，人地姓阮啊

哦！！！
今次唔係我啦掛！

第十五章──天鵝與癲蛤蟆

戰場自然是廣闊浩翰，不然以機甲的速度，恐怕很快便繞場一周了。

也是因為張風如閒庭信步的緣故，過了十分鐘，二人還沒有碰頭。

張瑞秋皺起了眉頭，有點煩躁。他的心情本就不太好，而且菜鳥的初戰往往都會閉上眼睛操控機甲向場中，尋求對決。但此刻等了足足十分鐘，仍然沒有看到他的蹤──影？

就在他想著，眼前叢林閃過一道黑影，令他頓時打起精神來。

張瑞秋的操控一點也不快，慢條斯理。但偏偏他於連接艙的操作，一舉一動都充滿著奇特的美感，彷彿他不是在操控著機甲，而是在彈琴演奏。

在他的操作之下，趴在山頂的天使機甲，悄無聲息地抱著狙擊光槍，寂靜轉動，按照著他腦海中的判斷，尋找著鐵人的身影。

作為一名出色的遠程機士，特別是狙擊，人們以為只需要擁有出神入化、精準無比的槍術。但其實比起槍術，大局觀卻是更加重要。敵人大概會從哪裡出現、計算敵人機甲的速度隨著時間過去，又會到哪一個地方，然後預先守在那個方向。

這一切，比起神準的槍術更難練。

…………

「那傢伙跑去哪了？」張瑞秋愣在原地，他引而為傲的預判，卻令他落空。找了足足五分鐘，卻仍然沒看到鐵人的身影。

轟！

身後陡然傳來聲響，張瑞秋幾乎下意識的回頭。比起機甲，黑球座椅那能三百六十度旋轉的活動自然來得更快。天使機甲仍然猥褻地趴在山頂，但已隱約看到鐵人在一級一級跳著，朝山頂跳了過來！

張瑞秋面上泛過一抹愕然！

他知道自己在山頂？

只是他還未來得及震驚，便操控著機甲站起來。

到了現在，再掩蓋身影也沒有意義。天使機甲半跪在山峰，羽翼微舒，通體雪白的金屬光澤，令它看上去是如此美麗。相比之下，下方那笨拙地一級一級跳上來的鐵人是如此醜陋及呆笨，像是一頭想吃天鵝肉的癩蛤蟆。

張瑞秋面色變回平靜，瞳孔看著身前的黑色鐵人，隨之輕晃。

這種出色的動態視力，自然也是遠程機士必備的武器。

他絲毫不急，似是任由這頭黑色的癩蛤蟆呱呱叫著跳上來。

雙方距離已不足百米！對於機甲而言，百米距離只是一個呼吸之間便能接近的距離，也算得上是對遠程機甲相當不利的距離！

鐵人跳。

鐵人落地。

嘟。

「抓到你了。」張瑞秋輕按指令，天使機甲手中的狙擊光槍噴湧出強力的光束炮！以鐵人這種量產機甲，基本上不可能承受如此一槍！

……………

面對撲面而來的一槍，張風沒有任何震驚。

他只是平靜、漠然地看著一切。

與張瑞秋那從容不迫的操作不同，張風雙手如在操控台上幻化出一縷輕風，連續在其上按了十個指令。

鐵人跳、鐵人落地、光束炮射來。張瑞秋捕捉的，正是鐵人落地瞬間的慣性，換個道理，那便是舊力未去、新力未生之際的狙擊點。單是這等心機、城府，張瑞秋神狙之名表露無遺！

但是，眼前的不是人，而是機甲。

只要還擁有動力、引擎還能夠催動，機甲便有無限的可能。

那腳尖才剛踏上岩石、距離尖頂不足百米的鐵人，雙足、身後加起來四個引擎盡數熄火。只有一隻腳尖踏在谷地的平台，卻失去引擎的輔助。如此沉重的機甲身軀，毫不意外地往後倒去。

這樣一倒下，那光束炮險之又險從鐵甲胸前劃過一道發紅的痕跡。

張瑞秋看得目瞪口呆：「我幹！你這死菜鳥在關鍵時候才熄火──」就在這時，那因為熄火一秒而導致機甲向後倒去的引擎，彷彿對張瑞秋的怒罵表達出強烈的不滿，繼而瞬間全開！

轟！

四個引擎全開，本來要向後倒下的鐵人再次彈了起來，帶著瘋狂之勢朝天使機甲跑了過來！

雙方距離只剩下百米，哪怕是量產機甲【鐵人】的引擎全開，也只不過是眨眼便來到的距離！

張瑞秋已顧不得罵娘，更再不復剛才那奇特美感的操作，雙手閃電般執行指令。天使機甲的雙翼瞬間合攏，護住了前身。雖然事前笑了很久，但張瑞秋沒有忘記──鐵人只有配備一把光劍。

最低等級的光劍，是破不開天使機甲的羽翼。只要一擊殺不死他，天使機甲便能向後飛退、且戰且退，重新掌回戰鬥的節奏。

果然，鐵人從身後抽出的光劍，激光劍那湛藍色的光芒照射在那黝黑不反光的鐵人身上，帶著一股沉默而堅定的決然。

然後，張瑞秋便看到了他永遠無法忘懷的一幕。

……………

鐵人於近在咫尺的距離、峰頂的平台只有不足五米寬的直徑，卻是如一隻大鳥般跳了起來。

黑影欲撕裂空間的強烈反差，拉出一紅一藍的光影。

紅色，是鐵人眼眸的光芒。

藍色，是鐵人手中的光劍。

於空中的鐵人，打了個側翻。

時間彷彿失去了意義。

鐵人身在空中卻是腦袋朝下、與天使機甲的頭顱正好遙遙相對。這一刻，天使機甲的頭顱，與張風在完成訓練清單最後一項訓練時、側翻躍過隙縫還要抽空開槍命中的標靶，相互重疊。

手中無槍。

那便用劍好了。

面對著近在咫尺的天鵝，黑色的癩蛤蟆吐出了它的舌頭。

光劍如一條藍色的毒蛇，畢直地洞穿了天使機甲的腦袋。

時間重新回復正常──然後鐵人便掉了下山。

但在跌下山的時候，張風的光幕面前，已出現兩個大大的「勝利」二字。

「哈哈哈哈！這遊戲還是蠻有趣的啊！」張風大汗淋漓，剛才那一連串的操作，對他的身體要求極高，只是短短不到一分鐘的操作，已令張風全身上下疲憊至極。

只是這一連串的頂尖對決，還是令他心情舒爽！

「風子，你剛才的操作太過失敗。若是實際操控機甲，在你掉下山的時候很可能就會直接震死。」

「能贏就好了，反正現在只是遊戲嘛。」

「確實，對手很強，不像新手。」

「對啊，那槍術有點厲害……」張風一邊唸唸自語的關上了連接艙，走出金屬室。

有啲似棋靈王
一開波就贏咗第一名

都係靠外掛

進藤風

主角有光環是常識吧

未剃頭學咩人做方丈啫你

俾上面講兩講 重睇棋靈王睇到依家

方丈唔係我lo

確實係正ge
我都翻睇左好幾次

第十六章──小樹大樹

張瑞秋愣在原地，紅色的「失敗」二字，照得他面上一片赤紅。突然，他像是被甚麼驚醒了般，爆發出前所未有的手速。

很快，身前的畫面一變。

這是剛才那段戰鬥的錄像。

他看得很認真，就連一開戰時張風操控著鐵人閒庭信步的畫面也沒有放過。或許是因為張風如參觀般的操作，所以他從開戰之後，卻是繞了一個大圈來到了自己身後。

只是不論張瑞秋從哪一個角度去看，鐵人都沒有任何一個視角是看到在山頂的天使機甲！縱是如此，鐵人仍然堅定地從叢林中跳出來，踏上了谷地如石梯般的平台。

那熄火的引擎不是意外。

張瑞秋重覆慢動作播放了那個位置四遍。雖然錄像無法看到對方操控台，但張瑞秋可以想像到只是短短一個瞬間，對手是做了何等不可思議的操作。

果斷地將引擎盡數關掉，以閃過張瑞秋驚豔的一槍，卻又瞬間引擎全開，像個瘋子一樣跑過來！

而最後的跳入空中如毒蛇般的一劍，看得張瑞秋直接叫了出來：「我幹！哪個混蛋開分身帳戶虐待新手啊！！」說著此話之時，張瑞秋毫無自覺自己便是那個人。

如果說之前只是懷疑，在看到最後出的一劍，便令張瑞秋確認了。

那一記側躍的動作，是一個高難度的戰術動作。何謂戰術動作，便是該動作通過極其繁複的多種指令，做出一連串難以捕捉的動作。而該動作，往往都具有極其強烈的戰術效果。

這就是戰術動作。

這一記【反射性閃電側躍】，在張瑞秋認識的人中，能夠做到的人不算太多。但更令張瑞秋震驚的是那毒蛇般的一劍。於迅雷不及掩耳之勢，還要加入抽劍、出劍的動作……

這到底是誰啊！

他不斷對且隨風行申請好友，卻發現如泥牛入海。他哪裡得知在一戰過後，張風便直接下線離開了。

張瑞秋看著眼前的錄像喃喃自語。

這注定是他的無眠之夜。

…………

清晨，張風迎著曾江獨有那灰蒙蒙的晨光──跳著舞。

這也是張風多年來的習慣，其他小蒲公英睡眼惺忪地走出來，看到風哥哥又在跳舞，便不加以理會。只有歡歡喜喜兩個丫頭揉著眼的走出來，跟著張風一起跳著。

「風子，我的檢測完畢了。」

這時候，張風剛好完成一次舞蹈，氣喘噓噓，全身大汗淋漓，在心中問道：「檢測甚麼？」

「檢測你跳的這支舞。」

以軒的聲音帶著一絲驚訝與興奮：「我將你的這支舞當中每一個動作拆解出來，發現與人體力學相當敏合。」

「喔？」

「每一個動作的伸展，剛好是人體能夠達到的極致。這樣一支舞跳下來，對體力、柔軟度、力量的要求都很高。可以說，你的這一支舞，是一種身體的錘鍊，這也解釋了你為何在機甲操控方面得心應手。」

「因為你的身體每天都在鍛鍊著。」

張風聞言哈哈大笑，從身旁的歡歡手中接過毛巾抹去汗水：「以軒，你想太多了。於我而言，這只是晨操的運動罷了，沒你想像中般複雜。」

李喜喜狐疑地看著無緣無故大笑的張風：「風哥哥，是不是總是交不了女朋友然後瘋了吧？」李歡歡同樣看著張風，面上露出擔憂之色，令張風面上笑容陡然而止。

他沒有過多解釋。

這支舞，不是甚麼身體鍛鍊，可能當中有著身體鍛鍊的功用，但至少不是主要的用途。

…………

張風在完成每天例行的各種工作之後，便再次進入金屬室的黑球。

才剛連接，便嚇了一跳。只見身前有著無數個好友邀請彈跳出來，哪怕張風目瞪口呆地滾動了足足三頁，仍然看到該好友邀請。

「猥褻之王申請與你成為好友。」

「猥褻之王申請與你成為好友。」

「猥褻之王申請與你成為好友。」

「猥褻之王申請與你成為好友。」

張風下意識開口：「猥褻之王，誰啊？」以軒平靜地提醒：「昨天與你交戰的那位玩家。」

「哦。」張風這才想起來，他記得的還只是對方明明只是新手卻能使用天使機甲的特殊，至於玩家名稱他一點沒記住。

「啊？這傢伙怎麼還在申請啊？」張風才剛把所有好友邀請刪除，卻發現系列好友申請列表又瘋狂地跳動出來！

…………

張瑞秋雙眼滿佈血絲。

他整夜未眠，除了在瘋狂地向且隨風行申請好友邀請，便是不斷分析那片段。他越看便越是心驚，其機士的操作、反應、手速，都是出類拔萃。

只是他怎麼想，也無法從中找到習慣去契合他所認識的機士之一。

到底是誰？

他的內心像是有貓撓般，難以入睡。今天他乾脆就申請了病假，全日留在宿舍，像個獵人般等待著且隨風行上線。

在守候了三個小時，張瑞秋終於看到察覺到且隨風行的上線。因為──他看到自己所有好友邀請都被拒絕。

他先是一愣，隨即又是破口大罵起來！

他誰啊？

他張瑞秋！機甲對決的冠軍，每天想要加他當好友的人多如牛毛，他都不屑一顧！而現在他向別人申請好友，反倒被拒絕了？他發起狠來，幻影般的手速瘋狂地按著好友邀請。

如雪片般好友邀請，似是一根能夠連射的狙擊光槍，隔著不知多少萬里向張風瘋狂掃射！

…………

張風看得駭然，在黑球畫面的右下角，好友邀請的小框連接小框，竟然都長出一株小樹來。這只停留不到一秒的好友邀請提示框被他玩成這樣，這到底要多快的手速啊？

終於張風還是屈服了。

「大哥，你想怎麼樣啊？」

「啊……啊！幹，你終於接受了！」

對面傳來戰勝了的得意洋洋聲音：「跟老子玩……」

張風額角跳動，果斷地刪除了好友。張瑞秋再次愣在原地，於是小框再次在張風的右下角生長成大樹。停留不到一秒的小框卻是一個接一個，接天連地。

張風想哭的心也有了，再次屈服於張瑞秋的猥褻之下：「我說大哥，你到底是想怎麼樣啊！？」

恐怖情人

跳舞?

猥褻之王個名唔係俾人用左啦咩

............
我錯

有d料到

痴漢mode on

喂啊

我冇野講

我咩都冇講

加更

有無人解釋下

冇呀
出錯唔加呀
會死人架

乖
之後會解釋

光明正大地留下負皮

乖啦

第十七章──對你射射射不完

張瑞秋沉默。

他怕張風又一怒之下把他刪掉。思索良久，他壓著聲音開口問道：「你是誰？」張風愕然：「甚麼我是誰，且隨風行啊。」張瑞秋冷笑一聲，像是「一切都被我看透了」的聲音：「別裝了，你那反射性閃電側躍，就如漆黑中的螢火蟲一樣，如此鮮明出眾！」

「也不用玩這些有的沒的了，我自己也是分身帳戶。直說吧，卓不凡？李佳君……不，那是女的。孟陌？馬龍？」張瑞秋一連串的報了十幾個名字，聽得張風眉頭直皺：「老兄，你莫不是輸得腦袋都昏了吧？」

張瑞秋聽得火冒三丈：「還在裝！好，你給我等著！」

然後張風便收到「你的好友──真．猥褻之王已下線」。

「以軒，那傢伙是不是瘋掉了？」

「風子，那猥褻之王報上的名字，都是現在機甲對決中，青年組別最高級的那些人名。」

就在二人沒談兩句，張風再次看見那栽種成種的提示框：「對你射射射不完申請與你成為好友。」

「這名字怎麼如此熟悉啊？」張風摸下巴的按下接受，便聽到剛才那猥褻的聲音：「還裝不裝！我都用本尊帳戶上線了！」

這時，以軒的提示再次適時傳來：「張風，對你射射射不完是這屆的機甲對決青年組冠軍。也就是說，他是張瑞秋。」

張風震驚無語。

他雖然沒有去記冠軍的遊戲名稱，但張瑞秋這個名字，張風已經不知多少次在電視光幕中見到過。小蒲公英中那頂著一副大眼鏡的陳浩，總是面上露出仰慕之色，說著張瑞秋的堅忍、沉著……

「哇哈哈哈哈，你現在還裝不裝！」

聽著那猥褻到令人髮指的笑聲，張風不禁露出一副可憐的目光。若是讓浩子知道他的偶像是這樣一副德性……熟悉陳浩的張風，可以想像到那偶像光環破碎後的聲音。

「你是張瑞秋？」

「行不改名，坐不改姓！」張瑞秋正氣凜然的開口，擲地有聲！張風冷笑兩聲：「誰還跑去開個分身帳戶虐菜鳥啊，還敢跟我說行不改名！」

張瑞秋的聲音戛然而止，但張風仍然冷笑連連：「還有啊，這還不特止，還要特地買台天使機甲虐待新手，你變不變態啊！最關鍵的是，你竟然還輸了。」

張瑞秋氣得快瘋了：「你小子到底是誰！」

張風面色平靜：「我不知道你在想著甚麼，反正我不是你剛口中說的那群人。」

「再裝，再裝啊！」張瑞秋直接就對張風邀請了對決：「出色的機士是無法掩飾他的風格！來吧，讓我揭破你的神秘面紗！」

張風看著那對戰邀請愣在原地。

這可是機甲對決的冠軍啊。

自己昨天贏了的是他？

想到這裡，他還真是按了接受邀戰。

因為這是好友之間自行生成的練習賽，所以不計算在戰績之中，雙方更可以自如對話。

只是開戰不到片刻──轟！

張風一怔，紅色的失敗二字，照得他目瞪口呆。

黑球中傳來張瑞秋狂笑之聲：「知道我的厲害沒有！」

剛才開戰的戰場，是系統自行隨機挑選的地圖──訓練場！訓練場沒有掩體，只是一處巨大的空地。而在開戰的瞬間，二人便看到了彼此。張風自問反應不慢，瞬間便操控鐵人進行規避。

但張瑞秋卻是操控著熾天使，如未卜先知般一槍把自己打碎！

剛才那一槍，將張瑞秋的實力表露無遺！

張風也是發了狠，咬著牙道：「再來！」耳邊傳來張瑞秋的賤笑：「繼續裝啊！我看你用這台破爛的鐵人怎麼對抗我的熾天使！等你甚麼時候輸得發瘋去開回本尊帳戶，我等你來報仇啊！」

…………

轉眼間，張風便連輸十場。

張風初戰贏下張瑞秋，有很多不可重覆的偶然。

張瑞秋久經訓練身心疲憊，本來就不在最近狀態。而相反張風則是初戰遊戲，以逸待勞之餘，也是抱著初生之犢不畏虎的心態。加上在張瑞秋的輕敵之下，方能一擊制勝。

但現在，一夜未眠、在腦海中早已不斷重覆與且隨風行戰鬥的張瑞秋，處於一個莫名亢奮的狀態。心如湖鏡、舉止動作渾然天成。對上一次擁有如此出色狀態的時候，還是半年前那次與卓不凡的交手。

而新手張風的各種不足也是表現了出來。

像是根本不熟悉戰鬥地圖，好幾次張瑞秋以為這傢伙藏起來想要偷襲自己，卻沒想到張風竟然是在遼闊浩瀚的地圖當中迷路了！

又像是手中仍然只是呆笨著裝備著一柄光劍，惡狠狠地斬開樹木，看得在躲藏在狙擊點的張瑞秋一陣無語。怎麼看都像一個黑色大漢手持開山刀，卻將自己暴露在拿著精進狙擊槍的殺手身前啊。

還有更多更多新手的毛病。

但就是這些毛病的露出，卻反而令張瑞秋越是心驚。

有一些新手的毛病，是不可能裝出來。因為到了高手境界，其意識成了本能反應，根本不可能會犯如此低級的錯誤。但眼前的張風，幾乎把所有錯誤都犯了一遍！

只是更令他震驚的，是張風的操作。

張風的操作犀利，精準到位。而且可以從某些戰術動作中，看出他手速極快。只是他偏偏總會犯著如白癡般的錯誤……

張瑞秋只感自己的心臟快要負荷不了。

他看著眼前的鐵人，像是看著一個垂垂老兮的老人。在對峙之時，突然間鋒芒畢露變成一個傳奇般的武林高手。當他全身心繃緊的去應對之時，那武林高手又會變回一個走著路都不小心掉下山的老頭，看得他默然無語。

如此張馳鬆緊的心情，就像是坐在過山車般大起大落，令張瑞秋有點喘不過氣來。

與其相反，張風則是視失敗如無物，總是在一陣痛苦的大叫之下，咬牙道：「再來！」

「再來！」

「啊！！！！再來！」

不得不說，張風是個相當執著的人。當他鐵了心去做一件事，那心態真是百折不撓！那苦練半年的訓練清單如是，與張瑞秋交手如是。

今天會是新故事連載首週完結，之後會回復成週一至週六每天一更、週日無更的模式。

額外的話，就看你們的任務嘍，嘿嘿。

題外話－張瑞秋的本尊帳號名稱我很喜歡，比真．猥褻之王還要更猥褻。

嘿嘿嘿嘿嘿嘿………

第一眼望落以為係子爭故 btw留名

楓成本性...射字法則

咁究竟有咩料到

唔係子爭巴啦
多謝你留名支持先

你都好鐘意射

乖~
好快開估

推爆佢

等故真係好頂癮

唔應該咁早入黎 一陣就追哂

推推推 出文

留名 唔知樓主記唔記得我呢 自從上星期睇到且隨風行 覺得好型 想知邊個之後 用左一個星期睇完遊戲之道 而加番黎了

Btw 仙人掌係咪唔叫得架啦

歡迎你呀

就開季啦
唔好又偷懶啦你

隻新豬仔好得意

有排你等
呢個故又係用年計

黎緊黎緊

其實之前都有追上一個，不過留完名就去左penana到追冇上過水

一星期………

唔緊要呀～
都係有參與我世界ge巴絲

第十八章──不抗拒

當張風輸了第十七場之時，以軒適時進行提醒：「風子，是時候去教小蒲公英們功課了。」

「啊？啊！」張風看了看時間，也顧不得太多：「小子，你有種就等著，晚上我們再戰！」張瑞秋雖然早已疲憊不堪，在聽到張風準備下線，內心如獲大赦。但張風那囂張的邀戰，猥褻如張瑞秋的嘴頭自然不服輸，賤笑兩聲便開口：「可以啊，反正我對於虐待人也是不主動、不抗拒、不負責的。」

張風聽得目瞪口呆，這傢伙當真是無恥之王啊！然後他又想起浩子那仰慕的目光，只能歎息搖頭的按了下線。

看到張風下線的提示，那一直因為失眠而亢奮的心情陡然平復下來，張瑞秋只感身體脫力，下意識在這座頂級的連接艙中抽出一包營養補充劑猛喝。

喝著喝著，竟然就睡在黑球中。

偵測到玩家睡著，黑球的光芒黯淡下來，空調根據睡眠而調節。

這個向來懶散到骨子裡的傢伙，就這樣於瘋狂的對戰之後睡在連接艙內。

…………

張風任由冷水沖涮身體，平靜著火熱的內心。

如果說之前對於機士，只是一種好奇，更多的是想率先接觸，以便之後教導猛子與浩子。但經過與張瑞秋激戰連場，可是徹底將張風好勝心激發出來。

機甲對決冠軍，張瑞秋當之無愧。

那精準到令人髮指的槍術、面對近戰機甲近身而不驚不亂的大心臟、每次只以最小的操作達成最大效果的指令輸入，還有不論自己如何進行戰術動作，最後還是捕捉到自己而扣下板機的動態視力。

雖然操控的是機甲，但張風徹底地感受到那股強大──縱使是隔著連接艙進行對奕，但張瑞秋就像一個完美的對手，帶來的壓力令人喘不過氣來。

除了初戰時因輕敵犯下的錯誤之外，張瑞秋幾乎極少犯錯。

他突然想起，張瑞秋所言：出色的機士是無法掩飾他的風格。

精準、冷靜、沉著，卻又揉合著無恥與猥褻。

每一場戰鬥開戰的瞬間，他都如芒刺在背，彷彿無時無刻都有一柄狙擊槍在緊緊鎖定著自己，恐怖至極。

這就是張瑞秋！

想到這裡，張風只感全身都要滾燙起來！

「風子，你很興奮。你的心跳比平常快了三份之一。」

「以軒，你真的很變態。別一直監控著我。」

「寄宿於你身體中，我有責任讓你保持身體健康。」

……………

激戰過後，沒有令張風陷入疲憊。

正如以軒所言，每天不間斷跳著「舞」的張風，身體比一般人來得強壯。加上充足的飲食與睡眠，在洗過澡後的張風便精神奕奕地來到了教堂應付這些小魔怪。

張春樹看著張風一怔，隨即笑著開口：「看起來，小風你的心情很不錯。」張風聞言撓了撓頭：「最近找到些有趣的玩意當目標，確實充實了不少。」

張春樹呵呵一笑，枯瘦的手掌拍了拍張風的肩膀：「這就好，這就好。年輕人嘛，總該多嘗試別的玩意。」

一旁陳浩經過，托了托他那副大得誇張的眼鏡：「風哥哥偷偷用著連接艙上虛擬網。」張風一怔：「你怎麼知道的。」陳浩面色仍然平靜，再次托起他那副眼鏡。只是他一本正經的神色配上那稚氣的臉龐，看上去充滿反差感的可愛：「很久之前，軍部前來查看電量報告時，我有看到他們走到教堂下面。」

「要我保密很簡單，等我成年之後，連接艙要借我用。」陳浩面色漠然，抱著書轉身就走。張風面色怪異，這小鬼一點也不像同年的少年啊。他猛地伸出魔手撓著陳浩的雙脇：「翅膀硬了啊！敢威脅我！」

剛才還一本正經地板起小臉的陳浩頓時宣告失守，撓癢從來都是他的弱點，咯咯的笑了起來。張風抱起陳浩，將他騎在自己雙肩上：「浩子乖，將來風哥哥讓你認識你的偶像張瑞秋。」

陳浩的笑意還未止住，聲音卻仍然正經而清冷：「風哥哥，張瑞秋是北林學院的王牌機師，與我們這些普通人不會有交集的。」

「嘖，那小子有甚麼大不了。我還在機甲對決贏過他呢。」

陳浩覺得風哥哥這玩笑開得有點大，但他還是善良地笑著：「風哥哥真厲害。」

那些孩子們一看到陳浩騎在張風的雙肩上走出來，頓時雙眸發亮：「風哥哥我也要騎！」

「我來我來！」

張春樹看著渾身「掛」著一個個孩子的張風，爽朗地笑了起來。

…………

晚上，張風在跟那些小鬼頭說過故事、好不容易把他們都哄睡著了，方如獲大赦走到連接艙上線。以軒也沒有開口，張風知道以軒的神奇能力，可以自如在虛擬網行走，也沒有過問他在做甚麼。

只是令張風有點失望的是，張瑞秋竟然沒有上線。

「哼哼，這傢伙肯定是怕輸給我。」張風自我安慰了一下，百無聊賴之下便再次按下對戰匹配。

這次沒有像上次般，遇上一個像張瑞秋這種強大的機士、卻又不知羞恥地開著分身帳戶虐待新人的情況。他只是遇上一個普通而加入遊戲不久的玩家，然後戰勝。

在張風眼中，那玩家操作實在是錯漏百出。只是在下著評論的他，渾然不覺自己同樣在別人眼中只是一頭菜鳥。

就在這時，那一直灰暗的名字終於亮了起來。張風頓時打起精神來：「猥褻秋，來打來打。」

……………

張瑞秋徐徐醒來，發現自己還抱著一個營養補充劑的瓶子。

他抹去嘴角的口水，甚至在操控台上也有一大灘晶瑩。他看了看時間，自己足足睡了十二個小時！

他苦笑一聲，看來這次當真消耗過度了。

正當他打算撐起身子走出黑球之際，卻是被黑球偵測到玩家醒來，系統被喚醒，自動替他回復睡眠模式之前的狀態。也就是，機甲對決的大廳。

「猥褻秋，來打來打。」

看到張風的邀戰，張瑞秋真的欲哭無淚。睡前跟他打，睡醒又要跟他打。大哥，你讓我休息一下行不行啊？張瑞秋噤聲不語，小心翼翼地準備強行下線離開黑球，卻聽到了張風下一句：「我說，你這傢伙是不是怕輸啊？」

本來還冷靜下來的張瑞秋頓時怒髮沖冠，他帶著要洞破操控台的力量按在按鍵上，咆哮著道：「我會怕輸給你這傢伙？！來來來來來來！」

每日都睇到兩點幾 尋晚睇到三點幾呀 真係就死
不過真係睇得好開心

抵錫
得閒睇埋破紋夜呀

收到

P牌正唔到評

留得青山在，哪怕無更加

依家加

要威脅佢燒書先會加

見到你有新故就的起心肝追埋破紋夜

P 牌仔留名

即刻追上個故 原來之前都有bookmark但未有時間睇

都未出冇得追

就快有得加架啦
任務完成左一半啦！

書係無辜架

都好睇架，唔好睇ge....我道歉

歡迎呀~

Penana都齊哂我幾個故呀

.....
我……去對稿先

對稿成三人

最近愈黎愈無賴

G持

曾江
不斷諗起個演員

即課左金睇唔好睇入你數

講笑

唔好睇記得叫楓成剃頭 佢仲係唔肯找數

下次簽書會 帶埋鉸剪去鶳

點解咁講之前冇追po

上次唔得閒去 下次我要帶埋仙人掌去

楓成話想取悅讀者 剃頭都在所不辭

唔燒點再買多本 算啦你自己話唔燒

唔對稿邊有第三集睇

曾經個曾呀！

.....大佬呀
唔好剪錯地方呀大佬

事源係我同編輯之前講過賣哂第一集初版就剷頭

等你

一本夠架啦
再想支持就幫我捐去星火

第十九章──西山不凡

張風哈哈大笑：「你這猥褻的傢伙，有甚麼幹不出來？」

張瑞秋已是徹底被激怒了，二人再次進入了練習戰。

這樣一打，便是三個小時的過去。

這當中，戰鬥加上生成場景的時間，他們足足打了三十場。對於機士而言，每一次操控機甲都是聚精會神的舉動，精、氣、神都得處於最佳狀態。

像張瑞秋這種會玩到三更半夜的夜貓子，可謂鳳毛麟角。

也虧他睡了足足十二個小時，還一邊跟張風打一邊喝著營養補充劑，方能捱了三十場。這三十場中，張風仍然一場沒勝。這時，張瑞秋終於確認，這傢伙是個徹頭徹尾的菜鳥。

只是比起一般的新手玩家，他的技術、操作、手速都是極為出眾，但偏偏在一些意識上稚拙不堪。這些看似小毛病，對上本來在意識、預判上便是強項的張瑞秋，便會無限放大，成為決勝負的差距。

饒是如此，張瑞秋仍然不敢讓這傢伙靠近身周百米。

以他的操作及爐火純青的戰術動作，若是被他靠近恐怕不知道會弄出甚麼奇特的畫面出來。他不敢拚，所以自第一場被張風戰勝之外，他再未能靠近過張瑞秋方圓百米便直接被射死。

「再來！」張風興致勃勃，彷彿不知道氣餒及疲累為何物。相反，明明屢戰屢勝的張瑞秋卻是心力交瘁。有心想要拒絕，但在張風的「哼哼」冷笑之後，最後又是怒火攻心的按下戰鬥。

看著張風邀戰的倒計時，那閃爍著的「接受」及「拒絕」，張瑞秋已是淚流滿臉。

誰來救我啊？

就在這時，他看到右下角的提示。

咦？

張瑞秋頓時坐直起來，面上露出饒有趣味之色：「讓這兩個精力旺盈的傢伙交手，看來也是一件有趣的事。」

…………

與北林、曾江相隔極遠，遙遠的西方，有一座山。

與北林齊名的山，便是西山。就如聯邦只有一座北林，聯邦也只有一座西山。西山是地方，也是一座學院。只是與此地美倫美奐的景色不相符，西山住著一群瘋子。

每個與西山交過手的人，都會如此評論。

這個瘋子的定義，除了是機士之外，肉體戰也是如此。因為西山大概是整個聯邦率先擁有【煉體課】的學院，除了機士的訓練之外，更要求所有西山的學員必須懂得近身搏擊術。

久而久之，不少驚才絕豔的學員，都會將一些古武術融入機甲操作。西山的近戰機士，聞名天下。

機甲對決的決賽過去，雖然卓不凡飲恨敗於張瑞秋那絕世一槍之下。但明眼人也是看出，二人的水準差距不大。只能說張瑞秋那天的狀態太好，那無法重覆的驚世一槍，將無數卓不凡支持者的心都射碎了。

縱是如此，卓不凡仍然打響了他的名頭。與張瑞秋挑選了以遠程攻擊機士聞名的北林一樣，他接受了西山的邀請，成為西山靜齋的學員。

是夜，卓不凡洗澡過去，按常地上線。

他與張瑞秋不同，他對於訓練一絲不苟。西山的機士訓練，也是聯邦出了名的恐怖，機士訓練、煉體、搏擊……經歷過如此非人的訓練之後，卓不凡仍然堅持每天晚上上線進行機甲對決，以保持自己對戰鬥的敏銳。

這時，他便看到右下角的對話邀請。卓不凡虎眉一挑，按下了接受：「軟皮蛇，想怎樣？要打嗎？」張瑞秋嘿嘿一笑：「瘋狗，先別急。今天替你準備了重頭戲。」

就像卓不凡瞧不起張瑞秋如此懶散成性，張瑞秋同樣覺得卓不凡如瘋狗一般單靠手速操作的風格毫無美感。縱是如此，二人其實私底下是好友，總會自行進行練習戰交流。

「甚麼重頭戲。」卓不凡聞言一愣，不知如何，他只感內心有點不安。這時，張瑞秋那猥褻的賤笑傳來。與賤笑伴隨而來的，是一個片段。

那片段，正是張風操作鐵人使用戰術動作「反射性閃電側躍」，並同時出劍如風般洞穿天使機甲的一幕。這一幕看得卓不凡血脈沸騰！

「如此驚豔的操作！他是誰？」

張瑞秋仍然「嘿嘿嘿」賤笑不已：「多說無謂，要直接跟他交手嗎？」

「這等高手，自然要。」

卓不凡斬釘截鐵，面上盡是狂熱的戰意！

……………

「喂，菜鳥。我給你安排了另一個對手，要打嗎？」

張風先是一愣，隨即便施展了張瑞秋無法接受的挑釁戰術：「怎麼了？又怕輸？所以贏了之後拍拍屁股就走？哈哈哈哈！這就是機甲對決冠軍的德性。」

以軒雖然冷眼旁觀，但看著面上掛著溫和爽朗笑容的張風卻出口如刀，也是感到極大的反差。

張瑞秋差點沒氣得喘不過氣，又準備破口大罵之前，卻又首次強行忍住：「老子我可是大人物啊，哪裡有甚麼聯邦時間跟你訓練？這個交手對象是我的手下敗將，雖然跟我相比差了點，但實力比你這菜鳥強個十萬八千倍了。

張瑞秋語氣帶著高手寂寞：「甚麼時候你戰勝了他才跟我打。」張風聞言面上盡是懷疑神色，只是未等到他開口說甚麼，他便發現自己跟張瑞秋及另一個玩家，加進了一個三人的遊戲群組。

張風看了看玩家名稱，又感到無比熟悉。

雷霆萬鈞？

以軒也是感到一抹驚奇，覺得發生在張風身上的事也是太過離奇：「風子，雷霆萬鈞是與張瑞秋交手落敗的【閃電狼】卓不凡。」

張風的腦海中頓時泛過王猛的樣子，表情也是變得詭異起來。

張瑞秋、卓不凡。

甚麼時候這種遊戲中的大神，卻一個個都先後出現了？

卓不凡看向【且隨風行】的名稱也是有點陌生，但他卻不像張瑞秋。卓不凡的性格很「西山」，都是一個戰鬥狂。在看到張風如此精彩的操作之後，睡意盡數消散，只剩下無盡的戰意！

看到卓不凡與張風兩個二話不說就申請決鬥，面上露出一副奸計得逞的神色。他舒服地躺在黑球之中，抱著營養補充劑。雖然味道不好，但若是以精彩的機甲對決作觀賞節目，也沒想像中那麼差。

因為身處同一座房間，張瑞秋可以用觀看者的身份看二人的戰鬥。

場景生成──訓練場！

沒有任何掩體的訓練場，幾乎是近戰機士之間最喜歡的場地！

原來徐焰係黎自樓主
一日由0追到87章

要等到星期一先有得睇下一章

推爆佢有得加文

宜家先#291

曾江

矛文即刻矛人推

.....
梗係黎自我，我寫出黎架嘛！
btw明明之前我覺得光頭係代表正氣同力量

近呢幾個月開始有d轉諗法...

乖
好快又過去架啦

乖呀你

我地要有個健康循環
唔係就算我一日出十更
之後冇貨你地仲有排等

有文先健康

唔推

有文先推

今日冇文
就分享下文章啦

陳光誠是一個出生於山東沂南的盲人，他發現村民常因為缺乏法律知識而飽受欺凌，當地政府帶頭違法的情況普遍而蠻橫，他決定自學法律自救並幫鄰人抗爭，當村民們的法律顧問，下場是入獄四年，而出獄後被中國政府軟禁在家整整兩年，期間所有試圖要幫助他們一家的外媒、公益團體全遭受毆打跟凌辱。

當時在中國拍片的Christian Bale聽聞他的事蹟決定私下去探望他，卻被中國官方安排好的民眾毆打。中國曾有過蝙蝠俠，而中國人的選擇是毆打他們。

陳光誠2012年在各方協助下離開中國，同年度在美國並獲得人權至上獎Human Rights Award，頒獎人就是Christian Bale。

分享自－Facebook 古力

原來bale咁有料

好鐘意佢蝙蝠俠三部曲
雖然第二集主角係Joker
第三集主角係………貓女

佢做到有錢仔嗰隻feel

都有個好有二世祖feel

第二十章──金剛狼

銀白簡潔的場地。

卓不凡的拿手機甲【金剛狼】，通體燦金色的金屬。而在他於遊戲中加上耀目的雷電特效，當真如一具閃電獸神降臨。相比之下，張風的黑色大鐵人卻是那般毫不起眼，像是妄想要挑戰獸神的凡人。

卓不凡一皺眉，卻沒有說甚麼。

機甲對決，機甲自然相當重要。工欲善其事，必先利其器。鐵人只是最普通的量產機甲，雖然沒有甚麼特別的弱點，但也沒有甚麼足道之處。如此平庸的機甲，又豈是能與金剛狼相比？

正當他想要開口讓張風換台機甲的時候，坐在黑球中的張風便叫喊著無意義的聲音朝金剛狼沖過來！

黑色的鐵人，帶著堅定不移的步伐，率先向如雷神般的金剛狼發起的衝擊！

如果說張瑞秋走的是預判、佈局、計算的遠程機士流派，那麼卓不凡走的便是極致的操作、手速，以速度制勝的近戰機士流派！

訓練場沒有掩體，戰鬥可以說是一觸即發。

當張風發起衝鋒、卓不凡反應過來的時候，雙方距離已是五十米！

縱是如此距離，卓不凡的反應當真如雷電一般。他的手快如閃電，轉眼間於操控台上按下無數指令！那漠然四足而立的金剛狼，雙眸泛起一抹閃光。

面對著近在咫尺的鐵人，似乎不慌不忙。

那在金剛狼背後展開了金屬雙翼。與天使系列機甲那如真實般的羽翼不同，金剛狼的雙翼充滿堅硬的金屬質感。那不像是翼，更像是兩把大鍘刀！

張開雙翼的金剛狼，身背、右後足、右前足的引擎同時爆發，整個狼軀轉動起來，夾雜著電芒的它，看上去如一團雷霆風暴！

張瑞秋看得感慨起來，只感覺營養補充劑的味道都好了起來。一出手便是拿手的防身手段，看來卓不凡也是意識到這菜鳥的不凡之處。

他可是知道卓不凡在近身戰有多可怕。那恐怖的手速，加上久經訓練的各種戰術動作如行雲流水一般。這看上去只是原地旋轉，實則是一個卓不凡自創出來、守中帶攻的戰術動作。

在旋轉過後，金剛狼便會施展真正的打擊。

只是張風接下來的舉動，直接令張瑞秋張大了嘴巴，營養補充劑從嘴角滑來都是渾然不覺。

…………

張風很興奮。

他與張瑞秋的交手，更多的是意識之間的對奕。除了第一局之外，他再也無法靠近張瑞秋，更不用說操作之間的交鋒。但卓不凡顯然也不是玩意識的機士，面對張風強而有力的沖鋒，他以守中帶攻的戰術動作，表達出強烈的攻擊意圖。

哪怕隔著光幕的機甲對戰，那股如侵掠如火之勢，如同雷霆般狂暴，令張風為之一振。

他沒有因此而忌憚，反而越發興奮。

鐵人身後的主引擎動力不減，似是看不到身前漠然地揮舞著鍘刀等待張風送上人頭的金剛狼。

轟！

左足猛地一踏地，哪怕是遊戲，卻仍然做得無比真實。鐵人的左足發出一聲令人牙酸的聲音，機甲狀態圖的左足瞬間變黃，大概是受了不輕的負荷！

盡是如此，張風還是成功讓鐵人進行變向，劃過一抹長長的黑影──竟然跟金剛狼一起旋轉了起來！

張瑞秋目瞪口呆的看著這一幕。

他的旁觀者角度能夠任意調較，此刻他帶著上帝視野般從天空俯瞰下去。只見中央一道旋轉的雷電風暴，而在風暴外，有著一團黑影圍繞著轉動！

這是赤裸裸的操作較量！

如此高速的旋轉，可不是單純按一個指令便能夠做到。而是不斷的發出指令並進行微調，對於操作、反應、動態視力要求極高。

卓不凡還好，西山對於身體、操作本就是聯邦中數一數二。

但真正令卓不凡及張瑞秋心驚的，是張風。比起卓不凡，張風需要的操作強度更高。鐵人如此低級的機甲，其穩定性自然不能與金剛狼比擬。而現在，鐵人身後的引擎長期全開、馬力絲毫不減，但雙腿卻是帶著一絲歇斯底里的圍繞著金剛狼轉動！

這種操作，就連以操作與手速聞名的卓不凡也為之心驚！

面對著圍繞著他旋轉的鐵人，卓不凡更加不敢停下來。不知為何，他內心只感到一抹若有若無的警兆。似乎當他停下來之際，便會遭到瘋狂而具毀滅性的攻擊！

…………

張風並沒有打算等他停下來，從一開始他便沒有這個打算。他要的，是進攻、進攻、進攻！

他的眼睛像鷹一樣，死死的盯著金剛狼。

急速旋轉中的卓不凡身在局中，自然沒有留意到。

但以上帝視角看著二人交手的張瑞秋，卻分明看到──兩台機甲在旋轉的節奏漸漸變得一致。這很難想像，原地旋轉著的金剛狼，竟然與繞著外圈奔跑的鐵人旋轉節奏變得同步。

但張瑞秋卻知道為何。

卓不凡身懷強烈的進攻意圖，哪怕在如此劇烈的操作對抗中，仍然留有一道後著。只要張風有任何一個失誤，金剛狼便會完美的停下防備的同時，如狼捕捉獵物般將鐵人撕成碎片。

但張風卻不然。

他像是單純為了旋轉而旋轉，身後的引擎像瘋了一樣全開，毫無保留！這樣的他若是停止旋轉的瞬間，那強烈的衝力會令機甲瞬間失衡，更不用說像卓不凡那般能夠閃電般進行反撲！

就在這時，張風動了！

……………

一外一內，黑影與金影。

旋轉之間，張風無意識地與金剛狼形成同步的旋轉。他只是單純的想要看清楚金剛狼，看清楚一切。

當兩者同步後，張風便看清楚了。

所以他動了。

左手仍然穩定而猛烈的操作著鐵人進行旋轉奔跑，右手五指如雨打芭蕉般落在操控台上。

嗡。

鐵人抽劍而出，身形如風般轉動。

張瑞秋、卓不凡皆是一驚！

他想做甚麼？

湛藍色的劍光形成一圈，卻又瞬間化成劍影。

鐵人雙足陡然跪地，足底的兩具引擎同時爆發！鐵人就像一個黝黑沉默的大漢，卻突然跳著華麗的芭蕾舞，手持藍色光劍，優美地朝中央那團雷電風暴「滑」了過去。

如此高速的磨擦之下，本來不是多高級機甲的鐵人，那雙膝以極速變成黃色、然後紅色。

但張風看都沒有看機甲狀況圖一眼，他的目光只是死死地盯著中央那團風暴中……的駕駛艙。他與金剛狼同步的旋轉，是因為要看清金剛狼的駕駛艙位置，繼而攻擊。

藍影如霹靂，帶著一往無前之勢畢直刺向風眼之中。

「去吧！」

個畫面咁爆旋陀螺feel

你地幻想到畫面就證明我暫時描寫得都幾成功
btw巴打你個名有聲ge

Penana係咪冇破紋夜105章開始？定係未寫岩岩追哂104先覺冇後面

證明你老了

未出哂呀
呢一兩個月會出第三集

我楓成呢就最講道理

同曼朱莎華一樣

果頭就買起金勝隻手

之前又話10月出破紋夜第三本嘅
係咪太多錯字改唔切

我錯字就點都有少少ge

辛苦曬紀大
咁究竟10月出唔出到第三本呢
讓我們繼續看下去

辛苦的我上個靚水先
我會努力架喇，大家唔好話楓成

叫佢剃頭得架喇

辛苦你喇 條友咁多錯字

已經好努力執架啦

第二十一章──最強菜鳥

張瑞秋想錯了。

從一開始，張風便抱著比起卓不凡還要猛烈的攻擊意圖。

藍光如橫空而來的霹靂，閃電般刺向金剛狼的駕駛艙！

卓不凡全身汗毛直豎，發出一聲暴吼，右手十指如電般，像是一個充滿憤怒的鋼琴家以暴怒作演奏！

轟！！

……………

平手。

「啊啊啊啊！」張風抱著頭痛苦大叫：「就差那麼一點點！」

與張風那自怨自艾的白癡吼叫不同，不論張瑞秋還是卓不凡，都是寂靜無聲。

卓不凡感受著雙手帶來強烈的酸軟，按下了重播錄像。

那如藍色閃電般從下滑來的一劍，與鐵人那傻乎乎的外表毫不相符，那雙膝跪地滑下的姿態如此優美。若不是自己最後極限操作，一秒之間停下轉動並祭出光爪同樣落在鐵人的駕駛艙……

那一劍，此刻重新看來，卓不凡都感到如芒刺在背，不寒而慄！

他悄悄與張瑞秋私下密頻：「這傢伙到底是甚麼人啊？莫不是哪位老朋友的分身帳戶？」張瑞秋同樣無法冷靜，內心只是不斷泛過一遍又一遍那如毒蛇吐信般的一劍，強自一笑：「我蠻肯定，這傢伙是一個菜鳥。」

「但若果他是菜鳥，恐怕是我們見過最強的菜鳥。」

張瑞秋聞言沉默。

實在是以他之猥褻及無恥，都是挑不出說話來。機甲的對決，高深莫測。操作、手速，絕對不是致勝的唯一方法。像張瑞秋就完美地演釋了這點。

只是張風雖然完美體現了他菜鳥的特質，但除此之外，他的操作、手速、爐火純青的戰術動作，及那天馬行空的作戰方式，都令張瑞秋、卓不凡這兩個年輕高手為之震驚！

卓不凡身後的是西山，張瑞秋身後的則是北林。代表著聯邦兩大學院的王牌機士，都對張風這樣一個菜鳥感到驚豔，可想而知張風的實力帶給他們何等震驚！

就在二人在悄悄說話的時候，張風卻似是渾然不覺，抹去額角的汗水哈哈大笑：「痛快！痛快！」

「猥褻秋說你是他的手下敗將，本來我也沒太大興趣。沒想到你果然厲害！」

剛才還連成一線、跟張瑞秋一起為張風為之驚嘆的卓不凡，瞬間面色變得陰沉：「甚麼！？軟皮蛇，當真以為那次僥倖射出那一槍便比我強嗎？別忘了我們之間的戰績也不過是三百六十四勝，三百六十三敗。你只是多贏我一場。」

張瑞秋明顯不是甚麼善罷甘休的角色，賤笑兩聲：「小卓子，那可是機甲對決的總決賽。不是我們平常練習的戰場，是輸了便無法翻身的戰鬥。光那一場，至少等於平常的一百場勝利吧！」

卓不凡大怒：「你休想！」

「廢話少說，來打！」

「打就打！」

…………

就這樣，本來處心積慮想要找卓不凡代替自己當那個無限精力的瘋子交手的猥褻之王張瑞秋，便再次轟轟烈烈的與卓不凡進行戰鬥。

雖然張風只是十六之年，還比張瑞秋、卓不凡要小。

但兩世為人的他，心機城府自然不是二人能夠相比。卓不凡為人剛烈，戰意旺盛，好戰成性。對他，張風不需要刻意說些甚麼。但張瑞秋這傢伙可是懶到骨子裡，卻偏偏與其懶惰不相符、同樣性格相當好勝。

而且，他相當受不住激將法，哪怕是一些相當拙劣的挑釁，他都會怒氣沖沖的跑出來接戰。

猥褻、易怒……

然後張風又難免再一次想起陳浩總是眨著那大不的眼珠子，想像著張瑞秋何等堅忍不屈……

不論如何，眼前張瑞秋與卓不凡的交手，可謂替他帶來了另一片世界。

因為二人在展現給他看，甚麼才是真正的機士。

渾身上去帶著電光的金剛狼，似乎根本不屑於掩蓋行蹤，光明正大的四處亂走。而這樣活生生的靶子，張瑞秋自然不會放過。熾天使再次猥褻地縮在一座假山後面開炮。

扣下板機的瞬間，熾天便轉身就走。

果然，當聽到炮響的瞬間，金剛狼瞬間狂風大作，便原地進行戰術動作的規避！那一波操作看得張風目不暇給！他雖然經過以軒安排那非一般的基礎訓練，但也是看得出來，剛才卓不凡的那一波操作，他是做不出來。

成功躲過了一炮的卓不凡，毫不猶豫地向熾天使追來。

兩台機甲且戰且退，終於在速度極其出眾的金剛狼抓到一次機會，瞬間近身撕開了熾天使的雙翼，仰天長嘯。

「服了沒！」

「我呸！不服！」

二人又轟轟烈烈的打了起來。

事實證明卓不凡所言非虛，二人的實力距離不大。那次張瑞秋能贏，更多的是運氣與當天狀態更好，僅此而已。

夜深，張風在看了幾場後便跟他們說一聲下線。

只是哪怕離開了黑球，他腦海中仍然不斷閃現出熾天使與金剛狼之間的博奕！

相比之下，只有一點操作及手速能稱道的自己，真只能以菜鳥來形容。

機士嗎？

張風眼中露出一抹興奮。

真是個有趣的玩意。

…………

時已深夜，二人也是漸漸冷靜下來，停手不戰。

「瘋狗，你怎麼看那個且隨風行？」

卓不凡聞言，毫不猶豫的開口：「很可怕。」

張瑞秋聞言露出一抹笑容：「怎麼說？」

「這是一個菜鳥，但也正因為他是菜鳥，他的動作根本無法推測、捉摸。」卓不凡思考片刻，慎重地開口：「像他操控鐵人出劍那一波操作，我是能夠做到。但我不會那麼做。」

一邊說著，他重新導播該段錄像。

黝黑沉穩的鐵人，像是個沉默的大漢。只是這樣一個雄偉的大漢，竟是雙膝滑地、上半身向後傾側，而手中的藍劍如毒龍入水般刺出。

「操作的難度、手速的要求，這些都不在話下。更關鍵是他的想法。若鐵人這一劍落空，雙腿受到重大磨損的鐵人，速度會造成影響。更不用說，如果他操控的身影略為出現差錯，將會有著失控的可能。」

張瑞秋哈哈大笑，提醒的開口：「但他做到了。」

卓不凡點頭：「是的，他做到了。」

「這樣一個不按牌理出牌的機士……真是容易令人熱血沸騰啊。」

以下內容無關劇透

如果今個月出唔切第三集就真係要加番更

多謝教練

編輯姐姐

仲有9日

冇你 我哋都冇得睇破紋夜

一路幻想鐵人個樣係同鐵人28一樣樣

我幻想係鋼煉咁款

每個人有唔同幻想係好事

黎緊啦黎緊啦

第二十二章──黑馬育成

張瑞秋眨了眨眼睛，猥褻的賤笑再次傳來：「瘋狗，這年你我獨霸天下。下年，你大概也不會參加機甲對決吧？」卓不凡點頭：「雖然青年組是十八歲以下，但限於冠軍者無法再參加比賽。沒有你的參戰，我也不好意思欺負那些傢伙。」

卓不凡為人自傲，認為除張瑞秋之外，同輩中無人有資格當他的對手。張瑞秋倒是暗自扼腕，若是剛過去的一屆讓給卓不凡贏了，那麼他就可以今年來欺負那些人了。

只是對卓不凡這個答案，張瑞秋卻是毫不意外。他仍然賤笑不已：「你說……若是有你對且隨風行那瘋子進行近戰訓練，然後讓我來教他意識與狙擊的操作，你覺得怎麼樣？」

卓不凡聞言一愣，但很快又意識到張瑞秋想幹些甚麼：「你想讓這菜鳥參加下一屆機甲對決？」

張瑞秋嘿嘿笑著：「我們兩個既然不在，那麼，讓我們一起訓練出一個怪物，於下一屆機甲對決誕生出最強的黑馬。這是何等激情的事啊！」

卓不凡本就少年心性，聽到張瑞秋的提議後也是內心大動。若是他們訓練出來的菜鳥，能夠在下屆奪下冠軍寶座。那麼對他們也是有著相當大的滿足感。

「但……那傢伙多大？」

「我問過了，十六歲，比你跟我都還要小一年。」

「哈哈哈，有趣有趣，算我一個。」

「還好你有這個心，不然光是我一個人，根本負荷不了。你可是不知道那傢伙有多變態，跟我打輸了幾十場還一直吼吼叫著再來。」

「嗤，就說你這軟皮蛇中看不中用。」

「你說甚麼！」

…………

張風自然不知道，卓不凡跟張瑞秋打算訓練自己，在下一屆機甲對決中揭起一場風雲。他知道，自己能夠與張瑞秋、卓不凡對抗的資本來自於哪。

「以軒，你給我的訓練到底是從何而來？」

以軒的聲音仍是那般平靜：「我總結了虛擬網中三百多份訓練課程，並從中計算中最大值。」

「張風，關鍵在於你。按照我的計算，新手機士能夠完成、有恆心去完成訓練列表的人，不超過百份之十。而能夠在半年內完成的，更加不足百份之五。」

「風子，你比我想像還要厲害。」

「你現在對機士產生興趣，是一件好事。在曾江，你大概無法體會機士的重要。放在聯邦，每十個人當中，就有一個人身上擁有機甲。在機甲如此盛行的風潮下，你掌握機士的技術、再找個機會弄來一台機甲，對於生存機率將會提昇百份之八十。」

張風啞然失笑：「你這傢伙，開口閉口都是數據。」

他和衣躺在床上，經過連場大戰，他也是有點疲累：「你老是泡在虛擬網是在幹些甚麼？」

「收集資料、情報，並進行分析。」

張風打了個呵欠：「真是沒趣。」

以軒聲音不變：「張風，有機會你該到虛擬網走走。」

「對了，之前一直打算上線看看，結果被你那訓練計劃弄得忙不過來。明天吧。」

「好的，我感受到你身體的睡意來了。晚安，張風。」

「以軒晚安。」張風美美的閉上眼眸，很快便進入夢鄉。

於他腦海中，紅色圓球黯淡無光。以軒那詭異的藍色身影站在紅球身前，喃喃自語：「你到底是誰？我又到底是誰？」

……………

翌日，張風如常般晨運，跳著那支連以軒都讚不絕口的舞。只是他的這支舞，動作看起來也未免太過大開大合。身旁的李歡歡和李喜喜很是狼狽地想要模仿著，但以她們如此年輕的身體，又豈能夠跳出張風這支舞？

張風看著笨拙的兩名少女哈哈大笑，少女不像外面看起來嬌嫩柔弱。相反，蒲公英中從來沒多少性格軟弱的孩子。因為他們都是孤兒，在張春樹還未到來之前，他們都是生活在地獄之中。

如此年紀經歷過各種悲痛與絕望，心性早已非一般孩童能比擬。

李歡歡李喜喜瞪了張風一眼，卻沒有說話，只是氣鼓鼓的繼續模仿著，弄得身上大汗淋漓。

張風的目光卻再沒有看著她們。

他在看著自曾江市唯一開車到來的馬路。

他在等著一個人。

張風不是孤家寡人，他身後有著孤兒院、有著老祭司。他不會胡亂去拚，所以他不會像個熱血少年般沖過去像虎膽龍威般拿命去賭。

但那個男人救過他。

若那男人駕著那看上去平平無奇、實則價值昂貴的黑色越野車過來，他肯定會毫不猶豫的跳上去。

不是因為熱血，單純是為了還當年的一條命。

但當那男人沒有主動前來求援，他也不會出手。

張風轉身離開，蒲公英孤兒院仍然如與世間隔絕，無人問津。不知道那隱約看見地平線的馬路盡頭，甚麼時候會迎來一輛黑車？

…………

張風走進孤兒院裡的一間雜物房，裡面零散擺放著很多雜物。他今天走來是想要修好前段時間壞了的一台風扇。猛子那傢伙人如其名，血氣方剛。明明都開了空調，昨天晚上仍是熱得睡不著。

但把溫度調低對孩子不好，容易生病。

張風打算修好那台壞了的小風扇放在猛子床旁，讓他比較好睡。

甫走進來，便看到黑房已燈火通明。

張風見狀一愣，他也不疑有賊人進來。畢竟蒲公英孤兒院沒有多少值錢的玩意，就連賊子也不會選這裡來偷。果然，他看見一個孩子全身髒兮兮，一隻手拿著螺絲起子在弄著甚麼。

「小恆？你在幹甚麼？」那孩子身影一僵，動作陡然而止。只見他如抓包了的小兔子般飛快的彈了起來，化作一道可愛的身影從張風的腋下鑽了出去。

張風莫名其妙，卻也沒有追出去。他走到剛才小恆在撥弄著的位置，只見他在弄著的，正是張風打算修的小風扇。只見風扇已插住電線，張風下意識的按下開關，小風扇帶著艱難、卻又堅定地轉動起來。

「之前明明是壞的啊。」

張風想起剛才小恆的反應……他面色變得精彩起來。

紅波波未出嚟藍波波孵化左

睇嚟係守護甜心

小恆係邊個呢

冇睇呢套wo

塞豆lon

睇一集你就知

第二十三章──小恆

羅志恆，是一個很古怪的孩子。

他很孤癖，但與夏山那種自卑懦弱的性格不同，羅志恆的學業成績很好。雖然只有十歲，但老祭司都表明有很多東西都無法再教他。現在羅志恆很多時間都是自學。

也因此，他的性格很自信……甚至有點自大。

他總是像瞧不起所有孩子，就連張風也不例外。久而久之，如此性格的羅志恆，自然交不到朋友。整座孤兒院中，就像一個大家庭。但羅志恆卻總是被隔在外面。

羅志恆很聰明，但他卻犯著天才總有的毛病，便是不擅交際。

張風來到獨自坐在操場的羅志恆旁邊。

而在不遠的外面，王猛、陳浩在針鋒相對的踢著球，李歡歡李喜喜兩個丫頭還在那邊煽風點火，其他孩子也圍著他們在玩。只有羅志恆獨自坐在一旁，靜靜地看著。

「小恆？」

羅志恆身體一僵，想要逃跑。張風的手卻不知何時抓住了他的後頸，當真如提起了一隻白胖胖的兔子：「又想跑去哪。」

「哼。」羅志恆面上仍然圓鼓鼓的，只是他沒有發覺自己那白晢可愛的臉蛋上沾著一灘油污。他氣鼓鼓的樣子加上那髒兮兮的油污，更添可愛。

「你剛才在修風扇？」

羅志恆低著頭沒有回話。

「你是睡在猛子旁邊吧？」

「…………」

「你是怕他熱，所以想修好風扇讓他好睡吧？」

羅志恆像塊堅硬而沉默的頑石，低頭不語。張風看得頭也疼了起來。

他坐在羅志恆旁邊，長歎一口氣：「你這小子，小小年紀卻又像牛一樣任性。你哪裡學來修這種風扇？不知道很危險嗎？」羅志恆哼了一聲，那漲鼓鼓的臉蛋像是不屑一顧：「風扇算甚麼？我可是要當機修師的人。」

「哦？」張風這下來了興趣。

操控機甲的人，便是機士。而對損壞的機甲進行修理的，便是機修師。與機士之風光、成為無數少年向往的目標不同，機修師在很多人眼中都是幹著些並不耀眼的工作。他們只是沉默著，替損壞了的機甲進行維修。

這種平庸的工作，總是不太受年輕人喜愛。

「怎麼會喜歡機修師？像猛子、浩子他們都是夢想成為機士的啊。」

羅志恆又是一貫的露出不屑而高傲的神色，只是這種神態放在他那可愛的臉蛋上，卻是反差的可愛：「機士只是單純操控機甲的人。但機修師，可是掌握機士性命的人。」

「只有出色的機修師對機甲進行完美的維修，機士才能再次控制機甲，上陣殺敵。若沒有機修師，只要機甲損壞後，機士就是個沒牙老虎！」

聽著小恆說的這番話，張風不禁莞爾，卻又覺得他此話不無道理。他又想起來在強烈要求到曾江博物館看初號機的孩子中，除了王猛、陳浩這些立志成為機士的少年之外，就要數羅志恆最為強烈。

現在看來，這小子早就打算未來當個機修師。

「未來機修師，剛才風扇修壞了。開了不到半分鐘又再次斷電了。」

羅志恆那驕傲如公雞的神情陡然一滯，面上如吃下一隻蒼蠅般難看。張風大笑著拍著他的小腦袋：「小子，你的機修師之路還遠得很呢！哈哈哈哈哈！」

…………

今天，小蒲公英比張風預計中早完成功課，因此不到晚上六時，張風已經能夠跑到黑球上線。只是不論卓不凡還是張瑞秋，都是就處聯邦頂級的學院當中，哪有如此穩定的上線時間？

因此，張風看著那灰掉的兩個名字，有點意興闌珊。

他本想隨意找個對手進行機甲對決，卻想起昨天以軒跟他說過虛擬網，卻驀然想起自首天他上線之後，便再也沒有連接過虛擬網。

想到這裡，他也是訕笑不語。老祭司給他買來這台連接艙，本來是讓張風到虛擬網接觸更多聯邦的學說及感受那浩瀚的世界，結果自己花了足足半年泡著那訓練模式中。

一邊想著，他便立下決心進入虛擬網看看。

再次如走過那七彩的通道，張風來到了那片叢林之前。

在他身前，以軒如幽靈般飄浮在空中：「張風，你來了。」

…………

張風面色怪異，時而抬頭，看著那飄浮在他頭頂的以軒，內心只感說不出的古怪。以軒的聲音平靜而柔和的傳來：「風子，沒有人能夠看到我的。」

「我知道，但……還是很古怪。」張風咳咳兩聲，強壓心頭的詭異，打量起這世界來。虛擬網的世界，就像一座無邊無際的大城。因為是虛擬，所以這座大城本來就是沒有止境。

張風不難看到四周有些略帶虛幻的身影在相互交談。

「風子，這三人中之間身處的位置足有萬里。但透過虛擬網，卻能夠像面對面的交談、見面。」以軒平靜的解說：「虛擬網，便是世界的一個縮影。多多接觸這邊，對你的眼界很有幫助。」

以軒從來不多話，在張風眼中更似一個導師。

雖然張瑞秋、卓不凡帶給他驚豔的機士操控。但張風可是知道，若是沒有以軒領進門來訓練課程，張風根本沒有資格與他們抗衡，甚至連接觸的資格也沒有。

似是感覺到張風所想，以軒沒有臉孔的面龐弧度卻似是變得柔和：「風子，你我一體。你變強，即是我也更安全。所以這是我該做的。」

張風點了點頭，看著龐大的世界，卻是有點無從入手。他突然想到今天羅志恆那驕傲的小臉蛋在跟他訴說著機修師的夢想。念頭一動，以軒便會意：「虛擬網中有著機甲大全，裡面有著大部份已面世的機甲型號、分析等等。」

「隨著機甲越發普及與鼎盛，這些設計圖與分析都不再是秘密。相反，在將設計圖公開之後，反而更容易激發其他設計師的想法。創意與創意之間的碰撞，方能誕生出一台又一台更強大的機甲。」

張風走到大街旁，有一座排列整齊、由數據流組成的圓環。他看到有一個人走進那圓環當中，在浮於空中的列表按了甚麼，數據流的圓環便將他包裹傳送不見。

張風看過說明書，知道這是虛擬網中進行傳送的手段──傳送環。

畢竟大家都是在虛幻的虛擬網中，若想到某個地點還要從這浩瀚無邊的世界中一步一步走過去，那就太笨了。

張風走進圓環中，馬上便出現一個只有自己看到的光幕平台，上面有著長長的傳送地點列表。張風點下機甲大全，數據環便將他包裹其中。

眼前同樣是一道七彩的跑馬燈。

唯一詭異的是以軒那藍色的身影似不受影響，仍然老神在在的懸浮在張風頭頂，巍峨不動。

一息之間，當張風回過神來，已是來到一座巨大、通體似由水晶組成的圖書館前。

拉

點解要拉我

燒

謝各方巴絲幫推

加更加更

咁準時鞭我更

第二十四章──小黑房

看著眼前巨大如山，又似一座自無盡時間長河中積累下來的知識組成的堡壘，哪怕張風兩世為人，也不禁為之興嘆。

所謂的機甲大全，其實就是一座如圖書館般的建築，對所有人開放。

張風仰首看去，只見此地足有十多層，每層都是有著密密麻麻的由數據流組成的架子。而在架子上，有著一顆顆光球。在光球當中，可以看到一具巴掌大小的機甲懸浮在內。

他看得目不暇給，但這姿態放在機甲大全館中、每個人有著自己很清晰目標卻是大相逕庭。因此呆站在中央的張風屢遭白眼，覺得這又是一個白癡過來開眼界的小子。

張風有點無從入手，只得下意識的走到其中一個架子。

他隨意地掃視著，馬上便看到一架相當熟悉的機甲。

【鐵人】！

雙手垂立的鐵人，默然懸浮於光球之中。像是最忠誠而不喜言語的守衛，在等待著機士的召喚。張風與鐵人相處了足足半年，而且每天都花費無數汗水在操控著它。

因此在看到鐵人之後，他便下意識點擊進去。

那鐵人的光球瞬間化成一連串的數據流，1與0之間交錯成河，纏於他身周，化成一個巨大的光球將張風整個人包裹其中，繼而消失不見。

當張風回過神來，身前已出現一具略帶虛幻的鐵人，還有著無數文字於四周講解。

「鐵人，為聯邦其中一款測試型號。機甲整體已達到量產機甲的完美階段，力量、速度、穩定性皆上上之選。玩家可於每次戰鬥自行挑選鐵人使用的基本武器。」

這段文字，正如張風初次在遊戲中看到鐵人的簡介一般無異。但與之不同的是，有著明顯的數據分析。張風念頭一動，身前的鐵人便進行著各種不同的動作。

它出拳的動作之後，旁邊有著力量、拳速的數據；

它在奔跑時引擎全開的馬力；

它的機甲軀體伸展彎曲的極限；

無數有關於鐵人的數據、設計理念、可達到的極限值……等等，一覽無遺。直到張風從鐵人的光球中退出、重新站在機甲大全館，仍然久久未回過神來。

「張風，以你現在對機甲的水平，很難去理解機甲的體系。」

「一般而言，機士很少會去接觸這種學問。因為機士需要的，是如何最有效地操控機甲，他們更多的會去了解該機甲的極限等等，但很少會去接觸機甲的設計、理念。」

以軒說了一句很玄奧的話：「萬物皆道，博大精深。很多人光是走一條路已經分身不暇，像張風你想要學習機甲的同時，了解真正機甲的設計、構成，最後做成兩邊不到岸的機率達到百份之五十七。」

他又平靜地補充一句：「當然，我只是單純建議。以風子你的性格，最後還是執意而為的機率達到百份之九十三！」

張風無語：「以軒，在你眼中一切都是數據。」

「這就是我存在的意義。」

「風子，若你真打算去學習這門學問，真正找一所學院去就讀才是最好的方式。理念與機士操控不一樣，我不可能製作一個訓練教程讓你學習。懂了就是懂了，不懂的話，哪怕我把答案放在你面前，仍然是不懂。」

不待張風回答，以軒便接道：「我知道你不願離開蒲公英孤兒院。那麼，我還有一個提議。」

……………

機甲大全館，熙來攘往。

雖說當今聯邦之中，想要當機士、駕駛機甲風馳電掣，保家衛國的年輕人更多。但對於那些沒有擔任機士天賦、或者對機甲本身擁有濃烈興趣的人而言，機修師、機甲設計師這種職業也是一個很好的選擇。

但他們一個個來來往往，都沒有任何一個人留意到在機甲大全館中頂層的一間小黑房。那通往小黑房的通道看上去並無任何遮掩，任何人只需一抬頭便能看到。

但實則不然。

這裡是虛擬網。能看到的，往往是允許你可以看到的。不讓你看的，你不能看。

張風、通道、黑房。

哪怕身在同一空間，卻又似存在別的異空間裡，無人能夠窺見。

…………

黑房很黑，一點不像機甲大全館般如花樣年華，又似七月最盛大的煙火凝聚成的畫面。這裡很黑，很悶。只是與那種略帶虛浮的感覺不一樣，走進這裡，一切都變得無比凝實，如真實存在。

這裡，是另一座圖書館。

只是這圖書館，卻只有兩排又寬又高的書架子，在兩排架子的中央有一張木梯子。張風甚麼都懷疑自己有了幻覺，看著這樣一副畫面，彷彿有一種陳舊的老書味道撲鼻而來。

正對著門口的，是一張寬大修長的木桌子。

桌子長有十餘米、寬足有三米。

一張平平無奇的椅子在這端、而彼端……則坐著一個老人。

看到張風打開了門走進來，老人抬起頭看了他一眼。這目光很冷，很傲。張風只感比一頭立於寒峰之巔的大鷹盯了一眼，全身毛孔一陣刺痛。只是老人很快便收回目光，在身前寬大的桌子書寫著甚麼。

殘燈、舊書、老人。

竟是以虛擬網這支蘸滿奇幻墨水的大筆，卻畫出筆線硬朗的一片滄海桑田。

…………

整座黑房中，只有兩盞殘燈。

分別在那修長的桌子上，明顯是供給老人用。而另一盞，則是那兩排書架子上。

張風看了老人一眼，有些搞不懂明明在虛擬網中，為何老人還要執意書寫？他只需要開口，文字便能夠自行轉化成數據。但看那老人冰冷、漠然、固執的臉龐，張風並沒有打擾他的念頭。抬起腳步，走到書架子找著以軒跟他說的書本。

很快，他便找到目標，就拿著書本回到老人對面坐著看了起來。

這黑房確實特殊，與外面機甲大全館那生活的表達方式不一樣。這裡只有手寫的文字、手畫的圖。

【PD-I型研發日誌】。

這便是以軒讓他來看的書。

一開始張風也是有點莫名其妙，不明白以軒為何讓自己來看一台已經過時了的機甲研發過程。但在張風看了開頭的幾頁，便開始饒有趣味的看了起來。

「要讓巨大的廢鐵化成一個能走動的巨人，確實是不可能的任務──但我喜歡。」

「嗯……動力不夠令這大笨蛋站起來。蕭唯唯那女人到底在幹些甚麼？她一天不解決這個問題，哪怕我再天才也沒用啊……」

「那女人確實有點本事，嘿。我也不能落後。」

「人形，自然該是人形。人類總自詡萬物之靈，不做台人形出來……嘿嘿，恐怕那些贊助商明天就撤資了吧。」

好快夠100架la

冇文唔推

ok不推文

咁現實架咩
推推下就爆Post有文架啦

推

正皮每日穩定上升

未正皮既記得要正皮 夠100有加更

第二十五章──晴天霹靂

張風像是看著一個人的日記一般，看得津津有味。當中並沒有說著太多專業的名詞，哪怕有也只是瞬間帶過。張風開啟了搜尋的虛擬光幕，在日誌當中但凡出現專業術語，便查看該術語的意思。

他不像是在學習著機甲的事物，更像是看著當年構建起那劃時代的初號機的那位工程師的日記。像個旁觀者一樣，從零到一。從平平無奇的凡鐵，改變了整個世界。

當他的視野右下角出現張瑞秋叫喚他的提示，他看了看時間，才赫然發現已經來到深夜。

張風站起來，記住自己看到哪一頁，便把那日誌放回架子。他看了那老人一眼，卻發現老人仍然在自顧自的書寫著甚麼，渾然沒有把他放在眼內。雖然那老人沒有理會他，張風還是先行向他鞠躬行禮以示道別，方才走出那所小黑房，下線消失。

門再次被關上，一如以往。

老人把筆擱下，長舒一口氣。

他看了門一眼，有點詫異。每年總會有幾個來自名門望族，又或者來自那四個地方的學員到來。因為這間小黑房看似平平無奇，實則要求的權限極高。

整個聯邦，能夠派發這種權限的地方，也只有十多個而已。

雖然詫異，但沒有太過在意。

在他看來，只是又一個懶得去曾江這個鳥不生蛋的地方觀看實物的無能之輩罷了。

想到這裡，他重新提起了筆。

他的一筆一劃，像是燃燒著他的生命，然後注入其中，化成永不消散的數據。

……………

張風離開了虛擬網，精神有點萎靡。

以軒提醒道：「風子，虛擬網雖說連接腦電波，但對於精神的消耗仍然會體現於身體。特別是你初次連接虛擬網，造成的影響比起一般人還要提昇百份之三十二。我建議你今天先不要進行機甲對決。」

「嗯嗯。」張風點了點頭，搖著頭像是想要將那種昏沉的感覺揮散，才點擊進了張瑞秋建起的那個群組。

群組中，張瑞秋與卓不凡赫然在其中。

「瘋子。」張瑞秋凝重的聲音傳來，令張風一愣。這稱呼，真像以軒啊。只是想到自己的遊戲名稱中有著「風」字，別沒有太過意外：「嗯？你們今天這晚才上來啊。我今天有點累不玩了，準備下線。」

卓不凡皺起眉頭，開口道：「軟皮蛇，你說還是我說？」

張瑞秋賤笑兩聲：「自然是我，畢竟這是我發起的。」他頓了頓，咳嗽兩聲，方用嚴肅而凝重的聲音道：「風子，跟你說一件事。保證你聽了之後，會驚喜得毫無睡意。」

「哦？」張風隨意哦了一聲，打了個呵欠。以軒沒有撒謊啊，困得很啊！

「我跟瘋狗昨晚談好了，準備對你這個菜鳥進行精密而嚴厲的訓練，讓你成為一代宗師！」

卓不凡面上也是露出興奮的笑意，他終究是少年心性。這種收弟子的自豪感覺，令他異常滿足。說實話，換了任何人肯定會歡喜若狂。

他們是誰啊？

【閃電狼】──卓不凡！

【神狙】──張瑞秋！

可以說年輕機士而言，近戰最強及遠攻最強的兩位年輕人，便是他們了！當這樣兩個王牌機士說要收人作弟子，恐怕換了那些年輕人會跪在地上感動流涕。

但是……

「哦。」張風打了個呵欠，抹去因為呵欠擠出的淚水：「謝嘍，那就明天才開始吧。今天實在是累得不行。」

張瑞秋的賤笑戛然而止；

卓不凡面上剛泛起的喜容僵在臉龐；

「呃……瘋子，難道你不敢表現得更加激動、更加興奮嗎？」張瑞秋像是努力地想要讓這傢伙知道自己中了彩透、又或者是被天降的餡餅砸到腦袋上：「是我們耶。神狙跟閃電狼啊。」

張風聞言一怔。

他想了想，然後很認真的道。

哪怕隔著黑球只有聲音，他們覺得像被一根手指指住：「你們當中，一個與我首戰跟我打了個平手。」

無形的手指移到張瑞秋身前，像是大力指著他的額頭，話鋒如刀：「另一個首戰更被我洞穿了腦袋。」

「你覺得，由你們兩個來指導我機士訓練，我能有多興奮？」

「不談了，明天再玩吧。」

張風說做就做，乾脆無比的按了下線，再次痛苦地打了好幾個呵欠的走出黑球。

「瘋子，你的精神又下降了百份之十。」

「……以軒，我感覺在你描述之下，我變成一台機甲了。」

…………

張風不知道的是，昨夜張瑞秋與卓不凡談定對張風的指導之後，便準備著教程。機士訓練，不是說的那般簡單。像他們現在就讀的西山、北林，也是有著精準而嚴密的訓練。

他們這種野路子出身，可是極其稀少。

就是因為那教程的準備，當他們完成之後，才發現天都亮了。只是當他們草草入睡時，自然是睡過頭無法上課。他們各自被學院的導師得知，怒其不爭的不約而同對二人進行了長達六小時的訓話。

這才導致二人上線的時候已經深夜。

只是當他們興沖沖的想要跟且隨風行這個被上天眷顧的傢伙說出這個天大喜訊時──

晴天霹靂。

這霹靂不是張風的，是他們二人的。

「瑞秋，我看那教程該毀了吧？」

「不凡，這個自然。」

二人的聲音如切骨之恨，甚至都聽到對方那差點沒把牙咬碎的聲音：「不需要甚麼教程，盡情的虐待他。把他虐得體無完膚、搖搖欲墜為止！」

「正有此意！」

若是有人知道，區區一個不知名的傢伙，能夠讓向來以「軟皮蛇」、「瘋狗」互相稱呼的死對頭，此刻親切地叫著名字、化敵為友，不知道會作如何感想？

「我說……你真的初戰敗在他手下？你就是那台天使機甲？好無恥啊……竟然開分身帳戶……」

「姓卓的！還是不是統一槍頭對抗瘋子！」

就快有得加更啦

負皮，拉

仲有5日！
應該係，除非唔係

咁都比你捕住

倉庫番推推推

星期日冇文

冇文嘅

成哥俾人篤灰

邊個篤灰！

星期日冇更呀

如果本書出唔切，有無加更？

出唔切都要補一更ge

第二十六章──知難

翌日，張風仍然等不到那輛如車中怪物的黑色越野車。

他的生活一如以往的淡然，卻多了兩種興趣。除了機甲對決之外，他對於那充滿著奇異色彩的日誌感到興趣。那明明看上去平平無奇的小黑房，卻像是一代天才機甲設計師在訴說著自己的故事。

張風不自禁沉醉在其中。只是他不傻，看著那如一筆一劃在書寫著甚麼的老人，自不然會去聯想那書中記載的大人物，是否便是眼前這個垂垂老矣，行將就木的老人？

但看到他總是漠視自己、認真地書寫著，張風也不會自討沒趣。

老人自顧自寫、張風自顧自讀。

一老一少，竟是令這片死寂的黑房添起幾分生趣。

今天張瑞秋跟卓不凡沒有讓張風等太久，便讓張風上線。他向老人行禮示意後，才轉身離開。黑房再次只剩下那老人，看著重新關上的房門露出一抹不屑。

果然還是那種年輕人，才不過看了一會便失去興趣。

想到這裡，他便再次執筆書寫，像是渾不在意。

…………

張風雖然對那些日誌很感興趣，但畢竟沒有像機士操作那般吸引。到了現在，張風回想當天操控鐵人那驚豔的一劍，與如獸神般的金剛狼正面對拚，他也是不自禁全身顫抖。

想到這裡，他便嗷嗷叫了起來：「來來來，今天誰先？」

二人盡皆沉默，沒有吭聲。

張瑞秋自行開設了戰鬥場景，讓張風加入戰場。以往賤笑不已的張瑞秋、戰鬥狂人卓不凡，今天都是出乎意料的沉默是金。這令張風感到一股不太好的預兆。

戰鬥場景──山林。

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

「五、四、三、二、一。」

轟！！！！！！

張瑞秋坐在黑球中，右手食指輕按。

熾天使在開戰之時，已是朝著一個方向扣下板機。在張風目瞪口呆之下，鐵人被狙擊光炮貫體而過，炸成碎片。那紅色大大的失敗二字，照得他像一隻嚇呆了的傻鳥。

「換我。」卓不凡緊咬著牙，對張風邀請戰鬥。

「五、四、三、二、一。」

甫入戰場，便看到一道雷光沖天而起！渾身帶著閃電的金剛狼沒有任何遮掩行蹤的打算，帶著濃重挑釁之勢跟鐵人說──我在這裡！張風自然毫不畏懼，操控著鐵人轟轟轟的大踏步走去！

察覺到鐵人的身影，金剛狼身上八個引擎全開，像於天空劃過一道雷霆，畢直朝鐵人沖來。

然後張風在目瞪口呆之後，只堅持了十秒，便被金剛狼那泛著激光與電芒的利爪撕成碎片。

…………

「嘎嘎嘎嘎嘎！小子！你還嫩得很呢！」隔著一座大山，熾天使的狙擊如神來之筆，於天空劃過一道長長的痕跡。當張風察覺到的時候，已經被射死。

張瑞秋面上帶著興奮的紅暈，賤笑不已。

…

「以為僥倖跟我打了場平手就能夠與我對抗？」卓不凡的聲音沉穩之中，卻帶著無盡怒火。似是一直沉默的火山，爆發之前的聲音。

金剛狼在他的強控之下，形同活物。

哪怕張風頑強的支撐，仍無法在卓不凡那侵掠如火的戰法般堅持超過一分鐘。

…

一晚上的過去，張風足足被虐待了五十六場。而且沒有任何一場是超過十分鐘。而這十分鐘當中，更多的都是相互在戰場中尋找彼此。當雙方碰面後，張風很快便被擊敗了。

張風可不知道，昨天他把二人得罪的狠了。

打算讓張風這個不知天高地厚的小子知道他到底錯過了甚麼，所以二人今天的狀態前所未有的良好。甚至張瑞秋感覺今天的狀態堪比當日與卓不凡打的那場冠軍決賽。

…………

當三人先後下線時，張瑞秋、卓不凡面上才露出滿意的神色，美美的躺在床上睡著。

而張風這個可憐的人直接被嚇呆了。

實在是二人身上那隔著機甲透過來的氣勢與壓逼感太強。

卓不凡侵掠如火，攻勢像是一道滔天的火海般蓋過來，當自己回過神來便輸了。

而張瑞秋則是沉靜如水，狙擊如羚羊掛角，不著邊跡。往往不知從何而來的一槍，便直接把自己狙死。

張風只感雙手微微顫抖。

「太強了。」

他面上露出一抹火熱的興奮。

以軒站在光幕中，看著那因為興奮而全身顫抖的張風，默然不語。經過那半年，他算是搞清楚張風的性格。他從來不是畏難而逃的人，相反，他對於「困難」的本身有著濃重的興趣。

越是困難的挑戰，便令他越感到有趣味。

這種迎難而上的性格，方能令張風只是短短半年便完成了非人般的訓練課程，擁有現在出色的操作。而與張瑞秋、卓不凡的遇見，令張風真正體現的機士的博大精深。

單論操作、手速，張風不遜色於他們。但在機士的意識、反應、預判，張風便遠遠不如他們。這種實戰的方式，令張風更快的意識到問題，然後改進。

未來張風的成長……就連精於計算的以軒也計算不了。

……………

時間過去得飛快。

特別是張風時而到虛擬網那間小黑房看日誌，時而被張瑞秋卓不凡這兩個變態虐待。

從張風初次遇見張瑞秋至今，已過去了一個月。

更恐怖的是，這一個月加起來已跟張瑞秋及卓不凡打了數百場，張風卻是一場都沒能贏……莫說贏，連之前的平手也沒做到。

但張風不知道，震驚的人卻是張瑞秋與卓不凡。

他們只感且隨風行這瘋子百折不撓，彷彿從來不知道氣餒為何物。上一天才剛輸了幾十場，下一天便嗷嗷叫著「放馬過來」，又轟轟烈烈的輸。

這種氣勢，反而令張瑞秋、卓不凡暗自心寒。

另一邊廂，他們也是清楚感覺到張風飛躍般的進步。

張風就像是一塊海綿。

張瑞秋的大局觀、預判、意識；

卓不凡的操作、層出不窮的戰術動作、近戰機甲戰鬥技巧……

盡數被張風以一種驚人的速度吸收著，然後轉化成屬於他自己的東西。短短一個月的時間，對於普通人而言只是彈指即逝。但於二人眼中，卻恍如隔世。張風那如怪物般的進步速度，令他們壓大力增！

他們不約而同想起當天張風的話……

一個平手、一個更是被洞穿腦袋……

想到這裡，二人便殺紅了眼般跑到學院導師那邊要求加強訓練！導師以為這兩個年少天才終於醒悟，又是欣慰又是感慨地將二人操練得死去活來。

而到了晚上，又要跟人型怪物張風進行實戰。

蠻喜歡這章的章節名

知難能配「而退」
卻又能配「而上」

退與上，只在一念之間。

星期一推一推
睇完又要等聽日

朝早更比你地早d睇丫嘛

根本張瑞秋同卓不凡仲想訓練張風

唔推楓成又無視我

張瑞秋咁賤……
其實單純想屈佢機

邊有無視你呀

唔好以為我唔知你係咁燒我
btw老野復出做教練之後好有型

真 估唔到可以連贏

睇天才主角真係好正

早餐早餐

第二十七章──雪中花不語

終於，某天張瑞秋率先撐不住病倒了。而卓不凡也是被虐待得夠慘，有時候他們都有種錯覺──他們才是被虐待的那個。因為張風絲毫沒有被不斷擊敗的挫敗感，反倒是屢敗屢戰，越敗越興奮的樣子。

這令他們膽都寒了，好戰如卓不凡索性藉著軟皮蛇的病作藉口，自己也休息一天。

習慣了忙碌而高強度生活的張風一下子空閒起來。

他從小黑房那邊走出來，看著時間尚早，便打算準備一場機甲對決。

…………

聯邦的某處。

這是一座大府。

聯邦土地自然算不上寸金尺土。雖然有因為異域的存在，令世界土地銳減三份之一。但同時那次劇烈的碰撞，造成全世界人口減半。此消彼長之下，土地需求並沒有增加或減少。

縱是如此，這樣一座在聯邦核心地段的大府，自然價值不菲。若真要用價值去計算，單是這座大府便足以買下整個曾江市。

因為這座如城堡般的大府，屬於那位大人物。

他姓孫。

姓孫的人何止千萬，但若在聯邦核心中談起姓孫的，很自然會想起那個人。

國防部長──孫千軍。

很多人說孫千軍的名字改得太差，太銳。如此銳氣的名字，容易夭折。但那種銳，被越發打磨。大概就連當年改名的人，也沒有想到孫千軍真有天能成為有資格號令千軍的大人物。

真要排上位，他在聯邦中擁有的實權足以排在前十位。而在軍權之中，大概只有那位快將退休的元帥大人才壓過他一頭。當然，這是不計算遠在東方的那座大山。

孫千軍剛過五十之年，但人們卻不擔心後繼無人。因為孫千軍有個好兒子，孫世行。孫世行現年二十一歲，曾在機甲對決青年組打進前八。但卻在進入公開組之後，每屆入圍最後十六強，被稱為最年輕的入圍者。

很多人已經預見到，當他洗盡鉛華踏進三十之時，機甲對決公開組便是他的天下。他豐神俊朗，氣度不凡。哪怕四大院府對他提出邀請，他卻只毅然地留在聯邦軍校。

很多人知道，他想走自己父親的路。

當年孫千軍在聯邦軍校以一級榮譽生畢業，繼而遠赴東方異域，一留便是十年。當他回來的時候，已到了少校的軍階。

而孫世行，會否是下一個孫千軍？

這對於孫世行而言，不是他會想的問題。

現在他只是戰戰競競的看著坐在他身前的那少女。

他坐著的黑球，是最頂級的連接艙之一。也是整個聯邦少有的一款能夠坐著除機士以外、超過一人的黑球。這種黑球有一種有趣的稱呼，名為「師徒球」。

師徒球，最多被各大學院大肆採購，原因便是因為師徒球令導師直接看著機士的操作便提供指點。

就像現在的孫世行般，面色凝重的看著初次進行機士對決的妹妹。

很多人知道孫千軍的兒子孫世行，但沒多少人把目光投在他的女兒──孫君兒。

父親是國防局長，哥哥又是如此出色。令現年十六歲的孫君兒性格跳脫，不拘一格。因此，堂堂女兒家竟然跑去練習當機士。但在孫世行受不住妹妹軟泡硬磨繼而教導機士技術之下，倒是有板有眼，哪怕放在同輩中也不算遜色。

相貌英俊的孫世行滿臉凝重，甚至額角隱見汗水。

相反坐在機士位置的孫君兒倒是滿臉不在乎，甚至還轉過身去拍著自己哥哥的肩膀：「放心放心！經你地獄訓練之下，又有甚麼好怕？更不用說，我初次匹配對戰，系統也只有分派些菜鳥過來。」

孫世行如跟孫千軍同一個模板蓋成，面上仍然凝重而嚴肅：「可不能少看天下英雄，機甲對決中臥虎藏龍。單看上屆的張瑞秋、卓不凡，兩人都是野路子出身，並非傳統軍校的學員。」

孫君兒調皮地吐了吐舌頭：「像這樣的怪物又有多少個？又怎麼那麼意外的讓我碰到？」就在這時，孫君兒身前的光幕便出現了匹配成功的畫面。

「且隨風行？這甚麼古怪名字啊？」

…………

張風無語地看著身前的畫面。

對方的機甲通體粉紅，流線型的設計，怎麼看都是高級的機甲。這些天經過惡補，張風對於各式的大路子機甲有了一定認知。恰好眼前這一台便是其中一台相當受女性機士喜好的機甲──【花不語】。

花不語乃是一台相當出色的機甲，它的優勢在於容易操控，而且速度快。雖然設計這台機甲時，而偏向近戰的刺客型機甲。但後來發現這【花不語】相當受歡迎後，設計公司增添了十八枚飛刀在輔助武器匣中，提昇了遠程攻擊力。

可遠可近、速度快捷。

最重要的是──外形美觀。

這就是【花不語】。

張風可是知道，若要在機甲對決購買這台花不語，可是需要十萬對決幣。張風看了看機士名稱──【君兒一出誰與爭鋒】的戰鬥紀錄……零勝零負。

張風想起張瑞秋。

這傢伙莫不是裝病然後扮成人妖欺負菜鳥吧？

只是想到張瑞秋的無恥與猥褻……卻又覺得不無可能。

…………

「哥，你看。他好可憐喔，還只是用著【鐵人】。」

孫世行面色不變，看了且隨風行只有兩勝的戰積一眼：「只有兩場戰鬥，自然賺不了多少對決幣更換機甲。」他沒有認為妹妹使用【花不語】對決【鐵人】有多不公平。

若要堂堂國防部長的千金用一台普通機甲去對決，這才是真正的不公平。

…………

進入戰場──冰原！

轟！

花不語落在雪地上，風雪打在粉色機身，看上去真如暴雪中怒放的紅梅。通體流線形的機身，令它看起來比起一般機甲要小上一號。但若如此而小看它，那肯定會吃上大虧。

正因為它的設計，而令它的速度比尋常機甲要快得多，達到六赫。十八支飛刀配上兩柄激光匕首，哪怕放在東方與那些異域的外星怪物戰鬥，花不語也是一台熱門的機甲。

光罩甫消散、在風雪還沒有灑落在粉色機身上之前，花不語的一隻手臂已握住匕首、另一隻手則是落在腰間扣著三枚飛刀。這一切舉動，都在說明孫君兒並非只依靠機甲的花瓶。

有著孫世行的訓練，一般新手又豈會是孫君兒的對手？

有波波教練係到
冇衰落過

天才都要鍛鍊架

黎左啦黎左啦

準備睇小風子秒人

乖 我哋唔好再呃自己

我要文啊

流水很清楚惜花這個責任

舊年入到季後賽當贏左架啦

乖啦
訓醒教又有架啦

雖然唔關你個故事 但都要講下 有痾絕 有泡泡龍王 有基佬 仲有啲打得嘅新仔 牌面其實好過好多隊 但完全冇強隊嘅感覺 冇人可以帶得起成隊波 搞到我今年要去場邊指點江山 完全冇諗到今年係Murray最有帶波嘅感覺

孫碧兒同阮碧兒有冇關係

同廖碧兒又有冇關係 btw邊個係阮碧兒

訓醒冇文

第二十八章──Z字無序步

看著孫君兒的操作，一直在旁觀著的孫世行暗自點頭。「師徒球」的售價比一般連接艙幾乎還要貴一倍，自然是有物超所值之處。隨著孫君兒視野轉動，坐在身後的孫世行像影子般隨之而動、只是緊緊跟著她的身後，如影隨形，一點沒有遮擋她的視角。

冰原雖然也有著一些冰山、雪包等等的遮掩物，但絕對不像谷地、叢林等地圖供玩家捉迷藏。冰原，更適合玩家正面對決。但孫君兒警戒地沿著冰原走了一圈，卻仍然沒找到那鐵人。

漸漸的孫君兒也是有點不耐煩起來。

她大咧咧的打開了聲音對話：「喂，大鐵人，你躲到哪裡去了？」

正在猥褻地躲藏著的張風一愣，聽到對面玩家傳來的對話：「以軒，對戰中可以這樣對話？」以軒平靜的解說：「可以，只是預設是雙方靜音，需要玩家自行開啟聲音對話。當然，張風你也可以直接屏蔽掉她。」

「哦，沒需要。聊聊也好。」他平常跟張瑞秋、卓不凡交手便是一邊聊著一邊戰鬥。因此常常會聽到卓不凡充滿熱血的咆哮聲及張瑞秋猥褻的笑聲。

只是他渾然不覺現在躲藏著的大鐵人的舉動是何等猥褻，他開啟了對話：「我躲在雪山上，有本事來找我。」

以軒無語，看著猥褻而並非藏在雪山上的大鐵人，內心反思著讓張風與張瑞秋接觸是一件好事還是壞事。

「哎，好呀！給我等著！」

一條筋的孫君兒當真操控著花不語轟轟烈烈的向雪山殺過去，自然落空了。

「喂，你沒在雪山。」

「真聽話的孩子啊，跟你說在雪山就真的跑去。」

「你騙人！」

「呃……嗯。」

孫君兒氣得一愣，她是甚麼人？堂堂國防部的千金，哪個不把她當公主般寵著？此刻對面的玩家就一句「嗯」字直認不諱，她何時見過這種無賴？

她一邊生著氣一邊操控著機甲四處亂跑，孫世行卻沒有說些甚麼。這些對於一名機士而言都是必需的經歷。

「別發愣喔，我就在你附近。」

以軒看著龜縮在原地一動也不動的猥褻鐵人，長嘆一口氣。聽到以軒的嘆氣聲，張風面色不變，像極了一個拿著棒棒糖拐帶少女的猥褻大叔：「嘖嘖嘖……粉色機甲花不語。高級機甲就是不一樣。」

孫君兒頓時警戒起來，像是感受到被一隻不知隱藏在何處的眼睛盯著，馬上全神貫注的四處張望。這時，孫世行終於按捺不住，小聲提醒：「他在進入戰場之前見過你的機甲，自然知道外觀特徵。」

孫君兒這才恍然大悟，大聲開口：「哼哼，我已經看穿你的把戲了！」孫世行捂住了額頭長嘆無語，自己妹妹竟然單純如此，對於她的未來，作為哥哥的孫世行忽然感到壓力重大。

胡亂走著的孫君兒，踏著冰原而行。

只是她沒察覺地面有一塊堅冰發出詭異的細響。

就在這時，驚變陡生！

…………

鳥瞰於蒼白冰原。

一台通體粉色的機甲緩步前進，似是於雪原靜靜飄逸的粉櫻，看上去令這片雪原添了一分喜意。就在這時，地面的堅冰陡然炸開。與之伴隨的，是一台通體黝黑的機甲，如沉默的騎士，破冰而出。

這時，兩台機甲距離已不足五百米！

但孫君兒實非等閒之輩，哪怕驟遇驚變，卻仍然反應得過來。雙手閃電般在操控台落下指令，花不語機甲那一直扣在手中的飛刀朝鐵人飛去！

同樣粉色的飛刀破風而至，像是劃破風雪的櫻花，帶著凜冽的殺意撲面而來。只是張風卻如視若無睹，對於經歷過張瑞秋、卓不凡那如虐待動物般的殘忍殺意。孫君兒這種實在是毛毛雨，連令張風皺眉都辦不到。

面對著飛刀，張風的手如一縷輕煙於操控台滑過。充滿奇異節奏的按鍵聲音不斷響起，化成一隻操控著鐵人的無形大手。鐵人全身如化成夜色，那赤紅雙眸卻是更加豔紅一片。

紅光劃過，如在風雪之間劃出一道紅色的霹靂！

孫君兒驚呆了，飛刀再出！

被夜色包裹的紅色閃電撕裂了空間，斬斷了距離。於電光石火之間，身形再折躲過了十二把飛刀，來到花不語身前。若此刻有人能俯瞰戰場，會看到一道Z形的閃電，欲將冰原斬開。

花容失色的孫君兒只來得及想要操控花不語那雙匕首反擊之際，那如毒蛇般的激光劍已是探來。

光劍沒體，不帶一點煙火氣。

鐵人毫無憐香惜玉之意，將光劍刺入花不語的駕駛艙。

勝利與失敗，同時出現在雙方的光幕之前。

張風雲淡風輕，沒有把這一場勝利放在心上便下線休息。相反，不論孫君兒還是孫世行，都坐在黑球中沉默不語。看著自己妹妹那沮喪與震驚混和在一起的表情，內心有點複雜。

良久，他才緩緩開口：「你輸得不冤，那位機士大概是分身帳號。」

「剛才他的操作，是一個難度相當高的戰術動作，名為【Z字無序步】。」

聽到哥哥對那位機士如此高的讚揚，孫君兒才漸漸回過神來。但剛才那聲音……明顯沒多年輕啊。

「也不知道那傢伙到底是何等惡趣味，以他如此技術，哪怕光明正大與你交手也不會輸。還要玩這種猥褻的戰法……」孫世行搖了搖頭，他的風格光明正大，從來不會玩偷襲之類的戰法。因此在他看來，這些都是旁門左道，不太瞧得起。

孫君兒不知出於何等心情，眨了眨眼睛道：「哥哥，上屆青年組冠軍，可是一個猥褻到極點的機士呢。」

孫世行面色一僵，想起那個猥褻的傢伙，默然無語。

…………

夜。

孫世行獨自坐在連接艙中，在身前的光幕播放著的，赫然便是今天孫君兒與張風的戰鬥錄像。

黑球的光幕，是三百六十度全視野的。他按下指令，黑球的座椅悄無聲息的轉向，落在另一邊。那邊的光幕，是一次卓不凡與其中一位高手機士近戰搏鬥的片段。

那時候，卓不凡克敵制勝的，正是【Z字無序步】。

孫世行沒有跟妹妹說的，是【Z字無序步】之困難，駭人聽聞。若是沒有高級機士手把手的教導指令、節奏、時機，尋常人縱是不斷重看錄像影片也是無法學會的。

算啦
江山代有人才出
好似早幾年勇士都強勢，總會開始弱番
相比之下，馬刺叫做Keep到架啦

唔好見有得有個兒字就有關係
btw人地係君兒

我都唔知邊個阮碧兒

咁早起身做咩鬼

追你文呀

有拖無欠架我

咁破紋夜呢
你依完仲吊緊我條引

...........
應該要11月

風哥好野

冇文

Rock！

今朝咪post左

上面呀上面呀

又要鞭呀你
今日有更新架！

哩啲要負評處理

楓成又掛住打MHW

番工狗未得閒扮工更文

第二十九章──老人留痕

卓不凡，便是極少數靠著自學【Z字無序步】的人！但也正因為他不知道本來的【Z字無序步】是怎麼按的指令，導致卓不凡的無序步比起其他機士更加難以捕捉。

如果說，一般正統機士施展的無序步，是令人絕望的精準步法。那麼卓不凡的無序步，卻是帶著一股瘋狂而暴烈之勢。

很快，孫世行又按下指令。黑球座椅再次轉動，來到了另一邊。那邊的畫面，同樣是冰原之地。只是這次戰鬥的對象，卻是一次張瑞秋與一位寂寂無名的普通玩家對戰的片段。在那次戰鬥，其實張瑞秋哪怕與該玩家正面對決，靠著出色的操作也不會輸。

但他就是猥褻地從剛開戰便在原地的冰原挖了個洞，鑽進冰原下的冰海之中，暗藏了足足十五分鐘，在看到該玩家終於走過他潛藏的位置後，以預判方式一槍斃命。

然後他目光移在旁邊，且隨風行操控鐵人，才剛開戰便用激光劍在冰原地面劃出一個洞跳進去。明明原地不動還一邊用言語調侃君兒……

李世行舒服地靠在椅背，按動指令。

四個畫面，變成兩個畫面。

左邊是張瑞秋與鐵人挖洞的畫面並排起來；

右邊是卓不凡與鐵人的【Z字無序步】；

明明連接艙會自動根據用家身體狀況自動調節溫度，但不知為何李世行感到有點冷。

張瑞秋的冷靜與猥褻，揉合起卓不凡的暴烈及操作……還真令人感到心寒。

「你到底是誰呢？」

看著黝黑平凡的鐵人，李世行輕聲呢喃，面上盡是疑惑。

…………

不論遙遠的聯邦核心中，那位高高在上的李世行再惦記，都與張風無關。

翌日，張風只感精神氣爽。

他雖然勇於面對挑戰，從不畏難、反而知難而上。但他畢竟不是個變態，享受失敗的樂趣。再多的失敗，是為了換來成功，便是為了昨天那場戰鬥。

在他實際施展出Z字無序步後，內心也是激動了一把。以他現在的操作，三次也未必能夠成功一次。看來昨天自己的狀態頗好。一邊想著，張風的左右肩膀騎著歡歡喜喜，一邊美滋滋的拿著掃帚掃地。

把今次的事務草草完成，他便再次來到虛擬網那間小黑房看起書來。漸漸，他也是明白了為何以軒讓他到來此地的原因。

這裡的筆記本，是從零開始的描述著當年創出初號機的歷程。當中每一個想法、每個設計的原因，都巨細無遺的解釋著。而從中，張風最不能了解的都是那些有關於設計的術語，但這些都是可以透過網絡去查。

這些日誌，像是由淺入深的機甲教學課。

對於那些有資格進入小黑房的人，一個個非富則貴，又或者身懷學院知識的人，自然是對這過時了的老古董生不起興趣。只是強自抱著尊敬的心態看上一兩本之後，便從此不再踏進房門半步。

但對於張風這個野路子出身的人而言，不亞於如獲至寶，如饑似渴的吸收著一切的知識。只是人力有時窮，張風越是看下去便越感吃力。以往他兩三天就能看完一本，但現在眼前這一本，已經卡住了足足一個星期。

因為越是看下去，對於初號機的開發進度到了後期，很多東西已不是單純在網絡查就查得到。張風撓著頭，撓得「索索」作響，看著身前那不厚的本子費煞思量。

索索索索……

老人仍然平靜的書寫著。

索索索索索索索索索索……

老人的手有點顫抖，深呼吸一口氣，繼續書寫。

索索索索索索索索索索索索索索索………

老人猛地將筆擱在桌子上，怒罵出聲：「你小子有完沒完！」張風一愣，就連一直撓著頭的索索聲也是戛然而止。

老人深呼吸，強壓內心的怒火：「給我滾過來，有甚麼看不懂直接問！」張風先是一愣，隨即大喜：「甚麼是機甲引擎定制結構？」老人聽到這個問題反倒是一怔。

這問題沒有多難。

相反，這很簡單。當然，在網上未必能夠搜尋到相關知識，但對於行內人、學院之中，這並不是有多高深的問題。

「這麼簡單的問題都不會，你身後的大人物到底怎麼教的。」

張風愕然：「甚麼大人物？」

老人冷笑連連：「再裝啊。」

他沒有理會張風的演技，逕自開口：「引擎是機甲其中一具核心，而且注定了其體積龐大。所謂機甲引擎定制結構，便是機甲在鑄形的時事先選用引擎，然後於機甲組裝的時候可以完美成置放引擎在其中的結構。」

老人瞪了他一眼：「明白了沒！？」

張風面露喜容，很有禮貌的向老人行禮：「謝啦老伯。」語畢，他又再如饑似渴的看著書。聽到稱呼他作老伯，老人一愣。

這小子不知道自己是誰？

雖然垂垂老矣，但他終究還是風光過，也是一位大人物。多少走進小黑房的人對他恭敬有禮，雖然他面上不屑理會，但內心還是對於「還有人記著自己這個老頭」而感到高興。

現在，我的名字已經消失在年輕人的認知了嗎？

想到這裡，他不禁面露苦澀，旋即便重新執起筆來。他本來就是看淡名利之輩，若是他想要追名逐利，莫說為人所記，天下沒甚麼是他不能垂手可得的。

只是沒等他想到甚麼，對面又傳來那種令人抓狂的「索索」聲響。

任老人再淡泊名利，張風自有撓頭聲煩。

老人再次瞪眼珠子，捲起了手袖像是要大打出手：「又有甚麼不懂了！」

張風訕笑兩聲，也是看出這老人不太好脾氣：「甚麼是機甲反控系統？」老人深深的看了他一眼，像是想要看出這小子是不是來調侃自己。

一問一答。

張風問的總不是多高深的問題，反而是一些對任何工程師而言相當粗淺的基本功。良久，張風看到時間不早，便再次向老人行禮，把日誌放好以後便走出小黑房下線不見。

老人皺著眉頭，覺得這小子哪裡看都透著古怪。

有資格進來小黑房的，只有可能是那些大人物的子弟輩，又或者是得意門生。老人平靜伸手，一個光幕面版出現在他身前。哪怕他把小黑房裝得再真實，這裡終究是虛擬網，是一處充滿著不可能之地。

老人操控著光幕，不斷將黑房的錄像畫面重播。那正是張風在這裡看書的一幕幕，怎麼看這小子都不像裝模作樣，而是真正的看了起來。這種發現，令老人有點驚奇與茫然。

雖說他撰寫著這些不是為了甚麼，更多只是不想讓一身衣缽就此泯滅，又是想要在世界留下自己人生最後的痕跡。以往那出入黑房的那些年輕人，也只是裝模作樣看上幾眼，沒多少個真正對這種老古董感興趣。

張風，是第一個。

當看到張風認真查看自己努力書寫的痕跡，老人又是驚喜，又是迷茫。

live

好正
好想快啲知個阿伯原來大有來頭

徒弟要出現了

唔通張風要雙修？

還我雙槍風行

張風轉咗世成個小學雞咁

去到後期應該會變返雙槍掛

會唔會有用雙槍嘅機甲

以前覺得風行好man真男人
依家...

慢慢睇埋落去先la

個阿伯係咪就係設計部機甲嗰個

斷估唔會咁顯淺

早餐

想問係孫世行啱定係李世行啱？

第三十章──兩把

入夜，張風洗澡過去，坐在外邊發呆。

那些小魔怪已經通通入睡。

最近這些日子，過得無比充實。不論是機甲對決，還是那間殘燈黑房，也令他充滿動力。有時候他會回想起前世之事，遊戲、神族、人類。

這種回想，令他恍若隔世。

想到這裡，他不禁低頭笑了起來。

這倒是真正的「隔世」，而非玩弄文字的比喻。但他知道，有些事情還是沒變。像是他每朝早還是會跳的那一支舞，他那知難而上的性格。

他還是他。

想到這裡，漆黑無光的車道中，點亮了一顆星光。

星光肉眼可見變大，化成一具乘夜色而來的黑色怪物。看到這輛越野車，張風不禁一笑。

…………

黑色怪物吐出一個瘦骨嶙峋的中年男人來。

他面色蒼白，那聳拉著的肩膀，令他看起來更加弱不禁風。只有那些行走在曾江暗影之中的人，才知道那看上去脆弱的男人，體內蘊含著何等可怕的力量。

黎秋背靠著越野車門，點起了煙抽起來。

張風坐在車頭蓋上，掐著鼻子。這種有害的玩意還真是哪個世界都有。他的目光很毒辣，先是一眼看到他那微微顫抖的右手，然後便把目光落在他的右肋。

「你受傷了。」

黎秋一愣，然後失笑。他目光平靜的看著張風：「你這小傢伙，總是讓我看不透。」他狠狠的吸了一口煙，然後像是想將所有愁緒隨著吐出：「今天晚上，我會去一個地方。然後也不知道能不能回來。」

一邊說著，他面露苦笑，聳著他那很有特色的肩膀：「我甚至都不知道為何要到來。」

「你努力讀書，蒲公英於你有大恩，但不能是你的人生。」向來不太多話的黎秋，卻像個老頭子般嘮叨。張風啞然一笑，一下子跳了下來：「走吧。」

黎秋一愣：「你要去哪？」

這時張風已經走到另一道車門打開，坐了進去：「你去哪我就去哪啊。」黎秋面色古怪：「別胡鬧了，我去的地方又豈能是你可以去的？」張風笑容不減，也不開口反駁。

目光平靜如古井的水，任外界風雨再大，卻是自八方不動。

黎秋與他對望，然後沉默。

…………

通體漆黑不反光的越野車，呼嘯而過。

很難想像這種舊時代的汽車，仍然有著如此驚人的速度。張風知道，這台越野車看上去平平無奇，但實則是黎秋花費極大的代價從黑市中買回來，是黎秋的心頭寶。

但也因此，張風早就注意到那車門旁的幾顆彈孔。

黎秋只感內心複雜而古怪，當年沖進災難現場救人，只是以往殘存下來的一丁點熱血。但他總是覺得救回來的這少年很古怪，有一種奇異的平靜。

彷彿面對多大的事，心如月下孤山，巍峨不動。

或許是因為這種平靜，是他現在急需的心態，所以他才駕著車來到這裡？

他搖了搖頭，竟想要從少年身上獲得勇氣。又想著自己準備去的地方，又看著旁邊那總是掛著恬靜柔和笑容的少年，只覺一切都是說不出的違和。

黑車劃過，如吞噬一切光芒，沿著曾江市外道，來到一處別墅。

雖說曾江早已人流稀少，但這樣一座別墅也是價值不菲。但張風的目光，隔著林子落在遠方那五步一崗、十步一哨，荷槍實彈的守衛。張風皺著眉頭，看著那些滿臉流氓氣息、甚至帶著瘋狂的守衛，眉頭直皺。

「最近這段時間，不太好過。」

「這些傢伙，是最近被東湖趕過來的流寇。畢竟最近這些日子，誰也不好過。但他們行事太過，為了錢甚麼都作。我有聽到風聲，他們在引入聯邦那些大爺們的玩意，喚作──【迷霧】的毒品。」

「這觸犯了我的底線。」

黎秋面色陰沉：「這幾個月，我們打得很厲害，很多兄弟都犧牲了。但他們背後大概是有著些背景，源源不絕的軍火支援，我們已經快撐不下去。」

張風似笑非笑：「所以呢？你就暪著那些手下，像虎膽龍威一般孤身殺進敵人大本營，把他們那個甚麼死鳥還是不死鳥的傢伙除掉？」黎秋聞言嘿嘿一笑，雙眸深處泛過一抹恨意：「那自稱不死鳥的傢伙就是個變態。聽說小時候遭到虐待，那話兒被剪掉了，導致他整個人都陰陽怪氣，心狠手辣。」

「這就是一頭瘋狗──由瘋狗帶著的瘋狗群。」

黎秋面色平靜：「我也是有後台有背景的人，但那些大佬們顯然覺得區區一頭瘋狗不值得讓他們暴露，我又不想手下犧牲，所以只好我一個人來。」

越野車停在別墅數百米開外，車燈一滅，瞬間與夜色相融。

黎秋帶著張風來到越野車的後面，悄然亮燈。

在那隔絕光線的玻璃，月光還是螢火也穿不出去。

在張風眼前，是一張粗糙的地圖。

地圖呈方，當中有兩座建築物。顯然，這便是這座別墅的地圖了。黎秋指著左手邊最大的那一座：「這是那陰陽人住的地方，裡面有著嚴密的防守。但那些我都能夠解決。」

黎秋平靜地開口，話語之間充滿著令人側目的自信：「但更麻煩的，是這座。」他指著右手邊較小的那座建築：「那陰陽人誰也不相信，性情古怪。他的下屬都被趕到那邊住。雖然更多被派到曾江市內，但根據我的情報，裡面至少有三十多個帶著全身武器的手下。」

「我會孤身潛入去，然後殺死那陰陽人。麻煩就在，另一邊那三十多人會馬上沖過來，用這看似落後、但仍然足以殺死人的槍械將我殺死。」

黎秋在地圖外框打了個交叉的符號：「我們現在在這裡。」然後他在那交叉符號拉了一條弧線，到左手邊建築外：「你開著車，在那邊會合等我。」

張風面色漠然，看著黎秋：「我說──」

「你這傢伙畫圖的能力有夠差，醜死了。」

「…………」

黎秋不禁無語，這小子現在還有心情開玩笑。下一刻，張風又道：「有武器嗎？」

「你想要甚麼？」

張風勾起一抹笑容：「槍，手槍就可以了。最好的話，給我兩把。」

咁又唔係樣樣都要搞到咁複雜ge

黎左啦黎左啦~

孫世行
連登冇得改字~
之後正稿同Penana有改番

又開掛

雙槍

我好興奮啊！

（生日加更，全部留低句生日快樂祝我越黎越靚仔）

第三十一章──血中少年

別墅，一道身影如貼牆的壁虎，卻是走動無聲。

呼。

他悄然落在別墅二層的陽台，看著這扇落地玻璃門，面露一抹嘲弄的笑容。他身上只有一把槍，一把軍刀。

足矣。

他是黎秋，也是泥鰍。

滑不溜手。

手中小刀像化成一根繡花針，沒入玻璃門縫。他的動作很慢，神色很認真。也看不到他做了甚麼動作，沒過多久便聽到「咯」的一聲，玻璃門自行打開。

這種機關的科技玩意，或許能攔得住其他人，但對於黎秋……像玩具一樣。黎秋當真如泥鰍一樣鑽入別墅，如入無人之境。

…………

「張風，我強烈不建議你這樣做。」以軒的聲音平靜中，罕有地帶著一抹強硬：「你這樣是孤身犯險，也是拿命去拚。我與你同體，也是拿著我的命去拚。」

張風玩弄著手中兩把手槍，暗自慶幸這種殺人的熱兵器，哪怕隔了一個世界也沒有太大改變。幸好這裡是窮鄉曾江，能弄到這種兵器已算是極限。

若是聯邦大爺們的光槍，恐怕張風連怎麼玩都不會。

「以軒，你只能聽到我心裡想法，無法窺見我的記憶吧？」

以軒聞言一怔：「嗯。」

「嗯，所以你不懂。」張風閃電般將一雙手槍插在身後的槍套。腰間掛著幾排彈匣。自越野車中走下來，雙手高舉。就在他自草叢中走出來時，四方八面投來強光。

「甚麼人！」

「站住！」

若有人能從天空俯瞰下去，只見漆黑的別墅外，無數手持槍械的大漢，照明燈如白線般打在居中的身影。

無數喝叱聲響徹不絕，密集如林的大漢一個個手執機槍手槍狙擊槍，槍身上的照明燈打在張風身上，照得雪白一片，像一個純潔的粉嫩少年。少年高舉雙手作投降狀：「別開槍！叔叔！我迷路了！」

「嗯？」身前的大漢皺著眉頭，卻沒有察覺到那隱於少年身後的兩柄手槍。

…………

陳小花在浴室，抹乾了身子。他看著赤條條的自己，以及那醜陋而猙獰的胯下，喃喃自語：「真醜啊，你。」他苦笑一聲，面上便回復以往的陰戾。

很難想像，在曾江地下世界搞得風起雲湧的不死鳥大佬，本名竟然是如此秀氣。

陳小花走出來，仍然沒有穿衣服。他很討厭殘缺的自己，但也正因為他討厭，才每次都故意裸睡。彷彿這樣才能夠去正面自己的心魔。他易名作不死鳥，也是此因。

只是他甫躺在床上，便察覺到後心一涼。

「別動。」

陳小花的身形戛然而止，單是那尖銳的鋒芒輕輕刺著的位置，若是刺進去大概先斷了自己的動脈？

漸漸，小刀離體。那身影站了起來，一手執刀一手持槍。

陳小花的眼睛瞇了起來：「一手刀一手槍，滑不溜手。久仰大名了，黎先生。」黎秋面色漠然：「我倒是不意外，你這閹人早已臭名遠播。」

陳小花也不以為怒，仍然平靜的道：「我不得不佩服你，黎先生。我在這座別墅中花了三百萬佈下警報系統，卻一個都沒能觸發便被你摸了進來。」

「若是曾江這些鄉下佬，根本不可能見過如此先進而精密的警報裝置。看來我猜測的是對的，黎先生，你是從軍部出來的吧？」

黎秋聞言面色不變，只是冰冷地看著他，如看著一具屍體。

陳小花索性站起來，黎秋的槍口仍然對著他，只要有甚麼風吹草動便馬上開槍。

「大家都只是背後那些大人物手下的狗。都是狗，何必自相殘殺？」

「只要你這次放過我，我保證直接就往異域那邊走，再也不回來。」

黎秋沒有吭聲，看著他。

陳小花的內心也是寒了起來，看著黎秋那冰冷漠然的眼神，顯現不論怎樣也會殺了他。

就在這時──

呯！

槍聲雷動！

黎秋心下漏了一拍──小鬼！

而一直觀察著他的陳小花驟地一滾來到了床邊，按下了一個紅色按鍵！

整座別墅警報聲大作！

而這時，黎秋已經對著陳小花開槍！

呯！

子彈貫體，赤紅的鮮血如花般綻放，穿過了他的左胸。

「哈哈哈哈……你也休想跑掉。」張小花癲狂一笑，看著黎秋，面上露出瘋狂之色。

「哼。」黎秋轉身就走，他那一槍已經射破張小花的心臟，斷無幸理。卻深知那些守衛現在大概持著武器趕進來。但在他們趕到這個位置，至少還有三分二十秒的時間。陳小花不信人，因此花了大錢在這裡佈下豪華的警報系統。

但也因此，整座別墅空無一人。由他們從另一棟別墅趕進來，到走入三層樓，需時便是整整的三分二十秒。

這時間，若是張風已在那位置等候的話，他足夠趕到。於別墅三層廊道飛奔著的他不禁搖頭苦笑，自己竟然把命都寄托在這樣一個黃毛小子身上，也真的是瘋過頭了。

黎秋那看似弱不禁風的身體，奔跑速度卻是極快。於漆黑卻又閃爍著警報紅光的別墅中疾走，如同一具幽靈。

雖然他畫得圖很醜，那至少證明，他早已將別墅的圖則記在腦海中。

當他穿過走廊來到陽台的另一邊往下看去，內心一沉的同時，也是苦笑不已。看來現在真的瘋了，竟然真的把一切都賭在那小子身上。

他手執欄杆跳了下去，如同壁虎遊牆般，行雲流水落在地面的青草地。他背靠著牆壁，暗自計算在時間。自己現在沖出去，恐怕迎面而來的，是槍林彈雨吧？

…

「小秋，快走！」

「不！我要留守到最後！」

「幹，你一個小小後勤官留在這裡幹個屁！快給我滾！」

…

秋意湧入心頭，便是愁。

偏偏黎秋的名字就有個秋字，所以他的心裡長期帶著愁緒。他呼了一口氣，一手持槍一手執刀，猛地從牆壁鑽出來，卻是怔在原地。

入目而來的不是意料之中的槍林彈雨，是一片血雨腥風。無數屍體躺著倒著，血都匯成一條條細碎的河流，散落在四周，哪怕青綠的草地也無法盡數吸收。

只有一名少年狼狽地坐倒在血河的源頭，滿臉風塵與鮮血，看到黎秋走出來，揮手打了個招呼：「喲。」

楓成生日快樂
你今日好靚仔

生日快樂楓成

生日都要激我！

生日快樂啊！
(我琴日生日，連popo都同我一齊㷫祝生日啊！)

生日快樂

生日快樂
祝你越寫越多靈感早午晚三更準時過食藥

生日快樂呀

竟然跳過咗雙槍大殺三方既劇情

生日快燒

收到哂大家ge祝福
之後ge日子，大家多多指教

快啲出文

生日快樂 祝我越黎越靚仔 (一字不漏

佢一日未出第3集都唔好課阿

好彩淨係課左天火

以為係50篇咁

其實我上面都係講下笑

唔係呀，天火50篇課左，夜獅就等第三集先

生日快樂呀

生日快樂
Btw 文呢

生日快樂
想靚仔快啲岀文

生日快樂 愈黎愈多文

祝你會變靚仔啦 唉可惜可惜 人有夢想係好事嚟 生日快樂

「哈哈哈哈……你也休想跑掉。」張小花癲狂一笑，看著黎秋，面上露出瘋狂之色。

陳風

其實楓成嘅夢想除左變靚仔之外就係食女

「哼。」黎秋轉身就走，他那一槍已經射破張小花的心臟，斷無幸理。卻深知那些守衛現在大概持著武器趕進來。但在他們趕到這個位置，至少還有三分二十秒的時間。陳小花不信人，因此花了大錢在這裡佈下豪華的警報系統。

連續兩次

生日快樂

風行用雙槍嗰部分會寫番出嚟㗎可

生日快樂 不過......

破紋夜呢

明明係我生日……

點解咁多追殺

揀幾個黎講啦
－今日明明更左兩章仲追我更果ｄ真係想死
－第三集初校已完成，目標係十一月內出到
－張風果段唔會出，放心，雙槍係張風ge靈魂，就好似槍係游龍ge靈魂一樣，所以之後會多到你地唔想睇
－我靚仔就梗架啦
－多謝咁多位ge祝福！之後會繼續寫好ge作品報答大家

佢真係ff太多 靠出書食女就有啲可能 不過依家書又未出到

10月破紋夜條數好似未找喎張成加更

啲女讀者應該好不滿

叫你出文係講下笑姐 費時文盡人亡
好啦見你生日俾你休息一日啦
得返一個鐘鬆啲

可以繼續追文喇

早餐呢？

第三十二章──風馳

越野車乘著夜色，盛興而來，盡興而返。

只是，這單單是對於張風而言。

而黎秋，自他看到少年隨意坐在血池中那副淡然隨性的模樣後，他便一直在抽煙。煙不離手，一根抽完了被他隨意扔出窗外，又再抽一根。

轉眼間，便是半包。

張風一直咳嗽著：「你這傢伙是不是瘋了，我這樣一個花樣年華的大好少年就要被你弄得肺穿洞了。」黎秋眼角瞄了他一眼，看著他面上掛著那如沐春風的笑容，又聯想到剛才那血肉模糊的畫面，他的額角便狠狠的抽搐起來，罵了一句：「你這小子到底是甚麼怪物？」

張風聳了聳肩，也是轉動著車窗，讓呼嘯而過的越野車令曾江那帶著灰塵的強風吹進來。

這種又臭又濁的風，是曾江的味道。

…………

黎秋將張風落在蒲公英孤兒院後，便倒車而去。只是那匆匆忙忙的模樣，怎麼都透著一股狼狽。

張風卻是不以為然，渾身浴血的走向浴室。

一個少年，掛著春風化暖的笑容，毫不在意身上血跡斑斑的走進浴室。

以軒一直都在沉默著。

實在是太過震驚。

黎秋或許震驚於張風單人雙槍不知怎樣把所有荷槍實彈的守衛放倒，但以軒卻是以第一身視角看到所有畫面。但正因如此，他才如此震驚。

那彷彿不是殺人。

那是一場舞蹈。

於血雨腥風之中，淡然自如的舞動著雙槍。

他終於知道，張風為何對一切都不在乎，為何對當天自己計算出那支晨舞而一笑了之。那不是一支舞簡單，而是殺人技。

以槍為舞的殺人技。

哪怕於千軍萬馬當中，手執雙槍便足以舞動天下。

以軒默然的想著，在震驚的同時，內心也是生起了一絲安全感。雖然記憶盡失，但他現在與張風同體，張風越強他便越安全。哪怕仍然有著說不出的隔閡，但他們已是分不開彼此了。

…………

翌日清晨，張風睡眼惺忪，卻被外面的歡呼與嘩然喚醒。

張風大大打了個呵欠，昨天隨著黎秋的那場腥風血雨，後來洗過身子後還要處理一下傷口，結果睡著的時候已是深夜。而現在才日出沒多久便被吵醒，心情自然不太好。

但對於那些天真可愛的小魔怪，張風實在是生不出氣來。

他草草走到廁所拿起牙刷，一邊刷著牙一邊走出房外，想要看看到底是怎麼一回事。

孤兒院一進大門，是一座操場。也是平常張風晨運，小傢伙運動的地方。從操場再走進去，便是教堂。

張風穿過教堂來到操場，結果便看到那孤兒院的操場上，停放著兩台車。那些小傢伙正在手足並用的爬上其中一台，東摸摸西摸摸的，雙眼發光。有一個戴著墨鏡的中年男子滿臉苦笑的想要阻止那些小傢伙，但天不怕地不怕的小蒲公英們自然沒有理會。

另一台，黎秋背靠著越野車，聳拉著的雙肩很寒酸，卻又一面沒精打采的抽著煙。

張風小跑了過去搶掉黎秋手中的煙，扔在地上踩熄：「這樣多孩子在這裡，你好意思抽煙。」黎秋聞言一怔。身旁的那位中年男子也是有點震驚，雖然早就被老大說過一遍，但看到這少年毫不畏懼的搶過老大手中的煙……

他旋即便低著頭裝著甚麼都看不見，單是定睛看著黑色的皮鞋尖默然不語，彷彿鞋尖裡藏有萬千風光。

「好吧，不抽就不抽。」黎秋聳了聳肩。而張風哼了一聲，便對著那些小傢伙吼了一聲：「都給我下來！祭司教你們的禮貌跑到哪裡去了？怎麼爬去人家的車子上！」

小蒲公英們還沒來得及吭聲，黎秋便率先開口：「哦，沒關係。那是你的車。」張風點了點頭，跟那些小傢伙吼道：「聽到了沒有，那是我的車！」

語畢，他一怔。

「我的車？」

「嗯。」

張風張大了嘴巴：「我哪來的車！」

「我送不就有了。」黎秋看到眼前嘴巴張得大大的少年，又不自禁與昨天那個如在血林當中仍然綻放笑容，白花一般的少年相互重疊，不自禁心情大好：「看你這小子惦記我的車好久，就索性給你多買一台。」

…………

黎秋的車，是黑市買回來、舊時代的輪制汽車。雖然仍然靠著電力發動，但由引擎、車身等等構造，與現在聯邦一貫流行的磁浮車大不一樣。

而且，這款型號是已經絕版了的【風馳】，可說是買一台少一台。莫說曾江這個小地方，就連聯邦也是少見。而這樣的車，黎秋竟然能找到第二台？

更是送給了自己？

張風只覺被天降下來的餡餅砸中，暈頭轉向。

「經過昨夜的事，從今以後你就是我的兄弟。」黎秋拍了拍少年的肩膀。昨天他去刺殺陳小花，本來就是帶著必死的決心。他有九成把握潛入那充滿電子警報的別墅並殺死陳小花，但只有一成信心能夠逃出去。

雖然不理解為何這個不足十七歲的少年擁有如此可怕的殺人技巧，但張風終究是救了自己。

自己欠了他一命。

他不會婆婆媽媽的道謝甚麼，他只會直接做，然後當張風是兄弟。

「只是前提是，你得先考到個車牌。」黎秋很認真的提醒道：「輪車的車牌可是難考得很。」張風聞言哈哈一笑，想起自己之前成功操作的那個【Z字無序步】，便促狹一笑：「相信我，這真的不算甚麼。」

…………

日子還是那般過去，只是蒲公英孤兒院中，多了一台如怪物伏地不語的黑色越野車。

張風仍是在小黑房中透過那煩人透頂的撓頭聲令老人屈服，然後一邊喝罵著一邊解答張風的疑難。到了晚上，便受到卓不凡與張瑞秋非人般的虐待。

只是時間過去，張風已經不再是只能單方面捱打，開始擁有勝利的場數。像與張瑞秋的交手，往往只是靠近到五百米距離，張風的勝率便會陡然增加。

相反，對戰卓不凡的時候，很充份地學習了張瑞秋猥褻戰法的張風，開始利用各種場景的地形進行偷襲。

這越戰下去，便令二人越是心驚。

因為他們知道，張風與他們相反，除了經驗之外，還有一個根本性的差距。

機甲。

咩食唔食呀
講呢d
我呢d明顯就係純情善良好少年

.....
我楓成份人就最講道理
有拖冇欠

冇啦
今日即刻走出黎更文

遲啲仲會唔會有更多上一世嘅角色出現

你用架86跑嬴人地架GTR

暫時唔諗住有
破紋夜除左係東方玄幻，其中一個主題係穿越
所以破紋夜入面會有好多人穿越過黎
而三魂行主題係機甲，所以暫時除左張風唔諗住寫其他人穿越過黎

除非你克服到呢樣野如果唔係你無得同我架FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥

幾中意賤格嘅主角
可以再賤啲

書情

轉左機甲會唔會反而用唔慣

佢睇書會唔會就係會自己改良鐵人

鐵人28

張風角色定位唔賤格
張瑞秋就……

我冇野講
一切有無盡可能

準備迎接 冇文36小時

大佬！小弟終於甩咗P牌比正評喇！😂😂😂

（破紋夜第三集延期加更補償，我都話我楓成份人就最講道理）

第三十三章──生日

不論張瑞的熾天使，還是卓不凡的金剛狼，都是機甲對決遊戲中站在頂峰之一的機甲。但鐵人……可是最基礎最粗淺的量產型機甲，更多的學院擁有鐵人，都是為了讓學員擁有親手操控真正機甲的體驗，才會購入鐵人。

用熾天使、金剛狼這些豪華的機甲與鐵人對決，勝了的時候看著鐵人爆體沒多少滿足感、若是敗了當真如吃了蒼蠅般難受。在察覺到張風實力增長，二人開始讓張風更換機甲。

「鐵人的潛力已盡，再用下去只是限制你自己的發展。」

「甚麼？沒對決幣？我們這邊有，給你給你。」

張風聽著二人不斷開口說服，皺起眉頭：「換甚麼換啊，不換。」他知道，鐵人身上沒有武器配備，所有武器都是外設的。像光劍、光槍等。更不用說像金剛狼身上擁有八個引擎能夠更容易進行各種轉向、變向的操作。

但鐵人的各種基礎不錯，速度、裝甲、力量都算是中庸之選。而且隨著張風對於機甲的理解日益增加，他認為鐵人還有潛力他尚未發揮。

在尚未將鐵人所有力量發掘到極限之前，張風不打算換機甲。這也是他與平常人不同之處。

若鐵人機甲的極限為100，尋常人只能發揮到50。

像金剛狼機甲的極限為300，尋常人只需要發揮到150，已經可以比鐵人機甲發揮到極限更強。所以他們對於選擇更強大、更適合的機甲有著無盡的渴求。

但現在玩這機甲對決，他只是為了磨練及學習機士操控，對於機甲他沒有太大的渴求。比起更強、更快，他更看重自己的操控技術的提昇。

…………

春去秋來。

時間飛逝。

這天，以軒相當的期待。因為張風竟然能托黎秋的渠道，從黑市購入一顆【蘊星】電池！哪怕是最低級的電池，已足夠以軒補充相當的力量。

張風坐在越野車中，支住了下巴看著外面灰蒙蒙的天色。

事實證明，考取輪車的駕駛執照對於張風而言沒有太大困難。雖然輪車比起聯邦流行的磁浮難駕駛執照得多。只是，駕駛更多只是一種對汽車的掌控。而張風連機甲能夠舞得貼貼服服，駕駛輪車於他而言沒有太大難度。

現在的張風早就擁有駕馳執照來開著這台價值連城的越野車【風馳】。而在越野車的後面放在一顆長三米、高一米的長方形黑色玩意，便是那顆電池蘊星。

…………

夜裡間，星光月光都隔著一層灰，看上去詭異。

以軒已經將那顆蘊星的電力吸收，聲音比平常更加柔和：「風子，謝謝你。我感覺到我的力量壯大了不少。」張風露出笑容，坐在教堂頂端的逆十字架上：「那就好。」

「以軒，你知道今天是甚麼日子嗎？」

「風子，今天是你的生日。」

「也是你的生日喔。」

以軒聞言一愣。

張風哈哈一笑：「一年前的今天，我獲得了連接艙。你這傢伙造成了曾江大停電，更以靈魂的身份進入我的世界。那顆蘊星，便算是我給你的生日禮物了。」以軒怔住不語，看著這個掛著充滿爽朗笑容的少年。

「謝謝你，風子。」

「嘿，不客氣。」張風站起來：「該下去吃蛋糕了。」他身影如風般，如履平地的跑下去。而那邊，蒲公英們及張春樹老祭司都在等著他：「生日快樂喔。」

張風展顏一笑，一手執著蛋糕：「誰要吃蛋糕！」

王猛高舉著手：「我！」

噗。

蛋糕猛地砸著他的面上，引來四周的孩童咯咯的笑著。

陳浩那稚氣未褪的臉龐掛著笑容；

羅志恆不屑的看了一眼，只是嘴角卻仍然勾起一抹弧度；

夏山傻笑著的替王猛清理著臉上的蛋糕；

李歡歡、李喜喜更是笑得不可開支。

以軒平靜的看著這一幕，內心生起一抹觸動。

這就是張風拚盡一切也要守護的地方嗎？

既然如此，那也就成為我要守護的地方吧。以軒在內心默默想著，那以往如寒冰般的心也漸漸被融化下來。

…………

張風攜扶著老祭司走出操場。

一年過去，張春樹的精神不減，反而越發旺盛。只是越是這樣，張風內心的不安便越是濃烈。

「小風啊，我有個想法。」張春樹回頭看了那群玩成一團的小蒲公英，笑著開口：「他們啊，終究還是要走出去，不可能一輩子都躲在這座孤兒院中。」

張風柔柔一笑：「這裡也沒甚麼不好。」

張春樹搖了搖頭：「這是甚麼話，人總要志在四方。但他們這群小傢伙，只會在這邊生活。不論好聽與否，他們都要承認──他們是孤兒。」

「孤兒，自會受到孤兒的看待。而在這裡，他們彼此都是孤兒，雖然看不出端倪。但這樣他們也無法成長。」

張風聞言一愣：「祭司，你是想……」

「我已經跟曾江市那邊的小學打了聲招呼，下星期他們都會轉學過去上課。」

張風聞言大急：「但他們肯定會不適應的啊！」

「對啊。」老祭司呵呵一笑：「但有些事，總是要面對的。」

他看著那灰蒙蒙的月色，雖然跟聯邦那明亮動人的月色無法相比。但這裡是他一手創立的蒲公英，在這裡看的任何景色，都是最美好的。

「我知道你最近在連接艙的學習也越發繁重。雖然你學甚麼我不理解，但既然連接艙給你了，我也沒有去查探你的打算。」

「那些小傢伙上學了，你也比較容易抽時間出來吧。」

張風面色茫然，顯然對這個消息有點手足無措。張春樹對此顯然不意外：「別想太多，你仍然是那些傢伙的大哥哥。接送上下課的事，自然是你負責的。」

成哥好野 多謝楓成 支持成哥

十億就冇得派啦
兩千字都有ge

成哥篇文好多錯字，漏字

係！？
求修改

唔洗啦 直接加更啦

不論張瑞X的......

第一句

上面嗰個係加更 即係今日仲有一篇？

諗下好啦

都係一隻姐

..............

星期日停更

你肯定記錯

好似真係記錯第個故
咁快啲出文出文

哈哈，你份人講道理同時，人地敲碗係唔洗講道理嘅呢

餵大左人個胃口啦

仲有

灰蒙蒙vs灰濛濛

星期日有文

樓主生日快樂，祝樓主越黎越靚仔

又要鞭呀你！

聽日啦～訓醒教又有架啦

已經寫得好快架啦

多謝多謝
改番先

抵錫！

祝楓成愈黎愈少錯字

編輯姐姐辛苦了我都知張成好難頂
日日要妳讚佢靚仔

不如編輯姐姐騎劫楓成個po出文

已經好少架啦

邊個張成呀！

好貴架佢
請唔起幫我校對

第三十四章──雛鳥

張風面色茫然地來到小黑房，也不拿書，只是呆坐在椅子上。

於他而言，那些小傢伙就像他的弟弟妹妹，又似是他的孩子。這是每一個父母都要經歷的過程，但對於本來還在跟自己及以軒慶祝生日的時間，突然聽到這個信息，難免令他難以接受。

老人自張風走進來後，便不著痕跡的用眼角打量著他。但他面上神色不變，仍然自顧自的抄寫著甚麼，一邊等待那煩擾的撓頭聲響起，便解答他的疑難。

只是他看了足足十分鐘，那小子如魔怔般呆坐，也不拿書，更沒有那煩人的撓頭聲。

終於，老人率先按捺不住，開口問道：「喂，小子。發甚麼愣。」張風如被驚醒一般，愕然看向老人。沉默良久，他便開口向老人說著他的事。

孤兒院、小傢伙、上學。

在聽到這個小子竟然因為這種事情而發愣，老人倒是真的被震驚了。雖然他早就意識到這小子與其他走進來的世家子弟不一樣，但他萬萬沒想到，這小子竟然只是一個孤兒院裡面的孤兒？

那麼他是怎麼走進來？

權限出錯？

老人疑惑不解，看著這個因為那些如弟弟妹妹的傢伙而打從內心的困擾、難受的單純的少年。這……到底是個甚麼人啊？

…………

「雛鳥終究要離開父母，才能夠展翅高飛，翔行天際。」老人緩緩開口：「若終其一生都在孤兒院中，確實沒有問題。但那只是畏縮在舒適圈中，不得其出。你小子不笨，你自然該明白這道理。」

「你只是捨不得而已。」

張風長嘆一聲。

「抱歉，老伯伯。我今天的心情不太好，沒心情看書，先走了。」張風站起來，向老人鞠躬：「謝謝你，老伯。」

「且慢。」老人突然開口：「小子，你說的孤兒院是在哪？」

張風聞言一怔：「曾江。」

「曾江……嗎？」

老人的面色突然變得很複雜。

張風雖然疑惑老人的面色變化，但他自己心情不好，也沒有多說甚麼便離開小黑房，只剩下老人獨自在黑房中低頭不語。他想笑，只是那笑容像哭一樣。

曾江，那個如夢魘一般纏住自己的地方，卻又是自己名成利就之地。現在自己唯一看得上眼的小子，竟然是一個因為系統權限錯誤而摸進門來曾江鄉巴佬。

是的，曾江來的就是鄉巴佬。

因為他也是出身曾江。

他是學術界的鄉巴佬。

「一切都是命運……嗎？」老人喃喃自語，只是空無一人的黑房中，又有誰能夠回答他呢？

…………

只能說，張風的性格相當特別。

他的性格多愁善感，很容易因為自己在意的人與事而影響心情。但同時，他樂天的性格又會令自己在短暫的時間內平伏下來，重新冷靜。

只是一晚，他便已經從為人父母的那種患得患失的心情中走出來，開始準備並查探很多事。

不用半天，他拜託黎秋的事，已經由他手下完成。

轟隆轟隆轟隆……

也只有這種來自舊時代的輪車，才會有如此大的聲響。當那些小傢伙出來的時候，看著這巨大的黃色怪物張嘴無語。眼前的，赫然便是一台黃色的小巴士。

司機苦笑著走下來，向張風點頭打招呼：「風哥。」

他是黎秋的得力助手，大軍。上次駕著第二台風馳來的，也是他。

張風拍了拍他的肩膀，明明只有十七歲的他卻是老氣橫秋：「辛苦了。電話有嗎？」

「有的。」大軍拿出一個袋子：「這種舊式的摺合電話，是黑市能找到的極致。」

「足夠了。」張風可是知道，聯邦新式的電話【千機環】，是以手鏈形狀方式展現，在手鏈按下投影，會結成光幕凝於掌心。這對於一般聯邦人而言，已是標配設備。

但在這窮鄉僻壤，還是有很大部份人根本不用電話，就算用，也是用著舊式的摺合手機。

…………

張風拿出很多打印出來的照片，貼在黑板上。驟眼看去，還以為這群孩子們都是哪裡來的特工，而黑板上的照片，是他們需要攻克的目標：「這是你們下星期去的學校。」

下面那些小蒲公英們頓時怨聲載道，陳浩很冷靜的托了托那副大大的眼鏡，像是不知道那平靜的神態配上呆萌的臉龐是有多可愛：「風哥哥，我不認為我們有就讀學校的必要。」

羅志恆也是舉起手來，罕有地表示認同：「這裡本來就學到一切我們所需的知識。」

「一切嗎？」張風笑著開口：「你的機修師夢想呢？」眾人頓時嘩然，顯然不知道這桀驁不馴的羅志恆夢想竟是成為機修師。聽到張風在眾目睽睽之下道破他的夢想，也是小臉一紅不再吭聲。

張風沒有理會，向著王猛、陳浩：「你們不是要當機士嗎？先不說機士知識，你們保證可以像下一個張瑞秋、卓不凡，以野路子被特招進學院嗎？」

「若是不能，那麼最簡單的方式，便是堂堂正正用學業考進聯邦的學院。而在我們孤兒院中學習，可是沒有考試資格喔。」

張風環視他們一眼：「我知道。我是孤兒，我們都是孤兒。」下方的小傢伙一個個平靜下來，默不吭聲。很難想像這種沉靜，會出現在一群孩子身上。

「我們注定受到的，是白眼。但那又如何？」

「我是你們的風哥哥，你是我們的小蒲公英。祭司是我們的父親。」

張風指了指地下，面色認真：「蒲公英，便是我們的家。我們就是家人。」

「既然我們本來就有家人，還怕甚麼？」

張春樹只是在旁邊，面帶微笑的看著張風，就像看著自己最得意的門生。

…………

是夜，張瑞秋、卓不凡與張風在群組聊天。

「瘋子，我們要離開一段時間了。」

「啊？」張風一怔：「怎麼了？是遇到甚麼麻煩嗎？」二人聞言一笑，內心不由得泛過一抹暖意：「沒事。是學院每年的軍演。我們得到東方那座山參加演練。」

卓不凡沉聲開口：「我們還是學員，自然不會將我們派上戰場。但還是要多了解那邊的戰況。畢竟當我們畢業後，很可能便會被輪派到東方那邊駐守。」

黎啦黎啦

今日咁早有

一日一餐餓死人架喎

今朝起到身咪可以早d更新

一日一餐已經盡左我全力架啦

P牌珍惜每日衹可出一次post, 請將訊息傳達給其他人，

突然覺得張風好似我添又靚仔又醒
想改名了

咁你應該改名做楓成2.0

樓上兩個巧嘔心😖😖

負皮你先

我無辜架

聰明黎講，李家人應該聰明d

又share下文先

波士頓馬拉松自1897年開辦以來，從來都只是讓男生參加的比賽。

直至 1967 年，當時 19 歲的女生 KathErine Switzer 偷偷參與賽事。那天，Kathrine 開跑才 6 公里，便被巡航巴士上的職員發現。總監看見她後勃然大怒，更立即跳下巴士，衝上前去拉扯 KathErine，要趕她離開比賽場地。這時 KathErine 身旁的男友人挺身而出，撞開那個總監，使 KathErine 成功避過阻攔，順利跑完42K抵達終點。

雖然 KathErine 最終被大會取消了資格，不過，她的故事被刊載於當時的報章頭條，引起了驚人迴響，讓大家開始將焦點放在女性選手的參賽資格上。至1972年，波士頓馬拉松正式允許女性參賽。

原來，我們所習以為常的事情，很多曾經都是如此離經叛道。

權利，不是天上掉下來的。

轉發自FB - 喜劇演員

立Flag

靚仔都係

冇d咁ge事
我寫開溫馨小品唔會死人架

好啦
比你列入靚仔之列啦

放棄掙扎？

無得彈

第三十五章──江老

張瑞秋續道：「軍演大概為期三個月吧。聽說每次軍演，都會看到東方那邊的大人物指導機士技術。你小子可別鬆懈，不然回來被我們打得找不著牙。」

張風聞言哼哼兩聲，得知二人不是因為出事而離開，嘴巴上自然不服輸：「堂堂甚麼機甲對決冠軍，第一戰跟我這個菜鳥打就輸，還好意思在這邊大放厥詞。」

這半年過去，雖然素未貌面，三人早就成為好友。

「別說這些了，我們明天一早就要走。今天上來便是跟你告別的。」

三人又聊著別的玩意，像是卓不凡說著他西山那邊的風光如畫，又如張瑞秋說著北林那邊都是像啞了的學院，沒個能說得上話。卓不凡與張風不自覺幻想到張瑞秋這樣一個猥褻又多話、總是發出令人崩潰的賤笑聲的傢伙，卻被扔到一個啞巴學院……

那畫面馬上令他們大笑出聲。

一邊說著，張風懶洋洋地躺在黑球的椅子上，不經意的開口問道：「有甚麼方法可以透過連接艙賺錢？」二人聞言一怔：「你說的是真錢？」

「嗯。」

「很多啊，像是在虛擬網那邊有時候會懸賞一些學術難題。不過你可以不用想了，以現在資訊如此發達都查找不出來需要懸賞的，那些問題肯定是超級無敵難。」

「最簡單的，就是將機甲對決幣換成聯邦幣。」

張風一愣，旋即便坐直身子打起精神來：「這種甚麼幣也能換錢？」卓不凡點頭道：「當然啊！你以為每個人都像我們這種高手、腰纏萬貫嗎？對那些普通玩家而言，他們最喜歡的就是更換不同種類的機甲，還有是調色、購買特效之類。」

張瑞秋怪笑一聲：「你知道瘋狗那台金剛狼身上纏著的那雷電特效，若是換作聯邦幣值多少錢嗎？」

還未等張風開口，卓不凡便平靜開口：「那雷電特效是之前機甲對決官方發佈的一次任務，勝利者獲得的獎品。那特效，有超過三百位玩家向我求購，當中最昂貴的玩家以一百萬對決幣跟我買。」

「而現在對決幣跟聯邦幣兌換，大概是十比一。」

張風目瞪口呆，那甚麼鬼雷電特效這就十萬聯邦幣？要知道整間蒲公英孤兒院一年的洗費也用不到十萬啊！

張瑞秋嘿嘿一笑：「對啊，我們那時候的零花錢就是從那邊賺回來的。而且機甲對決的系統，明顯鼓勵玩家有這種爭勝的心。對於玩家的連勝而賺取回來的聯邦幣，有乘法計算。」

「一般一場機甲對決，勝出大概一百對決幣，敗了則反倒扣取一百對決幣。這很公平。但……嘿嘿，重點來了。連勝有倍數乘上去，連勝兩場乘二、連勝三場乘三。」

「若是你有本事連勝十場的話，連勝十場直接就乘一萬倍！只是這很難就是了。想當年，我也只試過連勝十一場之後就敗了。」

張風聽得目瞪口呆！

一萬倍？

100對決幣乘一萬倍，那就是一場便有上百萬的對決幣啊！哪怕以十比一換回來，也是足足十萬的聯邦幣一場啊！

卓不凡提醒道：「連勝不是那般簡單的。因為隨著你連勝，所遭遇到的玩家便不會按戰積，而是按連勝場。也就是說，當你在連勝三場之後，便會進入系統的連勝場制計算。在你進行第四場對決的時候，遇到的對手也只會是連勝四場的，如此類推。」

「像我，最多也只試過連勝八場。也只有像軟皮蛇那種穩定又不需要太講求狀態的機士風格，才更容易打到連勝。」

張風陷入思考。

這倒是一件相當有趣的事。

但他正如卓不凡所言，機士對決除了實力之外，狀態也是至關重要。像卓不凡與張瑞秋總是打個不相伯仲，但那次比賽的時候張瑞秋狀態更好，就直接贏了。能夠連勝的同時保持狀態，這是一件高難度的事。

不過自己也只求賺到一些錢而已，並非追求一夜萬金。

黃色小巴士、手機，這些都是他向黎秋求購的。但也因為這些是額外的支出，哪怕受到聯邦支持的蒲公英孤兒院，也難以向聯邦申請資金。

雖然張風知道黎秋不會向他索取甚麼，但人情歸人情，數目要分明。之前那台【風馳】算是黎秋報答他那天出手之恩，再多的便反變成張風欠他的了。他不想二人之間的友誼有太多金錢牽涉在其中。

「對決幣……嗎。」張風暗自考慮著。

…………

白晝與黑夜，對於虛擬網沒有太大影響。畢竟這裡便是一個不夜天，永遠洋溢著創新與繁榮的氣息。只是這些，跟那無比真實、古板的小黑房拉不上關係。

老人仍然不分晝夜地在小黑房中書寫著甚麼。

只有他自己知道，他寫得比平常更加快。

或許是因為，他意識到了剩下來給他的時間不多了。

就在這時，少年再次闖進門來。

老人愕然抬頭，看著那背光的少年身影：「老前輩，我又來打擾了。」

老人馬上低下頭，正眼也不看他，只是自顧自的書寫。張風也不以為然，徑自走到書架子拿書去看。老人眼角打量著再次掛著淡笑的少年，不明白明明昨天還是憂鬱少年的他，突然又回復精力充沛？

只是還未等他回過神來──

「索索索索……」

老人家額角暴出一條青筋，怒罵出聲：「有甚麼不懂就問！」張風經過老人家多次的喝罵，早已看穿這個面惡心善的老前輩，也不害怕，反而哈哈大笑：「呃，又有東西看不懂嘛！」

他捧著這本有點厚重的日誌，很是乖巧的走到老人家身前：「機甲外部採流線形還是堅重形之間取決與否，有點難拿掐。」

老人面色漠然。經過最近這段時間，他早已知道這少年雖然充滿對學習的熱誠，但基本功卻是奇差。

「機甲在腦海中構思的瞬間，便該有其定位。」

「遠程？近戰？攻堅？」

「人形？獸形？」

老人緩緩續道：「必須先有著明確的方針，設計才有方向。做人如是，造機甲如是。」張風聽得恍然大悟，連連點頭：「謝了老伯。」老人額角再次抽搐：「我有名字。」

「叫我江老吧。」

只是張風此刻還不知道，自己在跟誰說話。

動議加更

I agree with you

和議

宣佈通過

即時生效

.....有冇諗過我ge感受

有

加更啦

快手啦

今日尚欠一更

依個民主嘅post樓豬唔係唔順從民意阿？

命就得一條！
肝就得一粒！

ok 宣佈暫緩

諗左先決定加一更，本身我地諗住加兩更

咪係 我地已經對你好好了小張成

要好好珍惜我地呢班咁愛你嘅讀者

你地乖啦
訓醒又有架啦
同埋距離加更目標不遠了！

第三十六章──別樹一格

雖然在蒲公英孤兒院中，除張春樹之外大部份都是少年。就連十七歲的張風，也只能算是成年才一年而已。但這裡從來都不是一言堂，比起單純地聽從命令行事，他們更喜歡集思廣益。

經過張風的遊說，及連續多次的「戰術會議」之後，那些孩子終於答應了到曾江市的小學上課。

整座蒲公英孤兒院的孩子並不算太多，年齡層也是分佈在九至十二歲，加起來約四、五十人。而且在張春樹拜託之下，刻意將他們打散。

一大清早，作為除張春樹之外唯一成年而擁有車牌的張風，自然責無旁貸地擔任起小黃巴的司機。一個個頭戴可愛的白色貝雷帽，稚氣未脫的面孔卻又板起一張小臉，如臨大敵般。

嚴肅的神情配上可愛的臉孔，造成強烈的反差。

像小軍隊般的蒲公英們一個個走上小黃巴。

在駕駛位置，一位俊朗的少年面帶微笑，戴著一頂黑色的鴨舌帽，笑著開口：「出發嘍！」

…………

曾江雖然被稱為「神棄之地」，但仍然有數萬市民居住。這些人，走不了，只能留在此地。同樣的，這裡也有著學校。小學、中學，通通具備。至於大學則是愛莫能助，因為整個聯邦的大學都匯聚於聯邦中心。曾江這種外圍的城市可是沒有。

只有四層樓高，面積不算遼闊的小學門外，迎來一輛黃色巴士。

板起小臉的孩子們如軍隊般整齊走出來，看得四周曾江小學的孩子一個個目瞪口呆。就連站在學校門外迎接學生的老師，也都有點回不過神來。

就在這時，巴士司機竟然是一名少年跳了出來，那些小孩子整齊劃一的站在少年身前。

張風大聲開口：「都知道自己的目的地了？」

「知道！」

「好！」張風點了點頭，拿起了那舊式的摺疊式手機：「放學時間為三點三十分，四點正在校門集合。」

「知道！」

那些小傢伙稚聲開口，然後當真如一朵朵白色的蒲公英般飄向校門，各自走進他們所屬的班房與樓層。這等整齊劃一，看得那些老師為之側目。

而這時，剛才儼然弟子兵兵團長的黑帽少年，面上掛著如春風般的笑容向老師握手打招呼：「我們是蒲公英孤兒院的，我是張風。」一邊他向老師遞出一張小紙條：「上面是我的聯絡號碼，若是那些小傢伙有甚麼麻煩，又或者是頑皮甚麼的，可以直接聯繫我。」

所謂為人師長如父母，看著黑帽少年明明如此年輕，卻像是個父母般為孩子而擔憂，不禁內心酸楚。一個個都紛紛握住他的手，表示會照顧好那些小傢伙。

一些年輕的女教師甚至沒比張風大多少年，但也正是情感最濃烈、對教育最有熱誠的時候，看到張風更是哭了起來，將少年張風抱在懷中好好安撫了一番。

滿臉驚愕的張風被女教師抱入懷中，頓時鬧了個大紅臉。

這等害羞的神態，更是看得教師們紛紛莞爾而笑，覺得這少年有趣極了。

……………

張風獨自開著黃色巴士回孤兒院。

有了車之後，再也不像之前需要走上許久，才不到十五分鐘便回去了。

張風的動作很快，打掃好整座面積不大的孤兒院，卻發現自己一下子清閒起來。平常的他，還要抓住那些小魔怪吃早飯、梳洗、上課……

他獨自坐在教堂中，怔然不語。

「呼……」

良久，他拍了拍自己的臉龐，振作起來。那些小傢伙在學院中奮鬥，自己也不能落後！

想到這裡，他便走進了金屬室，連接進虛擬網。

仍然是那座小黑房。

與外面機甲大全館的熙來攘往相比，小黑房卻是靜默至極。一門之隔，如天地之分。

老人仍然那般沉靜地書寫著，看到張風走進來，便微微點頭，算是打招呼。張風向老人鞠躬行禮，便自行走到書架子拿起日誌來看。

張風看著這些日誌，腦海中漸漸有了一個大概的想法。只是越想、越看，便越是心驚。

他在這小黑房已經看了數月，更不用說若是遇上問題難題，江老頭更會親自開口指點。他對於機甲的概念可說是一日千里。但越是看此處的日誌，他便意識到某個重要的點。

張風忘我入神地看著，渾然不覺自己又下意識的撓起頭來。

撓頭聲煩，老頭怒罵。

這個畫面重現了無數次。

「江老前輩，我發現……聯邦是不是很早之前已經有了製作機甲的打算？」

江老頭雙眸精光一閃：「哦？怎麼說？」

張風小跑到書架子，然後捧了一大堆書過來：「你看，這裡、這裡、這裡。每當裡面筆者遇見關於機甲的疑難，聯邦會突然提供一些設計圖、概念圖替其解惑。」

他的手於日誌之間翻飛，卻沒有留意到老人陰睛不定的臉龐：「這不合理啊。這麼一說的話──」

「那傢伙豈不是只是坐享其成，便掛著【機甲之父】之名？」老者平靜接過話語，令張風一愣。他目光看向，便看到老者那不太好看的面色。

他並不傻，自然早已猜到了甚麼。

「江老前輩，你莫不是那位機甲之父的誰？」

江老頭似笑非笑：「小子，你那麼聰明，難道不是早就猜到了嗎？」

「沒錯，我就是初號機的創始人。也就是這裡所有日誌的筆者，也是甚麼狗屁機甲之父──江別樹。」

…………

名為別樹，行事別具一格。

江別樹的人生，本來就是一個傳說。

聯邦科技院第一榮譽畢業生，獨力統領隊員，建下第一台機甲──初號機。

但這個傳說，卻沒有獲得太好的晚年。

自創出初號機之後，這位江別樹教授像是被繆斯女神奪去了創意，再無任何發明。一直被說出來的，也只有一台初號機。隨著機甲如雨後春筍，更快、更強的機甲不斷的推出來。

而現在，機甲一般的大小規模已被定制成五米至七米。

像初號機那足有十多米高的巨人，被認為過氣的設計。

等等。

但是，連張風這樣一個小鬼看得出來的，其他人自然不會看不出來。很快，有很多人發現江別樹對於機甲的概念、製作，原來有很多都是由聯邦提供的設計圖。

這個發現，令無數人嘩然。

這樣一說，江別樹豈不是單靠聯邦提供的資料來製作？由零到一，是創造。但由一到二，只是一個複製的過程，其難度之間有著雲泥之別的差距。

很多人認為這也解釋了為何除初號機以外，江別樹再無別的創新。因為江別樹本來只是負責抄襲與組裝，當中並無發揮創意的身份。

單純是一個──抄襲者。

縱是如此，每個人提起江別樹的名字，還是不得不表示敬佩──哪怕只是表面上的敬佩。畢竟還是這位老人親手揭開機甲時代的序幕。

只是這個所謂的敬佩背後，有多少嘲笑怒罵，也就不得而知。

又真係一早已經有文

我楓成份人就最講道理

肯講嗰陣又真係幾有道理嘅

但係尋日仲有一篇呢

又要等一日

我曼珠楓成呢....

冇應承過呀

轉個頭就出一百萬買起金勝隻手

好快架啦

邊個叫我

哩個post愈嚟愈痴線

我鐘意

點解你地變成咁
明明我就係充滿正能量

第三十七章──黑球之父

張風看著江別樹，默然無語。

他沒有像看機甲之父的敬畏，只是看著一個鬱鬱不得志的老人，獨自於黑房書寫著他的人生。

江別樹沒有因為張風所言而憤怒，他仍然像以往那個指導著他的老人，開口問道：「你覺得一台機甲最重要的是甚麼？」

張風皺著眉頭：「引擎？」

「錯。」江別樹那雙蒼白稀疏的眉毛一揚，不像外人所想般混吃等死的庸碌之輩。此刻的江別樹哪怕年華老去，身上仍然帶著科技人員對創新的銳氣：「是操控台。」

張風聞言一怔。

江別樹得意一笑，像一頭狡猾的狐狸：「沒有操控台，機甲再快、再強，也只是一具無能的金屬傀儡。」一邊說著，他露出冷笑：「你也沒有說錯，聯邦科學院早就有打造機甲的打算。各種設計圖同樣早早具備。」

「科學院如是，白石如是。」

「但任憑他們對於機甲的研究再多，他們都是卡在同一個位置──操控。」

「初號機，重達57.8公噸的金屬怪物。想要解決操控這個難題，可不是那般簡單。」

一邊說著，江別樹更是眉飛色舞，指住了自己的鼻尖：「創出操控台的人，可是我。」

半弧形的操控台，兩百多個按鍵。每一個按鍵有不同的指令，而指令與指令之間同時按、分開按，又有不同的效果。如此複雜如天書般的操控台，便是由江別樹獨力編寫創造。

…………

「操控台與機甲任何一個部件進行連繫，看似平平無奇的一個指令，實則可能同時調動機甲上百個部件，才能完成到機甲的一個動作。這就是操控台的重要性。」

江別樹冷笑連連：「那些傢伙只會說我抄襲，卻刻意忘記我對操控台做出的貢獻。若沒有我研發出來的操控台，我敢肯定聯邦百年之內休想創出可供實際戰鬥用的機甲。更休提現在這機甲時代。」

「所以小子，你要記住。指令才是一切，機士也好，機甲設計也好。這一部份弄不好，一切都完了。只是這個你放心。」江別樹面掛不屑的笑容：「那些老是想說我抄襲的傢伙，卻很好地將我的操控台完美地抄襲過去。只要安裝沒問題，那便不會出事。」

張風脫口而出：「黑球！」

「是的。」江別樹嘿嘿一笑：「就是黑球。」

張風有點目眩神迷，似是反應不過來。如果說機甲便是現今世代戰爭的主戰力，那麼黑球而衍生出的變化，才是世界的主導。虛擬網、機甲對決，繼而衍生的機士訓練課程等等。

黑球，才是這一切的起點。

而眼前這個看上去其貌不揚的老頭，便是黑球的始創者？

…………

或許是意識到了甚麼，江別樹沒有再像以往般，等待張風的發問，而是主動將知識傳授給張風。

操控台，是一門相當冷門的學問。哪怕在機甲設計中，也會有某些冷門卻又相當專業的學問。如引擎專家、光學武器專家等等。但操控台，有修習的都是屈指可數。

其中一個原因便是太難、而且沒有專門的教授。

作為操控整個機甲的重要系統，可以說是牽一髮動全身的存在。而江別樹當年創造出【黑球】體系，操控台可供量產並渾然一體。安裝在機甲上都是相當方便。這也導致所有機甲在安裝的途中，不太需要有操控台的理念便可以成功安裝。

而操控台又不像引擎般，可以直接影響機甲的實力。

當年整個操控台由設計、編寫，到製造的過程，全都是他一力完成，並沒有任何助手的協助。但這也導致只有江別樹最了解操控台、也是唯一一個了解操控台的人。

久而久之，也沒有人去學習這門冷門生僻的學問。哪怕黑球的產量極多、幾乎每台機甲都會擁有的操控台，其理念與學問卻是無人問津。

但江別樹，卻是將張風帶進這個世界。

…………

張風自虛擬網中退出，也是有點頭昏腦漲。實在是操控台的學問有點博大精深，饒是以張風之聰穎也是有點吃不消。江別樹明顯也意識到這點，讓他回去好好消化明天再來。

剛好時間到了蒲公英們第一次下課，張風馬上駕著小黃巴往曾江小學駛去。

「張風，這很重要。」以軒緩緩開口：「江別樹教授確實是這一領域中的翹楚。單是他今天教導的知識，就堪比我從整個虛擬網搜尋有關操控台學問的總和。」

「嗯，我知道。」張風也是意識到了甚麼，經過今天江別樹將張風帶進黑球領域，他對於操控台有了更深的理解。相反，他認為操控台對機甲的戰力有正面影響。

只是這些，對於初接觸機甲設計的他，還沒有半點關係。

一邊想著，他又開口：「以軒，我讓你準備的東西好了嗎？」

「差不多了，明天吧。」

「好。」

這時，小黃巴已停在曾江小學。

校門，無數頭戴小貝蕾帽的孩子早早等候著。在看到張風的小黃巴，孩子們頓時歡呼一聲，前仆後繼地沖進小黃巴裡。在門外，有老師苦笑不已。

這位老師，張風不陌生。那正是今天早上控制不住情緒，將張風抱進懷裡的新老師。

「這位……先生，方便談兩句嗎？」

張風一愣。

「好啊。」

……………

黃巴士停泊在校門外，隱約可見那些小傢伙乖乖地坐著，只是清晰聽到他們在唱著蒲公英孤兒院的院歌。

那位女老師向張風微微一笑：「你好，我姓吳，吳芷珊。」張風連連鞠躬行禮：「吳老師你好，不知道是否孩子們闖禍了？」看到這個英俊少年如此有禮卻又戰戰兢兢，不禁莞爾。

「張先生，不必如此拘謹。說起來，我也只是虛長你幾歲而已。」

張風訕笑一聲，卻仍然面露緊張的看著她。吳芷珊有點恍惚，覺得自己面對的不是一位少年，而是一個身懷四、五十個孩子的家長。

「王猛、陳浩、羅志恆都在我的班上。他們的聰敏出乎我意料之外。我也與其他老師談過，他們都很乖巧，而且相當聰穎。只是……」

吳芷珊思考了一會，似是回想起三個孩子那面露警戒的模樣。

就像是，三頭幼獅身處在羊群之中，那種突兀卻是表露無遺。

推下先

楓成正能樣量

我地有更強大嘅系統

乞求

加更唔該

又要鞭呀你

任務達成不遠矣

我覺得楓成係靚仔
咁加更未

第三十八章──獅豈與羊為伍

「他們與其他孩子……總是有一種說不出的違和感。這對於孩子成長未必是好事。我看得出來，孩子們都很依賴你。所以只能跟你說了。」

張風聞言憨厚一笑：「這個自然，因為我們都是孤兒啊。有違和感是很正常的事。」吳芷珊微微一驚，連忙開口：「抱歉，我不是這個意思……」張風搖頭：「吳老師不必如此。這個，正是祭司要將他們送來小學的原因。」

「他們終究需要學習如何融入社會。」

「我會盡量跟他們談談，但更多的，還是拜託老師你們了。」張風向吳芷珊深深的一鞠躬：「沒事的話，我就先走了。一天陌生的環境，我想他們也很需要我的安慰。」

張風對她微微一笑，拉了拉黑色的鴨舌帽，然後轉身走往小黃巴。

看著黃巴緩緩開動，然後離開。吳芷珊的眼中卻似殘留著那彬彬有禮的少年身影，明明如此年輕卻負上父母責任的少年。

想到這裡，她不禁癡了。

小黃巴上，王猛大聲吹著哨子：「風哥哥，那吳老師看上你了！」陳浩托了托眼鏡，面色漠然：「這個可能性很大，畢竟風哥哥雖然有時候像個老婆婆般嘮叨了點，但長相還算秀氣。」

羅志恆冷哼一聲：「何止嘮叨了點……」

李歡歡與李喜喜則是面帶仇視的看了吳芷珊一眼，像是看著情敵的目光，異口同聲的開口：「我不喜歡那女人！」

王猛怪笑兩聲：「也不看看人家吳老師的身材有多好，你們……嘖嘖……」張風也終於聽不下去了：「猛子！」

乖巧而可愛的夏山這時揚起小臉，天真地開口：「可是風哥哥，我看你被吳老師抱住的時候，面上分明有點享受。」

張風滿頭黑線：「你們這些小傢伙，人小鬼大！」

……………

回到去之後，張春樹一如以往般笑瞇瞇的看著張風主持會議，沒有干涉。而張風舉著一面鏡子：「今天，我們要學習怎麼友善與他人相處！」

「啊？」

「啊？？」

無數小傢伙怨聲載道：「風哥哥，你嘮叨的級數快要超越祭司了。」張春樹沒好氣的瞪了那小傢伙一眼。張風卻是面色不變：「小山，過來。」

夏山揚起圓滾滾的小臉走出來：「風哥哥。」

張風拿著鏡子放在夏山面前：「這是你看著我的模樣。」夏山好奇的看著鏡子，不知道風哥哥想玩甚麼，面上盡是躍躍欲試之色。張風又開口續道：「然後你現在幻想我是學校裡的同學、老師。」

夏山小臉扭成一團地幻想著，然後露出怯生生的神色，看上去可憐兮兮。

「看，你們在對著別人時，要不就是滿臉警剔、謹慎。要不就是害怕、緊張。」張風放下鏡子，緩緩開口。

王猛嘖的一聲：「獅群豈會與綿羊為伍？」看著這樣一個少年看著如此狂放霸氣的話，張風卻是黑起了臉來敲了他一個爆粟：「你這是甚麼話。」

「我們不是獅子，他們也不是羊。」

「我們是孤兒，僅此而已。」

孩子們頓時沉默下來。

「我知道你們很難忘記三年前的事，也很難忘記自己是孤兒的身份及受到的白眼。但你們要記住，想要別人不對你們白眼。首先的就是你們自己不要把自己標籤。」

「我們是孤兒，無父無母。但這不是我們的錯。我們無需因為此事而自責、而認為自己低人一等。」

張風緩緩開口：「我再次重覆一次。」

「我們自己，便是彼此的家人。而且沒有人能夠像我們這般，擁有四十八個家人。」

「只要認清這一點，我相信區區小學生涯，不會對我們蒲公英造成任何困難。」張風向他們微笑，如春風化雨：「我相信你們。」

……………

是夜，張風坐在教堂倒十字架上，望著灰蒙蒙的月色默然無語。

「哎喲哎喲……你這小子，真會到處亂爬亂跑。」

張風聞言一怔，回頭看向，只見蒼老的祭司卻是手腳並用，卻要學著張風般爬上來，嚇得張風魂飛魄散：「祭司？怎麼跑到這裡來了？」

張風連忙跑過去，扶著祭司上來。張春樹氣喘噓噓的坐在教堂上面，強笑一聲：「不過這裡的景色倒是不錯。」張風皺著眉頭教訓道：「祭司，身體不好就不要胡來啊。」

「是是是。」張春樹笑瞇瞇的開口：「難怪孩子們都說你嘮叨，現在看來果然屬實。」張風面露苦笑：「祭司，就不要笑話我了。」

他看著那台停於操場的黃色巴士：「我有點害怕。」

「跟他們一樣。他們在害怕陌生的環境、陌生的人。害怕社會看著他們會否投以有色的目光……因此，他們更願意留在舒適圈。更寧願跟都是孤兒的彼此交好，而不去認識新朋友。」

「而我害怕的，是我能否照顧好他們。」

他的目光落在張春樹身上：「老祭司，我怕我做不好。做得不夠好。」張春樹哈哈大笑，拍了拍張風的肩膀：「在你會去想──怕做得不夠好的那刻，便代表你做得很好。」

「你以為，當年我在聯邦首都過來，我不戰戰兢兢嗎？」

「三年過去，事實證明還是幹得不錯，哈哈哈！」張春樹笑瞇瞇的看著張風，像是看著自己的兒子：「我老是說──有你在，我很放心。」

一老一少坐在教堂上，灰蒙的月光灑落。

靜溢的夜色，灰蒙的月光，令二人充斥著寧靜而祥和的氣氛。

…………

張風再次進入黑球，卻沒有連接虛擬網。

有關於操控台的知識，他需要一點時間去消化。想到這裡，他便點開了機甲對決。看著那灰色的好友列表，卓不凡及張瑞秋都沒有在線。

「那麼，是時候賺錢了。」張風一笑，點進匹配對決。

琴日太眼訓
一番屋企就訓著左

點解講事實都要加更

加完更先靚仔，咁你加唔加

48個家人 有排搣 但仙人掌嘅性格

靚仔要爆肝
好大代價

想講我咩呀

不過應該唔會寫哂48個ge
寫死人咩

宣傳易時段

相信有睇破紋夜的朋友都知道，哪怕在書本定位、小說類型或某些訪問中，破紋夜的定位都是武俠玄幻。那就是武俠再揉以玄幻的【紋】元素。

但其實在我自己定位，破紋夜算是「東方」玄幻，卻也不算是武俠。

我自己很喜歡武俠小說，像金庸十四部自然有看過，而影響甚多。徐焰的性格，有一部份是因為我太喜歡喬峰的豪氣而引進書裡。而在遊戲之道中，更不難看見金大俠筆下的武功或畫面。

但這不代表我是一個好的武俠小說作者，真要說的話，我只會認為自己是個玄幻類小說作者，哈哈哈。

只是在我認識的人當中，有一位真正的武俠小說作者（不是喬靖夫大大啦，還沒機會認識他）。我有看過他幾本小說，一氣呵成，行文之間頗見金大俠的影子。所以我認為，他才稱得上是武俠小說作者。

而現在，他要開始連載新的武俠小說，再揉合山海經的玄幻元素的新作。

在此推薦對武俠或東方元素有興趣的朋友，可以嘗試看看喔！

寒風夕吹易水波，漸離擊筑荊軻歌。

【易水】

廣告bam你收左幾錢？

梗係冇收錢la
我楓成份人就最講義氣

全部人同我8點鐘默哀
我聽日加更

知道 一定會!

第三十九章──天照

遠在東方，有一座大湖。

就像西方有一座險山、北方有一片山林般，同樣舉世聞名。只是比起以學院聞言，東湖更聞名的是其軍力。因為東湖，負責的是鎮守與異域之間的接觸面。

這是除了聯邦之外，名正言順擁有真正軍力的地方。

所謂將在外，軍命有所不從。數十年過去，東湖早已自成一界，哪怕是聯邦也使不太動。但沒有人敢質疑、敢命令東湖，便是因為東湖乃聯邦的防線。

因此，世人有一句說話常言──東湖毀，聯邦亡。

而每年，聯邦各學院都會派出學員到東湖接受訓練及演習。畢竟很可能當他們畢業之後，便會來到東湖，鎮守異域。所謂文無第一、武無第二。

機士之間，自然誰也不會服誰。

只是東湖有嚴令，若是誰敢在東湖進行私鬥，恐怕就直接被關進黑牢三五年。久而久之，他們之間有了獨特的競技風格。那便是對外的機甲對決，並開設賭盤。

這晚，也不例外。

坐在連接艙的機士，是來自聯邦軍校──仁星軍校的機士李天照。能夠代表學院前來集訓的，都不是庸手。李天照的操作不算強勁，卻是如此穩建紮實，遠能攻、近能守，是個相當全面的機士。

「來了來了，已經三連勝的李天照，到底能夠再下一城！？」

眾人都沒有下注，畢竟下注的截止時間為正式進入戰場前。也就是說，他們還有時間去看對手的玩家名稱。

卓不凡與張瑞秋躲在角落觀看，也是看到北林、西山的人嘖嘖稱奇。沒想到這兩個在上屆機甲對決打得不可交加的對手，私下竟是如此友好。

就在這時，玩家的名稱出來了。

倍率頓時開了──

李天照勝，一賠一點五。

且隨風行勝，一賠三。

卓不凡與張瑞秋相視一眼，均露出彼此眼眸中的驚訝與狂喜。二人紛紛撲出來：「我壓且隨風行──一百萬對決幣！」四周的學員先是一怔，隨即便是嘩然！

一百萬？

以一兌十的話，這裡便是十萬的聯邦幣啊！這是個豪客啊！

因為李天照的緣故，這次開莊的正是仁星學院那邊的學員。他們一個個面色陰沉而難看，卻又無話可說。足足一百萬對決幣啊，雖然對天照有信心，但若是輸了，他們幾個加起來都不夠賠啊！

「跟他賭。」

一人走出來，面上露出玩味的眼神。卓不凡的面色變得冰冷：「蔡志文，你在幹甚麼？」這時，四周的人都露出一種有趣的目光。不為甚麼，便是因為蔡志文本身也是西山靜齋的人。

只是比起卓不凡，蔡志文年紀要大兩年，算是卓不凡的前輩。但以卓不凡那天不怕地不怕的性格，很難讓他對前輩抱有恭敬的心態。這樣的態度，在他們眼中便是囂張跋扈。

像張瑞秋在北林總是格格不入一樣，卓不凡在西山也不是很受歡迎。

縱使，二人都是在該學院的重點培訓學員。

「沒甚麼，就是看學弟你的錢多，就跟你玩玩。」蔡志文與身周幾個跟班嘿然一笑：「這樣一個連機士名稱都沒聽過的新人，竟然豪擲千金買他贏？」

「學弟，你的實力或者不錯。但你的眼光……」

卓不凡面色平靜，眼神卻是有點古怪。

張瑞秋拉了拉卓不凡的衣袖：「竟然有水魚上當，加注加注。」二人小聲商議了片刻，張瑞秋卻是跑了出來。面上盡是一副慷慨就義的神色：「不凡就是我的兄弟！你敢欺負他？」

聽到「不凡」二字，站在身後的卓不凡，額角微不可察的抽搐著。

張瑞秋冷笑開口：「我現在就替不凡加注──二百萬對決幣！接不接！？若是不接的話，就給我滾蛋！」蔡志文瞇起了雙眼，盯著默然不語的卓不凡及冷笑著的張瑞秋。

只是很快，他便捕捉到張瑞秋那閃爍的眼神，及額角滑落的汗水。

「賭了。」蔡志文面色漠然。

…………

「嗯……曲君子……嗎？」張風已經漸漸麻木了。

他明明只是在正式對決不過第四場的新手玩家，但除了第二場之外，其他的玩家用的機甲，無一不是高級機甲。像無恥的張瑞秋的天使系列、花不語，現在到了曲君子。

曲君子，是一台相當受歡迎的熱門機甲。與花不語那極端的速度配置不同，曲君子代表著聯邦正統軍校的風格，那便是平均。

通體暗藍色的機甲，腰間配有激光劍，背後有著機關光槍。除此之外，他更配有一根曲君子專用的特製光鞭。能遠程、能近攻，適合全面的機士。

畢竟像北林、西山這種極端風格的機士，並非機士中的眾數。

更多的是機甲身上同時配有遠攻及近戰的武器，以應付不同的場合。

仁星軍校的李天照，也不例外。

他自然是不知道連接艙外的賭注狀況，畢竟連接艙可是劃時代的產物，隔音功能造得極好。李天照雖然長相平凡，但性子沉著穩重，是天照學院最出色的幾位學員之一。

他從來沒有輕敵的心態，但當看到且隨風行的鐵人機甲，也是不由得笑了一聲。畢竟以曲君子對戰鐵人，在很多人眼中都是毫無懸念的戰局。

進入戰場──火山。

…………

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

地面涸裂似荒地，藍影默立如君子。

前方火山偶然炸裂出幾道火花，照在那湛藍如鏡子般的曲君子金屬外殼，如一具站於火山前而色不變的彬彬君子。雖說曲君子的機體能力出眾，但之所以受無數玩家與機士愛戴的其中一個主因，仍然是其帥氣的外觀。

至於刷新在火山另一方的鐵人，卻怎麼看都透著平庸，黝黑不反光的外質，像是火山上一塊黑色的頑石，毫不起眼。

可唔可以今日打埋場交

應該……

唔得

李天照雖然長相平凡，但性子沉著穩重，是仁星軍校最出色的幾位學員之一。

自膠

今日唔係有加更咩？

日日都有加更架喎

默哀加更

唔知有幾多個因為我琴日而醒起默哀
哪怕只有一個
說到做到

第四十章──危酒

「五、四、三、二、一。」

戰鬥開始！

李天照展示出他良好的戰術素養，手中已握著機關光槍，警剔地掃視一週。雖然知道，大部份機甲對決的刷新，並不會將雙方刷新到近距離。

大概除了一個地方，便是訓練場。

而像張瑞秋那種變態在開戰之際便以狙擊光槍進行精準射擊的，更加是鳳毛麟角的怪物。

在確認四周沒有敵人，李天照便操控曲君子沿著火山四周掃蕩。他並沒有擔心冷槍，在開戰的時候，他早已確認對手武器只有一把激光劍。

而鐵人機甲的設計，並沒有隱式射擊倉，也就代表斷絕了敵人擁有遠程攻擊的能力。以李天照出色的基本功，加上曲君子的全能，他有信心可以壓制得鐵人無法靠近。

…………

場內的李天照自然不知道，仍然操控著曲君子圍繞著火山走動。

但場外的人卻是以上帝視角，看著整場戰鬥。他們可是看到，在光幕消散的瞬間，鐵人已經毫不猶豫地直奔火山中央而去。

火山場地，分開兩個區域。

外面遍佈山體、岩石，可供作掩體。而裡面則是呈圓形直徑數千米的火山區域，火山區域沒有掩體，而且四周有一層火幕包圍住，從外部區域是看不到裡面的。區域中，有著隨機自地面噴出的火泉，會對機甲造成傷害。

因為火泉自地面噴出，隨機沒有規律，若是技術不夠好的機士，恐怕在尚未交手之前，便會在火山區域中直接被火泉燒毀機甲而敗。所以很多機士都不喜歡走進火山區域，更多會在外圍區域分勝負。

但看著鐵人的速度已是發揮到極致，義無反顧的跳進火山區域。又似一塊投進火海的黑石，一往無前。

蔡志文面上掛著冷笑：「當真是無知者無畏。區區菜鳥就想要走進火山區域？」他冷眼旁觀，等待著那台平庸的鐵人機毀人亡的畫面。但他卻沒有看到張瑞秋與卓不凡老神在在的神色。

火山區域？你真該看看那傢伙近戰時那非人般的操作。

當鐵人如頑石般穿過火幕，撲面而來的便是一條火泉。蔡志文冷笑一聲，準備看他的笑話……

黑球中的張風面色漠然平靜，一邊開口：「以軒，準備的東西好了嗎？」如藍色幽靈般的以軒飄浮在光幕中：「準備好了，正在打印。你等會在打列機那邊拿就是了。」

雖然與以軒對話著，張風的雙手從操控台滑過，如化成一陣清風拂過。帶著奇特節奏按鍵聲音響起，化作指令。機甲對決中的鐵人如甦醒過來，同樣化成一團黑煙。

身在半空，引擎的左邊戛然熄火、右邊卻是全開，令鐵人的身形向左邊一傾，正好躲過了身前的火泉。只是屋漏偏逢連夜雨，剛巧左邊又噴出一條火泉。

鐵人力盡落地，左腳甫剛觸地，足底的引擎瞬間全開，如同閃電一般發力向右邊閃去。

這一連番操作如兔起鶻落，令人目不暇給。眾人只覺鐵人化成一條黑色的閃電，靈巧地閃過兩條火泉便已走進火山區域！

在場的都是眼光毒辣之輩，因為他們本身都是代表學院的出色機士學員。這是……Z字無序步！眾人下意識把目光投向卓不凡，只見卓不凡仍然面色漠然，只有在他身旁的張瑞秋才看到他負在身後緊握的雙拳。

小子，幹得好！

別讓我丟臉啊！

在他們如此身份地位，Z字無序步並不是何等罕見的步法。但就像卓不凡一樣，野路子想要學會Z字無序步可謂難同登天。

篤──
篤──

金屬撞擊在地面的聲音響起。

一人突然走了出來，面上平靜而漠然，四周的學員也是面色一正。但就是這個人出來，四周便平靜下來，大氣也不敢喘一聲。因為這人，是真正的東湖人。

更準確而言，這人便是他們這些精英學員軍演的教官──危酒。更多人覺得這姓沒有改錯，可是危險之極的一個人。但更多人知道，危酒可不是個普通人。

看似他在東湖擔任在教頭，其實曾經是東湖的王牌機士之一，進過異域次逾百次。最後一次，便是他統領著小隊進行秘密任務，但最後全隊覆滅，只有他一個人活著回來。

只是……

眾人下意識看向他那斷掉的一隻腳，及拿著枴杖的手，默然無語。也是那次之後，他不再出動，而是在東湖擔任起教頭來。縱是斷了一腳，他仍然是機士中的傳說之一。

眾人在思考著危教頭為何特地前來觀看這對戰，只是看他冷峻的臉龐，顯然不打算繼續說些甚麼。

……………

李天照繼續操控著曲君子遊走，只是走了一圈卻沒有發現。

他停了下來，下意識把目光投向火山區域。

「不是吧？」他沉默思考著。

他可不是庸手，而是仁星軍校的精英學員。他視角掃掠及雷達偵測中，都沒有敵人的存在。當然，不排除對方是一個匿藏專家。那些最擅長偷襲的機士，可是最令人頭痛了。

若非如此，對方就是敢於進入火山區域的高手。

不論是哪一個，都不是李天照樂見的。

思考片刻，他終於決定操控曲君子往火山區域走去。對普通玩家而言畏如蛇蠍的火山區域，對於李天照而言沒甚麼值得敬畏的。這是實力，也是自信。

操控機甲，信心至關重要。

若因為一時怯懦而導致操作出錯，那是機士的大忌。因此，最出色的機士，都是行事果斷堅毅之輩。想到就走，曲君子的引擎半開，朝著火山區域沖向。

看到李天照那不慌不忙的應對，眾人也是暗自點頭。

引擎半開，為動作的變化做準備。哪怕突然迎敵，也不會陷入措手不及之地。而在推測敵人在火山區域後，也沒有擔憂與猶豫的踏步而行，這種自信也是令眾人欣賞的原因之一。

如翩翩君子的曲君子穿過火幕踏進火山區域，便看到遠方那台四處走動著黑色鐵人。在他看到鐵人的同時，張風自然也看到那台華美而不落俗套的曲君子。

只是令眾人大跌眼鏡的是，剛才還展示了其驚人操作的鐵人，在看到曲君子之後如被嚇倒了，轉身落荒而逃！甚至在逃走的時候還不慎被火泉噴到，全身泛紅，對機甲造成了一定的損傷。

在外觀戰的眾人目瞪口呆。

這又是哪一招啊？

因為場交兩章打唔哂

見樓主咁乖
推

辛苦晒楓成咁嘅時世都仲堅持出文
知你辛苦 錫番

成哥好yeah!

第四十一章──抖鞭法

當鐵人「狼狽而逃」地逃出火幕的瞬間，卻又整座機甲突然趴在地上，全身所有動能處於半休眠狀態。這種半休眠狀態，經常會出現在戰場中的機士。

因為外界危險，機士罕有會離開駕駛艙。但為了節省機甲能源，便會啟動這種半休眠狀態。在減少消耗的同時，卻又保持引擎、機體的微溫，只要重新啟動便能瞬間回復最佳狀態。

但……

火山場景的外圍，是乾涸的黑色大地。當鐵人趴起來並進入半休眠狀態時，眾人赫然發現這鐵人看上去跟地面有七成相似，驟眼看去就像是一座高低起伏的小山丘。

因為火幕隔絕了在火山區域內的曲君子、與甫走出外便趴在地上裝石頭的鐵人，可以想像當曲君子走出來的時候肯定會遭受到一波突襲……

這……也太猥褻了吧？

「嘻嘻嘻……這小子，幹得不錯嘛。」張瑞秋的賤笑聲響起，一旁才剛緊握拳頭、為張風替他長面子的卓不凡額角冒汗，直欲掩面離去。

這也太……

…………

李天照一愣，隨即失笑。

看來是自己想多了，這只是一個根本不懂得火山區域的菜鳥，胡亂闖進內部區域又走運沒死的傢伙。看到他那狼狽而逃甚至吃了一記火泉的身影，李天照面上莞爾，一邊追著過去。

在意識到敵人不是高手後，李天照也是沒有太多顧忌，曲君子化成一抹藍影，靈巧地躲避了好幾根火泉後，便沖出了火幕。

…………

黑石冒起了紅光，那是眼眸。

坐在連接艙的張風嘿嘿一笑，指令如雨，幾乎在一息之間按了十多個指令，導致鐵人由半休眠狀態瞬間回復全盛，引擎全開！

腥紅如血的雙眸，緊緊盯著那道沖出火幕、如一襲藍衫彬彬君子的機甲。

那如毒蛇般的激光劍，同樣劃過一抹藍影，直奔曲君子的背心而去！

當李天照一沖出火幕之際，內心便生了警兆。

入目而來，沒有人。

只是雷達卻是瘋狂地響叫起來。

他終究還是仁星軍校的精英學員，哪怕在危急之間，曲君子的一雙機械臂果斷扔掉了手中的機關光槍，前臂的能量盾打開。雙手一前一後，護住了駕駛倉，同時不退反進，引擎全開向前飛奔。這個反應，已是他能夠做到的極致。對於機甲而言，要害並非像人一樣是頭顱，而是駕駛倉。

若是駕駛倉損壞、甚至毀滅，那麼就甚麼都不用說了。

藍影斬出一片劍影，電花四濺。

鐵人這一劍，將曲君子的一根手臂斬斷，飛在空中，然後重重掉落，激起無數塵埃。

「哦？」張風來了點興趣，坐直了身子。在李天照出色的應對之下，他這一劍本是刺向駕駛倉，卻只能毀了曲君子一根手臂。

李天照在犧牲一根手臂的代價之下，換來喘息的機會。失去了機關光槍，卻是拉開距離的曲君子，那僅存的右臂毫不猶豫地抽出了激光電鞭。

曲君子，之所以以「曲」為名。

便是因為這一把光鞭。

遭逢大變，一個照面便被斷去一臂，但李天照展現了出色的心理素質。右臂的光鞭猛地揮出，如劃出一道霹靂光影！

「這鞭子有趣。」

鐵人卻是果斷側身閃過。

李天照並不意外。若是到了現在，他還看不出對方是高手，他就枉費多年的學習了。從開始那狼狽的逃跑示敵以弱，到後來一次偷襲成功令他失其一臂及遠程武器。

但……

李天照雙眸泛過一抹火熱。他選擇曲君子，並非單純因為曲君子的外形及遠近皆宜。沒多少人知道，他對曲君子聞名的光鞭有著充份的訓練！

他左手如風般操作著機甲的移動，右手卻是沉靜如水，食指、中指，不斷重覆著兩個按鍵。

不疾不徐，不急不緩。

溫吞之餘，卻自成體系。

而在李天照如此操作之下，那僅存的一根機械臂卻如抽風了般顫抖。顫抖看似微不可察，但當這種顫抖傳到了那根光鞭，卻是給其抖動成網！

眾人看得目瞪口呆。

光鞭，本來就是冷門的兵器。而李天照這一番操作，正是有一位擅長光鞭的高級機士創出的戰術動作，名為【抖鞭法】。利用強烈而繁複的重複指令，導致機甲的機關臂產生顫抖。

光鞭這種遠兵器，本來就是相當敏感。而在這種機械臂顫抖的傳播之下，形成一種難以捕捉的出鞭手段，這便是【抖鞭法】。只是這戰術動作，對於操作、機甲本身有著很強大的負擔，久而久之修練的人也是很少，被人認為這是華而不實的戰術動作。

但眼前的李天照，卻是用起了抖鞭法。

只見那明明只有一根的光鞭，肉眼看上去曲君子卻像是撒出了一個巨大的漁網，將鐵人包裹在其中！

上天無路，落地無門！

……………

張風十指如風，於操控台上飛舞。看上去笨重醜陋的鐵人，卻似是被賦予了生命，在鞭光電影之中旋轉飛舞！

光鞭如電網，每每擊在地面都是留下一道灼熱的痕跡。

但那在電網中的鐵人，卻在網中旋轉飛躍，不論電網再密集，卻始終沒有一記能夠成功落在鐵人身上！

戰局到了這個地步，不論曲君子還是鐵人，都再沒有任何一個人敢輕視。他們甚至暗自設想，若是把自己換成身處如此電網中，能否像那台看上去破爛平庸的鐵人如此從容？

…………

李天照已是渾身是汗。

抖鞭法的操作，對於肉體的要求很高。左手需要以一隻手控制整台機甲的活動，而另一隻手則保持同樣頻率的速度進行抖鞭。若非他苦練過好一段時間，加上軍校對肉體的鍛鍊同樣嚴格，他早就堅持不下去。

但出身軍校、性格沉穩的李天照仍然在堅持。

他知道，對面那身處在電網中的機士，同樣不會輕鬆。

他猜得對，在如此密集的攻擊中閃避，對動態視力、操作、反應，無一不是極高。但他萬萬沒想到，眼前這是一個怎樣的怪物。

張風坐在黑球之中，舌頭輕舔，額角隱見汗水──僅此而已。

李天照萬萬沒想到，張風是從何等壓力的訓練中走過來。比起卓不凡那如狂風暴雨般的攻勢，抖鞭法雖然厲害，但缺少了卓不凡那般侵掠如火的氣勢。

因此張風雖然感到壓力，但要說到崩盤卻是遠遠未到。

而且──他可沒有捱打的打算。

鐵人那赤紅的眼眸似是驟然明亮。

至於刷新在火山另一方的鐵人，卻怎麼看都透著平庸，黝黑不反光的外質，像是火山上一塊黑色的頑石，毫不起眼。

原來有伏筆

sorry要賣下廣告

警已獲授權槍殺 外援或成曙光

唔該各位支持我、鐘意睇我作品ge朋友，兄弟姐妹幫下我。
入上面條link，開個twitter account，講比全世界知道依家香港發生緊咩事。
唔該哂，唔該哂。
我聽日加番一更報答各位。

素 你 老

twitter開咗好但都仲係單機緊

多謝樓豬用加更黎報答我地
但依啲就係本來我地要做嘅野有冇加更我地都要做

每個人做多少少
加埋就會好多

第四十二章──幻影步

機士之間的對決，雖然彼此隔著駕駛艙，而眼前的機甲對決更是透過網絡連接。只是高手之間，對於氣勢的捕捉仍然相當敏銳。似張瑞秋，如同密不透風的大網，張風每走一步都如履薄冰。

那是因為張瑞秋的戰法便是如此，強悍的觀察、預判，令敵方如跳一潭死水，每一步都戰戰兢兢。

而卓不凡的戰法大開大合，攻勢侵掠如火。敵人只顧得著防守，已是分身不暇。

這一切，都不是單純用玄乎的「氣勢」二字能夠盡數囊括。

或許是因為，李天照察覺到那本來如行雲流水般在電網中舞蹈的身影緩上半秒。對於正處於無比敏銳的李天照而言，這半秒令他感到一股強烈的不安。

這是──反擊的先兆！

李天照全身汗毛直豎，在連接艙中的他暴喝一聲！雙手十指重重落下，那本來在抖鞭作電網的光鞭在機械臂猛地一抽的瞬間，陡然繃直如槍！

獨臂的曲君子機甲，驟然化身成古代征戰沙戰的武將，帶著一往無前之勢、執槍毅然殺向敵將首級！

電鞭如槍，一往無前！

目標直指鐵人的駕駛艙！

……………

「哈哈哈哈！」張風哈哈大笑，十指化成一團幻影！

鐵人化成一團幻影！

觀戰室中，齊刷刷響起倒抽涼氣的聲音！

繃直得一杆長槍般的電鞭穿過了鐵人。

那鐵人的身影，卻是徐徐變得虛幻，繼而消散！

真正的鐵人似瞬間轉移般躍入空中，不知何時已出現在曲君子的後方，漆黑如墨的機械臂，握著一柄平平無奇的激光劍。但不知為何，所有人在看著這把激光劍，都不約而同感到一股心悸。

光劍刺出，留下一道光痕，洞穿了曲君子的駕駛艙。

紅色的失敗，把李天照照得血紅一片。

他怔怔的看著那大大的失敗兩個字，默然不語。良久，他才按下打開黑球的艙門。哪怕李天照走出艙門，所有人仍然沉默，似是被奪去說話的能力。他們的眼前，似乎仍然不斷浮現那如憑空消失的鐵人。

甚麼時候鐵人擁有如此驚人的速度？！

「那莫不是……」一道聲音小聲的說，似是不想驚動甚麼。

「是幻影步。」開口的是危酒，解答了他們內心置疑的問題。之前懷疑是一回事，但當危教頭肯定以後，又是另一回事。眾人再次倒抽一口涼氣，有的更是雙手抱頭，看著畫面如魔怔一般喃喃自語。

幻影步乃是一種高級的機士技術，放眼同輩能用出來的寥寥無幾。就連張瑞秋這個青年組機甲對決的冠軍也是用不出來，足見其難度。

但危教頭卻似是視若無睹，他的目光落在李天照身上。只見李天照全身上下無比狼狽，那普通的黑色背心，卻是濕漉漉，似是從水中撈出來。但他面上的神色卻仍然沉穩，低調。

不得不說，李天照已是相當不錯。那【抖鞭法】突然化鞭成槍的變化，精、氣、神盡數融入機甲當中，可見其素質之出眾。只是且隨風行在那種時機中仍然完美地施展出【幻影步】，卻是更勝一籌了。

身後有仁星軍校的學員面若死灰。他常常以仁星軍校的王牌機士自詡，但此刻李天照如此出色的表現，卻像是響亮的一記記巴掌打在他的面上，令他直欲鑽地逃去。

打量了李天照片刻，危酒似是滿意的點了點頭：「明天，你到三班報到。」眾人似是被「三班」的名頭驚動到，投向李天照的目光無一不是露出羨慕之色。至於當事人的李天照雖然有點詫異，但還是恭敬的開口：「謝過危教頭。」

危酒搖了搖頭：「你自己的本事。」

一邊說著，他便拿著拐杖，再次發出「篤」「篤」的聲音，一步一步走出了觀戰室。

只能隱約聽到陣陣賤笑聲響：「二百萬對決幣，一賠三！麻煩賠錢！」

…………

張風舒服地躺在座椅上，一面舒爽：「真是一場精彩的決鬥啊！對方也是蠻強啊！」以軒的聲音溫和而平靜的響起：「天照，勝率在68.6%。大概是一直有隱藏著實力。根據搜尋到的資料，很可能是聯邦之一仁星軍校的機士──李天照。」

「哦？仁星軍校？很厲害嗎？」

「聯邦二十八所軍校中，排名第五。算是一所相當有名氣的軍校。當然，若是跟特別的那四個地方相比，便相形見拙。」

「這個我知道，你是說像張瑞秋身處的北林、卓不凡的西山吧？」

「嗯。」

以軒聲音緩慢，似是對張風解釋著甚麼：「東湖、北林、西山，南城。分別代表著聯邦中超然的四大勢力。對外，他們美其名自詡學院，但其實他們自成一界，哪怕是聯邦政府，甚至是總統也難以影響他們。」

「單是他們擁有自行生產機甲的權力、以學院為名培育機士，這就可見其力量之強大。」

「哦？」張風百無聊賴，雖然說著四大勢力有多強大。但張風始終認為自己一個小小曾江鄉巴佬，那些遠在天邊的龐然大物，與自己可說是風馬牛不相及。

只是張風卻沒有想到，他自己已經與西山、北林年輕一輩的王牌機士結下友情的關係。

就在他在休息放鬆的時候，卻看到右下角悄無聲色的傳來一個小視窗。

「危教頭申請與你成為好友。」

「啊？」張風一怔，渾然不知道這危教頭是誰。而且剛才與自己交手的可是天照啊。出於好奇之下，他便加了這個危教頭：「你好？」

「你好，且隨風行。你是誰？」

張風聽得目瞪口呆，這傢伙倒是直接啊：「我便是且隨風行啊。」

「不，我是問你身後可有甚麼長輩，家族或者學院？」

「沒有這回事。」

「嗯，你很不錯。」

此刻的張風還不知道，要在以嚴格聞名東湖的危教頭口中說出「很不錯」是有多困難的一回事。

「你，有興趣來東湖嗎？」

…………

世事總是充滿著奇妙。

像張瑞秋、卓不凡，也有想過拉張風到北林、西山。但他們哪怕再天才橫溢，歸根究底也只是一名學員。他們沒有那個身份、地位、權力去作出決定及邀請。

但危酒不同。

雖然他斷了一條腿，雖然他不再上前線。

但他在東湖教院中的權力，舉足輕重。因為他是東湖教院的教頭，可以說在整個東湖教院中，除了院長之外，沒甚麼人能夠管得了他。以他的身份地位，絕對可以邀請張風來東湖，而且沒有人可以阻止。

張風萬萬沒想到，剛才還以為那傳說中的四大學院與自己風馬牛不相及，下一刻便收到了來自東湖的邀請。

早呀教練

我呢

乖
你都早呀

加更？

第四十三章──最強導師

「不了。」

危酒聞言一怔。

他是誰？名震天下的危酒，他代表的，更是強大的東湖。他多少年沒親自邀請人加入東湖教院，像李天照，他更多的只是欣賞，要說到邀請那是遠遠及不上。

但張風不同。

「你的基本功打得不錯。意識，操作，皆是上上之選。」

「但你有著致命的缺陷，若一天不解決，你終究不能踏入頂尖機士的世界。」

「我是危酒，若你甚麼時候改變主意，就向我這個帳號留下信息吧。」

語畢，危酒也不多說甚麼，直接就下線。他終究還是那個東湖教頭，以他身份特地登入機甲對決並新增張風為好友，親自邀請他加入東湖，已經算是紆尊降貴。

現在張風拒絕，他也沒有多說甚麼，只是留給這塊璞玉一個機會。

璞玉也好、天才也罷。

能夠發掘出玉石、能夠展現出潛能，才有真正的意義。在此之前，一切都是未知之數。危酒也是因為他看出了張風的潛力，才特地招攬。

因為他看出，且隨風行今天與李天照交手時、曾施展過的無序步，並非真正的無序步。無序步，是透過機甲本身的機體力量，進行強力的變向沖刺，對於引擎依賴得極少。而是揉合了機甲飛行技巧，比起一般無序步更加難以捕捉。

雖然操作上降低了要求，但必需對機甲的指令瞭若指掌方能揉合引擎的運用做出這種「仿」無序步。

若是有人指點還好，但若是一切都是他自行摸索而來……

那麼，這少年的天賦就太可怕了。

想到這裡，危酒眼前不禁浮現出最後那幻影步。

……………

「沒想到那小子連幻影步都學去了。」

卓不凡搖頭苦笑。

就連一向賤笑掛在口邊的張瑞秋也都沉默。本來，二人是?

加更，答謝琴日有開Twitter ge巴絲

………自膠
比系統食左字
重Post

第四十三章──最強導師

「不了。」

危酒聞言一怔。

他是誰？名震天下的危酒，他代表的，更是強大的東湖。他多少年沒親自邀請人加入東湖教院，像李天照，他更多的只是欣賞，要說到邀請那是遠遠及不上。

但張風不同。

「你的基本功打得不錯。意識，操作，皆是上上之選。」

「但你有著致命的缺陷，若一天不解決，你終究不能踏入頂尖機士的世界。」

「我是危酒，若你甚麼時候改變主意，就向我這個帳號留下信息吧。」

語畢，危酒也不多說甚麼，直接就下線。他終究還是那個東湖教頭，以他身份特地登入機甲對決並新增張風為好友，親自邀請他加入東湖，已經算是紆尊降貴。

現在張風拒絕，他也沒有多說甚麼，只是留給這塊璞玉一個機會。

璞玉也好、天才也罷。

能夠發掘出玉石、能夠展現出潛能，才有真正的意義。在此之前，一切都是未知之數。危酒也是因為他看出了張風的潛力，才特地招攬。

因為他看出，且隨風行今天與李天照交手時、曾施展過的無序步，並非真正的無序步。無序步，是透過機甲本身的機體力量，進行強力的變向沖刺，對於引擎依賴得極少。而是揉合了機甲飛行技巧，比起一般無序步更加難以捕捉。

雖然操作上降低了要求，但必需對機甲的指令瞭若指掌方能揉合引擎的運用做出這種「仿」無序步。

若是有人指點還好，但若是一切都是他自行摸索而來……

那麼，這少年的天賦就太可怕了。

想到這裡，危酒眼前不禁浮現出最後那幻影步。

……………

「沒想到那小子連幻影步都學去了。」

卓不凡搖頭苦笑。

就連一向賤笑掛在口邊的張瑞秋也都沉默。本來，二人是打算對張風進行嚴格的指導。但那次張風可是把二人得罪狠了，直接就透過機甲對決虐待起他來。

直至現在，二人更多只是與張風進行輪流的瘋狂虐殺，並沒有指導過他甚麼。

但張風表現出來的，是一股令人心悸的狠勁。

他彷彿不知道氣餒為何物，每次輸了之後，只會嗷嗷叫著再次接受對戰。而更令他們震驚的是張風的進步速度，他就像一塊海綿，不斷吸收著張瑞秋與卓不凡的優點。

幻影步，比起無序步又更難上一個檔次。

幻影步沒有其名字般玄奧莫測，而是有根有據。機甲全身上下進行強烈的顫抖，再透過操控機甲的雙腿及引擎運用，產生出匪夷所思的震動。

在最後受到攻擊的一瞬間，機體所有引擎全開。

那顫抖著的機體會殘存半秒的幻影，而本體早已透過全力催動引擎遠離。

這就是幻影步。

單論操作，在施展幻影步那剎那間需要輸入三十多個指令。對於手速的要求極高，並非普通人能夠施展。卓不凡，自然能夠施展出幻影步。但他可從來沒有教過張風怎麼用。

他都是自行摸索回來的嗎？

「若是這樣，這瘋子也太可怕了。」

張瑞秋聞言搖頭，嗤之以鼻。他的戰法本來就不是以手速、操作著稱。計算、預判、佈局，那才是他的強項。

「你忘了？在開戰之前畢直沖進火山內部區域。在看到曲君子的時候轉身狼狽而逃，示敵以弱。卻又猥褻地躲在火幕邊緣地帶，充滿利用了火幕隔絕視野及雷達探測的特性，繼而發起偷襲。」

「這種對戰場的運用，才是真正的厲害。」

卓不凡聽後便不樂意了，面色沉了下來：「你是說操作、手速不重要嗎？」張瑞秋賤笑兩聲：「我只是指智慧比力量更加重要！」

「不爽啊？來單挑！」

「誰怕誰！」

……………

張風坐在黑球中，手指輕輕磨蹭著操控台上的按鈕，沉思著甚麼。以軒的身影於黑球全角度的漂浮，就像是魚缸裡的藍魚：「風子，東湖教院是很強大的存在。也因為他們替聯邦鎮守異域的入口，可以說是整個聯邦除了總統之外，真正擁有軍權的地方。」

「我認為，你可以考慮。」

張風搖了搖頭：「怎麼可能，這些小傢伙都在等著我呢。」

若是有人知道，一個寂寂無名的少年是為了那些孤兒而拒絕了一舉成名的機會，會否氣得吐血。是的，對於那些沒有背景、沒有家族在身後的少年而言，只要靠上四大勢力，便是飛上枝頭。

像卓不凡、張瑞秋便是當中很好的例子。

只是除了這兩個稀有例子之外，事實上過往機甲對決中，打到最後八強的玩家，大多數都是有著特別的身份。他們從小已經接觸機甲、熟悉指令。而沒有那種特殊背景的少年，只有在十六歲開始才可以正式走進黑球學習機甲操控。

當中起點的高底之分，顯然而見。

像張風這種在經過正常機甲對決、卻又像走大運般遇上正於東湖軍演的賭鬥，而又擁有強悍的實力擊敗李天照。這幾乎是不可複製的奇遇。縱是如此，張風拒絕起來卻是毫不猶豫。

「以軒，剛才那台曲君子的鞭法有點厲害。」

「是的，我的分析已經運行完成。」以軒輕輕飄動：「那是稱為【抖鞭法】的機甲技術，指令如下。」

這時，張風的操控台上，無數按鈕依序地亮起了藍光。操控台左邊如雨打芭蕉般亮著，早已打起無比紮實基本功的張風，一眼便看出那是以單手進行著平常兩隻手才能夠做到的機甲操控。

而右邊，則只有兩個按鈕依次亮起。

左、右、左、右。

不疾不徐。

張風也是看得動容，機士一道果然博大精深。那兩個按鈕，分別能夠操控機甲手臂向上及向下。但在如此密集而有序的反複操控，令機械臂以微不可察地顫抖。

像小蝴蝶於海邊扇翼，微風捲至彼岸會成為狂風暴雨。機械臂這種極細微的顫抖，卻是擴散至電鞭，變成可怕的鞭法指令。

一邊說著，張風已進入了練習模式。

為了一時心癢，張風還特地到了商店買了一條最低級的激光鞭。

黑色的鐵人，執鞭而舞。

於鐵人身前，電網如同烏雲傾瀉而下的雷霆。

若是李天照在這裡，看到自己不過在且隨風行面前展現過一次的抖鞭法便被掌握，不知會作如此感想。

也正因如此，張風對於所謂東湖沒有太過多的渴望。

因為對他而言，最強大的機士導師，便是以軒。在網絡中幾乎無所不能的以軒，能夠透過與張風交手的數據，還原成最基礎的指令。也就是說，所有人對張風施展過的戰術動作，都會被以軒紀錄，然後化成指令教學。

無序步如是、幻影步如是，抖鞭法也不例外。

那半年如瘋魔般的練習模式，為張風打下無比紮實的基礎。加上張風強悍的肉體及天生而來對節奏的敏感。只要以軒以指令模式展示出來，張風往往都是一次就學會。

毫無疑問，張風是一個天生的機士。

仲等我諗，點解得咁短

而是揉合了機甲飛行技巧，比起一般無序步更加難以捕捉。

應該唔要個「是」字？

我考慮下
多謝你回報

第四十四章──考較

這樣就過去了一週。

張風也是忙得不可交加。

除了第一天之外，這一週張風都在替小蒲公英們準備著學校所需要的各式文件。自張風十六歲成年之後，張春樹明顯進入了退休模式，不再多干涉，反而讓張風去處理蒲公英孤兒院的大小事務。

學校需要簽名的回條、遇到不懂的功課……

如此忙碌的開學初週，就這樣過去。

初晨，張風開著小黃巴。坐在後面的小蒲公英們經過初週的上學生活，也是漸漸習慣起來，高興的唱著蒲公英孤兒院的院歌：「小學籬笆旁的蒲公英，是記憶裡有味道的風景。午睡操場傳來蟬的聲音，多少年後也還是很好聽……」

張風也是跟著唱了起來，聽著後面稚氣的歌聲、笑聲。張風拉了拉黑色鴨舌帽，笑了起來。就是這種祥和，他願意不惜代價去守護。

…………

小黃巴停在校門。

吳芷珊看著那不停跟其他老師打招呼問好的少年，面上也是有點恍惚。明明比自己還要少，但卻已經需要照顧多個孩子。這種照顧，與身為老師的她不一樣。

對吳芷珊而言，那只是一份工作。只要下班下課，她便回復自己的生活，並不需要對那些孩子負上甚麼責任。但那少年不同。對那少年而言，這些孩子便是他的生活。

當她怔怔想著的時候，張風已經來到她身前握著手：「吳老師，早安。猛子、浩子及那比石頭還硬的小恆就交給妳了。」吳芷珊這才回過神來，感受到那白晢纖幼的五指，又想起自己第一天竟然把這少年抱在懷中，她面色不禁紅了起來。

張風一愣，擔憂的開口：「吳老師莫不是生病了？」他看了看天，時值炎夏，便提醒開口：「老師的身體可是很重要喔，記得多喝水。」吳芷珊支吾其詞：「謝……謝謝關心。」語畢，她便轉身走進學校不見。

身旁，李歡歡、李喜喜這兩個小妮子瞇著眼睛，看著吳芷珊的背影低聲呢喃：「狐狸精！」張風聽得不禁好笑又好氣，敲了這兩個小傢伙的腦袋一下：「快點進去上課！」

……………

回去後，張風這才長長舒了一口氣。

休息了片刻，他才進入虛擬網那小黑房中。

江別樹仍是那般自顧自的書寫，在看到張風走進來，才點了點頭。

張風也沒有多說甚麼，搬起椅子坐到江別樹旁邊。江別樹看了他一眼，也沒有打招呼甚麼的，直接就說了起來。與以往張風透過日誌自學機甲知識不一樣。

江別樹的教學，當真如他的名字一樣，別樹一格。

他並沒有像其他學院般教著張風有關機甲設計的知識，反而是以操控台作起點。

「操控台，是機甲之始。沒有操控台，機甲只是一塊破銅爛鐵。」江別樹不屑的道，雖然話語蒼老，但當中卻帶著睥睨天下的霸氣：「你也知道，機甲的指令熟悉與否，直接影響機士的實力。」

「兩百七十個按鍵。」

「這是我能夠做到的極限，也是現今機甲操控台的極限。」

「你可以幻想，每一個按鍵，就是一根線。」江別樹突然手向虛空一點，一個三維投影憑空彈出，懸浮在張風與江別樹身前。

那是一台巴掌大小初號機的三維投影。

投影驟然穿進初號機內，落在駕駛艙中。

半弧型的操控台，兩百七十個按鍵清晰分明。畫面似是穿透操控台──有著兩百七十根縱橫交錯、由數據組成的線。

「每一個按鍵有著它自己的意義。能夠影響整台機甲的操控。」

按鍵被點下，數據線陡然跳動。張風看著那條數據線如同電流一般穿過整台機甲，落在機甲的右腿。那根金屬的右腿陡然抬了起來！

「現在很多機甲設計師，他們已經不會思考這方面。因為我做的黑球太完美，他們只是單純把機甲的外殼組成，然後與黑球連結。但在我看來，這根本就是離經叛道。」

江別樹冷笑連連：「只有從根本去了解操控台每一個按鍵連繫著機甲哪一個部位，這才算是真正的機甲設計。」一邊說著，江別樹發送給張風一份文件：「你有三天時間，把這背熟。」

張風一看便愣住，機甲指令？

他撓了撓頭：「江老，這……我都記住了。」這反而令江別樹一怔：「記住了？」

「江老，我也是個機士啊。」

江別樹笑了起來，像是嘲笑著他的不知天高地厚。

他可是江別樹，見過機士如銀河星數。莫說這樣一個小子，就連成功考上初級機士的、卻無法對所有指令瞭若指掌的他都見過。他也不多說，再次按在光幕上。

直到這時，張風才意識到這小黑房仍然是身處於虛擬網中，而非確實存在。

在張風出前，出現了一座虛擬的操控台。

江別樹漠然開口：「左手。」

張風知道江別樹在考他，也沒有解釋甚麼，按下指令。

「右手。」

「右腳。」

「抽劍。」

在看到張風確實很輕鬆地完成指令，江別樹也是有點好奇。本以為這樣一個能夠承受寂寞在黑房學習機甲知識的傢伙，不會對機士有甚麼了解。但現在看來，這小子當真是個機士？

「弧形步。」

「側翻。」

漸漸，江別樹說的都變成戰術動作。戰術動作，可是需要多個指令進行的動作。但看著張風如行雲流水的完成指令，江別樹的面色漸漸變得震驚。

這小子，當真是兼修機士啊？

一邊想著，一邊身體微微顫抖。

多少年了？

江別樹的沒落，可不是因為一開始就這樣。他身為機甲之父，哪怕不斷被人抹黑，但想要向他求教的學員不知凡幾。只是江別樹性情乖僻，喜怒無常。而他對於機甲設計的概念又是如此劍走偏鋒。

在他看來，若是不熟悉機甲指令的設計師，根本沒有資格成為一個好的設計師。

但在現今世代而言，絕大部份機甲設計師，對於指令都是一知半解。因為黑球渾然一體，他們只需要令機甲更快、更強、更堅固，便能夠成功製造出機甲。

而機甲的指令，他們只是單純讓黑球與機甲進行連結──僅此而已。

也因為這種風氣，每個來到江別樹面前想要求教的，都在操作這一方面折下來。久而久之，找江別樹的人越來越少，而江別樹的名氣也是每況越下。

這才在最後留下一間小黑房，一個沈默然後等死的老人。

看著眼前如行雲流水、將初號台舞動如風的少年，江別樹不禁怔怔無語。

難道就連老天都不忍心自己一身絕學，就這樣帶進棺材裡？

想要碎碎唸一下－最近的社會氣氛，其實也是在解釋著為何我從不胡亂加更。

我是有存稿，為應付所有突發情況。

同時，我也是一個追求平穩的人。若在我有限度的情況下，可以加更。但絕不會揮霍無度。像最近這段日子，若非我有存稿，大概一個星期只有數更。

實在是影響寫作的狀態。

最後多謝各位支持及體諒。

下台一鞠躬。

明白既，支持

多謝成哥
呢段時間唯一娛樂就係入黎追故
知道依家個個都好大壓力 有人肯出文已經開心唔少

成哥好野成哥萬歲

各位小心

第四十五章──機甲指令表

江別樹報著動作名字的速度越來越快，而張風的操作卻仍然緊緊跟上，沒有任何落後。

「閃電殺陣。」

張風一怔，動作止住不動。江別樹一揚眉：「跟不上了？」張風撓了撓頭：「這個戰術動作，我不會。」江別樹恍然大悟，他一直顧著報出動作，卻渾然沒有留意到，隨著他報著動作越來越多，他說的戰術動作已是越來越難。

江別樹不是機士，對於指令、戰術動作，他是一個旁觀者，只是單純的知道該指令，卻不知道對於機士而言有多困難。就在他下意識報著戰術動作時，也沒有意識到張風已經完成了【無序步】、【幻影步】等等極其困難的戰術動作。

「嗯。看來你確實對指令已經瞭若指掌，那麼之後我的講解也變得更加容易理解。」江別樹雖然內心為自己在晚年找到一個傳人而欣喜，但面上仍是漠然無色。

就這樣，張風跟著學習著這屬於江別樹的機甲知識。

…………

機甲之說，博大精深。更不用說張風現在學習的，是所有人畏如蛇蠍的操控台。然後從操控台每一個指令去機甲每一個部位進行學習的機甲知識。

只是一個上午，張風又再次頭昏腦漲的下線，開著小黃巴到學校接小蒲公英們下課。

這樣一程車，又與那些歡樂的小傢伙玩了一會後，張風這才感覺好一點。下午，張風在指導過那些小傢伙做功課以後，召來了好幾個小傢伙。

來到這裡有十七個孩子，當中也有王猛、陳浩、羅志恆在其中。

「風哥哥，怎麼了？」王猛皺著眉頭，帶點抱怨：「我做好功課了，要去踢球。」張風看著他們，神秘一笑：「你們當中，都是蒲公英孤兒院中對機甲感興趣的？」

孩子們一愣，隨即露出興奮之色，大力點頭：「嗯！」

他們當中有的像陳浩、王猛是對成為機士有興趣，有的則是像羅志恆般，對成為機修師有興趣。也有的是打算成為機甲設計師等等，五花八門。

當然，機士這種帥氣的職業，受更多孩子的向往。

張風這才向他們派出一疊疊的文件。

陳浩托了托眼鏡，接過這捧在心口幾乎都快要頂到他那副大眼鏡的文件，看了幾頁便愣住：「這是──」

「是的。」

張風平靜開口：「這是機甲指令表。」

眾孩子都驚呆了！要知道這種指令表，雖然對於聯邦的人而言並非有多難得到，但對於曾江這個鳥不生蛋的地方，想要獲得這份指令表可是有點困難。

而陳浩並非單純只有外表看起來聰明，事實上他非常聰明，略略翻了最後數頁，便看到有一些困難至極的指令。

「你們既然對機甲有興趣，自然該早點開始學習。這份指令，自己保存好。若是被流傳出去，恐怕會有點麻煩。遇到不懂的，可以來找我。」

王猛可沒有那麼複雜的心思，只是歡呼一聲。捧著那一大疊文件如獲至寶，像寶貝一樣抱住便跑出去，找個地方細細閱讀。其他那些想要當機士的孩子也是這樣。

而羅志恆則是皺起眉頭：「風……哥哥，我是要當機修師。這種指令於我無大用。」張風板起了臉孔，看著以羅志恆為首好幾個孩子：「你這是甚麼話？」

「只有從根本去了解操控台每一個按鍵連繫著機甲哪一個部位，這才算是真正了解機甲！例如我是機士，我在對機甲進行某個指令時，察覺到有點不太流暢。而你是機修師，我將問題向你回報。」

「你根本不知道機甲的指令，談何修複？」

羅志恆聞言一怔。

整個孤兒院中，要數最聰明的，大概便是他跟陳浩了。張風這一番話如醍醐灌頂，愣住不語。張風仍是自顧自的道：「操控台，才是機甲的根本。就像人的大腦，對身體發出的指令。若是連如此基本的玩意都學不會，那就不用想如何學習機修師或者機甲設計了。」

看著那些孩子面帶思索的離開，張風也是暗自僥倖。還好這些年打好根基，不然真難說服這些孩子。他一邊心有餘悸的拍了拍胸口，一邊朝金屬室走去。

只是此刻的張風，還不知道他現在做的事，會對於將來整個聯邦造成何等震撼。蒲公英能夠隨風飄揚，飛到世界任何一處。

…………

張風在那張瑞秋、卓不凡尚在軍演還未能上線的時候，他只好再次點進機甲對決進行匹配戰鬥。

只是現在的他，戰勝過張瑞秋的分身帳戶、一個真正的新手、花不語機甲及曲君子機甲後，現在已是身具四連勝。三連勝以上，已經會進行另一個匹配機制。

系統會盡可能找到同樣具相同連勝數目的對手進行戰鬥，若是找不到的話，則會按照玩家的勝場進行計算，務求找到個相等實力的玩家進行戰鬥。

也因此，連勝的獎勵才會如此豐富。

三連勝以上，幾乎不可能會碰上新手玩家。更不用說他現在已是四連勝。

…………

「啊？鐵人機甲？」

聯邦，赤色軍校。

一名少年面上露出愕然，看著匹配的對手。他又再次確認了一下戰積，對方只有四場戰積，四場勝積。

4勝0敗。

然後他又看了看自己的戰積──80勝56敗，現在正身處四連勝當中。想到這裡，他不禁啞然一笑。可能是某個比較有天賦的菜鳥，走了狗屎運連勝四場吧？

想到這裡，他並沒有太多的警剔。

畢竟對戰的是鐵人。

任何人不會對一台鐵人生起警剔。

……………

張風磨蹭著操控台的按鍵：「火鳥-III型嗎？」

對著光幕上在等待傳送進戰場時候，張風在打量著對方的機甲。火鳥機甲是一台相當成熟的機甲，現在已經發展到第三代。火鳥機甲，毫無疑問是一名遠程機甲。

通體呈鳥狀，火紅色的機甲，雙翼鋒利如刀，具一定的近戰作用。但它身上的遠程武器有很多，一雙鳥爪上安裝的機關火炮、雙翼有兩台半自動追蹤飛彈，只要鎖定機體便能夠半自動追蹤。

但更可怕的，是其鳥口的那具光炮。

多謝你地支持同鼓勵
我會繼續努力出文

加油，唔駛迫自己維持日日更，有定時投食已經好開心
當然有加更就最開心啦

一名少年面上露出愕然，看著匹配的對手。他又再次確認了一下戰積，對方只有四場戰積，四場勝積。

應該係戰績？

多謝你地

多謝回報
我去改番先

成仔唔掛住我了

點會呀

成仔

第四十六章──雲中火鳥

這具內設在火鳥機甲的光炮，乃是跟熾天使手中的狙擊光槍同級別的威力。只要被打上一槍，哪怕並非要害，也都是足以分勝負的傷害。

火鳥機甲作為鳥形，本來並非一種熱門機甲。但經過三代的改良，那因為鳥形而比起一般人形機甲更加流暢快捷的飛快速度，以及現在第三代、雙翼有著四個引擎【不死鳥】。

當真可謂進可攻退可守，實屬一台強大的遠程機甲，這才令不少機士開始留意這一台機甲。

若真要說唯一的弱點便是，火鳥機甲所有武器都是內設，不像人形機甲可以對武器進行挑選及更換。

……………

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

「五、四、三、二、一。」

戰場──天空之城！

機甲對決遊戲面世已有好幾十年，之所以能夠一直歷久常新，主要原因自然是因為操控台與現實機甲操控台一模一樣。只要掌握遊戲中的操控台，就意味著現實也能夠對機甲進行操控。

這遊戲，已經並非一個簡單的遊戲，而是能夠名成利就的一條康莊大道。

但對於那些沒有未能真正踏上機士之路，只能成為玩家眾數之一。能夠令他們繼續對遊戲保持狂熱，便是遊戲營運商不斷努力的更新。

除了將現實推出的機體化成數據，匯入遊戲令玩家能夠能夠操作之外，也有不斷更新著各種不同的戰鬥模式。像最受歡迎的單人戰，還有團體戰等等。除此之外，對於戰場地圖的研發也是不遺餘力。

現在整個機甲對決中，隨機挑選的地圖足足有三十三個，當中絕大部份都是利用現實場景採集參數而成。但當中自然有些奇特的例外，就像眼前這個天空之城。

天空之城戰場，是其中一個完全由遊戲營運商單純製作而出的地圖。整個戰場於雲霧之間，機甲能夠行走在如陸地一般的雲霧之上，也能夠打起一場空中戰。

高低不平、雲層林立的天空之城，更會隨著戰鬥而變幻天空，可以說這是一個完全不真實、卻又令玩家們為這華麗的場景而迷醉的戰場！

張風看著天空之城的地圖，有點頭疼。這種天馬行空的地圖，是他最不擅長的戰場之一。在一般機甲對決之中，他也有勝過張瑞秋。但若身處這類型的地圖，卻從來沒有贏過張瑞秋一次。

因為這種複雜的地圖，是最適合遠程機甲發揮的戰場。

相反，像訓練場那般簡單、一覽無遺的戰場，便是最適合近戰機甲。

而偏偏，眼前的對手是最擅長遠程攻擊，更有出色飛行能夠火鳥-III……張風打起精神，若是一個不慎，恐怕真的要中斷連勝了。

…………

與張風打起精神不同，坐在黑球中的袁耿水，一身紅色軍服。

這也是赤色軍校的校服。

能夠混到這個戰績，袁耿水自然非泛泛之輩。聯邦軍校林立，每一所軍校都有設立機士訓練課。雖然最令無數少年嚮往之地，自然只能是那四大學院。

但若以為除了那四大學院之外，其他軍校便是庸碌無能，那就大錯特錯。哪怕是聯邦中的軍校，也分著三教九流。

像現在袁耿水身處的赤色軍校、李天照的仁星軍校，都是除四大學院之外的一級軍校。只要能夠從這種一級軍校畢業，幾乎有八成以上都能夠成功通過機士考核，謀個一軍半職。

袁耿水也不例外，是赤色軍校的學員。只是他向來不喜出風頭，性子低調。久而久之，也沒有多少人知道少有名氣的機士名稱【若水似火】便是他。

袁耿水的性子顯然跟名字毫不相符，性格並非溫婉若水，反而性烈如火。火鳥機甲是他最擅長的機甲，而被他購買了全身彌漫火焰特效的火鳥機甲，當真像一具栩栩如生的火鳥，飛翔於雲霧之間。

身處於雪白的雲霧上的鐵人，又似身處美侖美奐仙境中的一顆老鼠屎，黝黑而不起眼的鐵人，看上去醒目無比。

與此相比，渾身浴焰的火鳥當真如傳說中的朱雀神獸，威猛而霸道。

很快，如此醒目的雙方都看到了彼此，袁耿水沒有任何打招呼的打算，只想盡快解決這個菜鳥，達成他的五連勝。

…………

在看到空中那具火鳥，張風的雙手已於操控台上滑過。因為他已經透過視像捕捉，看到那具威猛霸氣的火鳥的一雙鳥爪已經化成兩管明顯不好惹的機關火炮。

火鳥凶威滔天，對著下方那膽敢挑戰它的平民傾瀉它的怒火。

兩管機關火炮不斷吐出火舌，撕破了雲層，朝鐵人轟去！

只是袁耿水一怔，不斷轉換著鏡頭角度。

不見了？

上一刻才像蟑螂一般的鐵人，下一刻便一溜煙的不見了？

袁耿水操控著火鳥，引導發動，劃過雲霧，不斷狩獵著那如小強般的鐵人。

……………

「真麻煩。」

藏於一朵大雲中，看著身後被機關火炮撕成碎片的雲霧。這種虛幻不真實的地圖，就是有這種麻煩。那明明可承受機甲數十幾噸的重量的雲霧，卻偏偏能夠被武器破壞。

這根本就不合邏輯！

張風撓了撓頭。

鐵人雖然也能像一般機甲進行飛行，但卻並非鐵人的強項。因此在張風操控鐵人的時候，大多數都是將引擎當作提速、變速的手段。反而長時間飛行，只會令鐵人的動力走到盡頭而失去變化。

換句老話便是舊力已盡，卻無新力可生。

幸好……

張風猥褻地操控著鐵人，探頭看上天空那四處飛翔的火鳥，還好這機士要像卓不凡、把機甲弄得瞎子也能夠看到般醒目。若是這機士像張瑞秋那般猥褻、把一台聖潔華美的天使機甲弄得像土雞般難看，那就更慘了。

一邊如此感慨想著的張風，絲毫沒有注意到自己現在把鐵人操控得有多猥褻的自覺。

他看了看自己僅有的武器──激光劍。一邊暗自罵了一聲：「下次要帶把槍進來。」語畢，他便操控鐵人隱於雲霧消失不見。

出閘啦！

雷射槍都冇枝，搞唔掂喎

今個星期冇乜力留言 淨係就算 勿怪

利申 唔喺hk 成仔唔好有美麗嘅誤會

竟然未有文 慣咗一起身就睇文

真．鐳射槍

講呢D?
我知道好多人唔出聲但一直都係到

依家更依家更

第四十七章──黑石入雲

天空之城，因為身處於雲霧中。天色的變化，會直接影響戰場的視野。除著這場躲貓貓的戰鬥維持了十分鐘，天色漸漸由光亮變成澄黃，直如日落西山。

袁耿水性子本來就不太好脾氣，在飛了好幾個圈都沒有找到那討厭的小強，他也是有點暴躁起來。突然，他腦中靈光一閃：「我真是個白痴！」

雙手在操控台滑過，火鳥雙爪再次變成機關火炮，朝著四周的雲霧傾瀉！

轟轟轟轟轟轟轟！

密集的火炮，瞬間將無數可供立足的雲霧打穿。這些雲霧除了是立足點之外，更是可供躲藏的掩體。但既然這種掩體如此簡單就能轟碎，那就乾脆毀掉所有掩體，讓他無所遁形！

…………

「嗯嗯，現在才想到。看來這機士也不是那麼強。」

充滿利用雲霧作掩體的鐵人，當真如一隻滑不溜手的小強般東竄西藏。足足十分鐘，他在躲過若水似火的追捕同時，已經摸到火鳥機甲的千米範圍之內。

一般雷達範圍，都在三百到五百不等。

但對於機甲而言，百米範圍幾乎彈指可達。

雖然張風像是一頭小強，但他也是那種迅猛之餘還會飛的那種……

單是想像起來就得知何等噁心與難受。

不知不覺，小強般的鐵人，卻如同獵人般已來到火鳥機甲上方的雲霧。

哪怕這是一個很好的機會，但張風仍然沒有動。

他在等。

…………

「給我出來！」袁耿水已是動起真火，他最討厭就是這種懦夫，只會躲藏不出來決一高下。只是他卻渾然沒想到一台只有激光劍的鐵人，與全身火力武器的遠程機甲火鳥-III型正面對決的下場……

他只想盡快了結這場戰鬥！

天空之城，天色變幻。

白晝經歷暮色，漸漸日落西山。

夜色，成為世界的主角。

在夜色之中，那台渾身浴火的火鳥，是何等醒目。只是它卻沒有留意到，上方有一雙泛著紅光的眼眸。

通體黝黑不反光的鐵人，彷彿要與夜色相融。

哪怕隔著數百米的上空，透過鏡頭捕捉的火鳥仍是如此清晰可見。

鐵人，落下。

頑石落進湖面，又如黑石入雲。

只有那雙紅色眼眸，似是拉出一條撕開天地的紅影。

…………

咇咇咇咇咇咇咇！

袁耿水面上剛才那股氣急浮躁戛然消散，取而代之是一抹冷笑：「終於冒出來了？」他飛快的捕捉到，敵人是從上空而來！那出自赤色軍校無比紮實的基本功表露無遺，火鳥機甲的引擎瞬間發動，於夜色之中拉出一道火痕！

火鳥做出一個鳥形機甲的戰術動作【垂直翻身】，只是眨眼間便拉出百米距離的同時，火鳥的嘴巴已經張開，無數光粒子倒吸到那自嘴巴探出、森然的炮口。

炮口的位置，正是遙指從天而降的鐵人。

從始至終，他都抱有警剔。

他不是一般機士，哪怕再年輕。他不是國防部長千金，那個缺乏戰鬥經驗的小公主。他也是清楚看到，在進入戰場時，鐵人只有一把激光劍。

除非這鐵人單單想要噁心他而並非擊敗他，否則想贏，最後也只可能靠近他。既是如此，他只要專心關注雷達就好。哪怕火鳥機甲的雷達只有三百米，在偵測到靠近的瞬間，擁有出色的動力引擎【不死鳥】也足以令他快速拉開距離！

他一直都在等這個機會。

……………

張風看著下方手到拿來、像個白癡一樣射著空氣火鳥機甲，卻又像是突然回過神來般拉開距離，而那炮口已是對準了自己。

雖驚不亂。

換了是任何人在卓不凡那非人般操作的折磨虐待之下，對於再出乎意料的動作，也不會再生出太大的震驚。

但若在任何一人看來，鐵人只剩下機毀人亡一途。

垂直而落的鐵人，沒有催動引擎。

引擎只是被保存在微溫，將點未燃之際。就在這時，鐵人的引擎噴出藍火！

「沒用的。」

袁耿水嘴角勾出一抹弧度，也是覺得這操控鐵人的機士有點厲害。竟然是發自真心想用這台破銅爛鐵擊敗自己的火鳥？

除了鳥頭光炮蓄力之外，作為出身名校的出色機士，袁耿水已是一心二用，早已鎖定了鐵人的身影並射出雙翼的半自動追蹤飛彈。

這一下，展現出袁耿水對火鳥機甲的操作是何等驚豔。

先用半自動追蹤飛彈攻擊的同時，限制鐵人的閃避路線。

因此在看到鐵人到了千鈞一髮之際才催動引擎，袁耿水面上仍然掛著冷笑。但他面上的冷笑旋即僵在面龐。

…………

鐵人是全力催動了引擎，但四個引擎中──後背兩個、左足右足各一個。

鐵人只是催動了右邊後背及右足的引擎。

這種操作，若是被學院軍校的導師看到，肯定會破口大罵，並禁止該學員短期內再接觸操控台！別看在機士手中的機甲靈巧如風，但機甲仍然是一台極度沉重而難以掌控的金屬巨物。

稍有不慎、哪怕只是一個失誤，便是機毀人亡的下場。

這也是機甲對決被創造出來的原因之一。事先對機甲進行練習，大大減低正式機士訓練所需時間及傷亡機率。

如此巨大的金屬機甲，對於操作、平衡非常講究。

而現在張風操控著鐵人，卻只催動一邊的兩具引擎，這在很多人眼中，形同送死！

不論如何，張風還是做了。

只催動一邊引擎，導致鐵人斜斜歪歪的飛了起來。這奇怪的飛行，險之又險的避過了那兩枚半自動追蹤飛彈！

「這甚麼啊？」縱是袁耿水也是看得愣住，但他很快便平復心情。

所謂半自動追蹤，自然是會追蹤的啊！

果然，那兩枚與鐵人擦身而過的飛彈劃了兩個半弧，便重新緊追著鐵人飛來！

只是鐵人卻像是視若無睹，哪怕遠程攻擊感應雷達瘋狂地叫動著，向張風示警身後的攻擊，他的面色仍然平靜，小心翼翼的控制著鐵人。

他的操控輕柔如風，這個戰術動作他也是臨急生智，就連他自己也沒有把握──因為這種操作，本來就不是供人形機甲使用。

今次分幾日先打得完

睇怕都要打到星期一

11月已經過左一半，究竟破紋夜3出唔出得切呢？
讓我們繼續看下去

係喎今日星期日

.............
出到……掛

好快聽日又有啦

今日明明星期一你係咪去左平行時空

有新野玩，大家可以當星期日冇野做睇下文字

大家好，我是楓成。

我曾經在一次分享會說過，我寫作的靈感源自於多方。其中之一便是遊戲。

我從小便很喜歡玩遊戲（宅男、毒撚，隨便你怎麼形容），遊戲能帶給我樂趣的同時，也能夠給予我很多對人生、對世界的反思。

電影遊戲也好、故事也罷，不外乎是創作者世界觀的縮影。去留意，會看到不同的世界，繼而令我進步、升華。

這個【楓語遊記】，將會記載我之後玩過一些遊戲的感受、體會。注意這不是遊戲攻略喔。而是我從遊戲中看到，繼而想表達的一些事情。

這個想法在我腦海中有一段時間了，但一直沒有付諸實行。

現在我覺得，若該遊戲能夠感動我、替我帶來一種滿足感的話，我也想將此帶給你們。

遊記，是「遊」戲的「記」錄。

以下公佈一下本遊記的消息：

不定期－畢竟現在長期連載【三魂行】，自然不可能有時間每天寫。而且遊記的更新在於有遊戲我覺得可以分享給大家，當然至關重要的還是需要我有時間去寫，哈哈哈。所以不用像長篇小說那般等著候著了。

有劇透－正如上述所言，我並非寫遊戲攻略，而是用一個看電影的角度感悟遊戲，更準確來說是分享給不常玩遊戲的朋友。如果都會玩遊戲的朋友，請小心劇透。

個人觀點－同一個故事，說給一百個人聽，會有一百種體會。所以此遊記會是我的觀點，我的感悟。如果你有別的感悟，我會替你高興。

謝謝。

初寫遊記，實驗品便是最新通關的遊戲－死亡擱淺 Death Stranding

死亡，不一定是終結。

或許能成為另一種，悲慘地連結他人的方式。

冇可能架wo
熱愛番工ge香港人係唔會唔記得今日要唔要番工架！

咁快爆機

罷工有好多時間
除左做其他正經野，都要打下機放鬆下

屌你成仔

第四十八章──桶滾

鐵人像是一個喝醉了的黑色傻大個，暈頭轉向地飛著，像是失去控制。因為他只有催動右邊的兩個引擎、單純朝左邊飛著。但是在張風的微控之下，那隻瘋狂催動著引擎的機械右腿不斷進行著微調。

這一幕看在袁耿水眼中，是何等恐怖。

看上去像是喝醉了般呆笨的鐵人，卻是呈螺旋狀般飛行著。幽藍色的引擎火光、鐵人赤紅的雙眸，都在夜色中劃出兩條螺旋的光影！任身後兩枚飛彈再努力追趕，卻怎麼都追不上！

「不可能！」

袁耿水一個激靈，咬緊了牙按下射擊！

光炮射出，令黑球的操控台微微顫抖！

只是在那劃著妖異螺旋飛行的鐵人身前，卻又毫不意外地落空。而這時，鐵人已經撲到身前，激光劍如露出獠牙的猛虎，成為這螺旋飛行的鋒銳。

嗤嗤。

激光劍毫不意外地斬斷了火鳥機甲的一隻金屬翼，如折翼之鳥般向下倒去。

袁耿水拚命仰首看去，卻只見出劍之後瞬間穩住機身鐵人，光劍如電般挑在那兩枚半自動追蹤飛彈之上，爆出兩團火光。

「這……到底是甚麼人啊！」

……………

袁耿水喘著大氣，卻沒有閒著。他連忙調出這場戰鬥的錄影，反覆重播。對戰的錄像，是系統自動運行生成。哪怕玩家沒有主動錄取，也會自行進行全方位攝錄。

因此，玩家在調動重播該錄像時，同樣也是以上帝視角重播。

袁耿水看了一遍又一遍，背心卻是冷汗直冒。

錄像最後，盡是如魔影般的鐵人，俯視著折翼墜毀的火鳥、那睥睨天下的目光。

只是此刻的袁耿水沒有意識到，這將會是他好一段時間的夢魘。

他沒有想太多，直接就把對戰的影片上載到機甲對決的官方討論區。這輕按的上載按鍵，卻是一石激起千層浪。

…………

翌日，張瑞秋、卓不凡揉著眼醒過來。

在梳洗過後，揉著惺忪的雙眸、咬著包子走往戰術室。這個號稱戰術室的地方，其實就是擺放在很多黑球駕駛艙的地方，當然也有進行戰術推演的光幕星圖。

但對於這些參與軍演的學員而言，他們更喜歡稱為【黑球房】。

因為裡面，真的擺放了很多黑球。

只是當卓不凡與張瑞秋二人會合、然後走進黑球房後，卻意外地看到很多學員並沒有進入黑球，而是熱火朝天的圍在光幕星圖之前，議論紛紛著甚麼。

「啊？怎麼了？」

卓不凡性格堅毅卻又暴躁，張瑞秋性格平易近人卻猥褻，雖然二人與各自學院的人不太對頭，但相反與其他前來參與軍演的學員頗為投契。

卓不凡與張瑞秋，二人身後都是四大學院之一作背景。加上其機士的天賦、實力早已表露無遺，卻偏偏性格並非高高在上。這樣一來，自然會結交不少朋友。

看到二人走來，有其他學院的學員早已招呼：「嘿，你們可是不知道。那天跟天照打過一場的那個機士，甚麼風行的。現在可是出名了。」

張瑞秋與卓不凡相視一怔：「怎麼出名？」

二人連忙擠過人群來到光幕之前。

被三維立體投影出來的影片，正是若水似火與且隨風行那一戰的畫面。

「嘖嘖，用一台鐵人，在天空之城這種遠戰佔優的場地，還能夠戰勝若水似火的火鳥-III型。」眾人也是看得嘖嘖稱奇，面上讚嘆不已。

若水似火早已不是寂寂無名之輩，哪怕在機甲對決青年組中，也是說得上名的高手。他操控火鳥-III型早已爐火純青，令人頭疼無比。但縱是如此，這樣的一位遠程高手竟然敗給了只有一把激光劍的鐵人？

畫面不停轉動，變換。

二人初次在戰場中碰面，才一個照面，鐵人便一溜煙消失不見。那看上去狼狽的逃走，當放慢三倍仔細觀看。那是教科書式的弧形步。弧形步並不像無序步、幻影步般，是步法中的殺招。

相反，弧形步是機甲對遠程攻擊進行規避的標準戰術動作。所謂弧形，便是機甲呈弧形步進行移動，增加敵方遠程攻擊瞄準的難度。

但且隨風行的弧形步，卻又非最簡單的弧形步。

「那是雙弧形步。」

在場的都是聯邦各大學院中的高手，自然一眼便看出那由兩個緊接著的弧形步組成如「S」般的走向，優美地將火鳥的機關火炮盡數閃過，然後沒入雲間的掩體不見。

只是與他那優美的弧形步不相符的，是後來鐵人那猥褻地趴在雲上、探頭探腦去觀望遠處火鳥機甲的模樣。眾人下意識把目光落在張瑞秋身上，饒是以張瑞秋之無恥也是怒了起來：「看甚麼看！那又不是我！」

眾人這才把目光移開，重新落在光幕上。

之後，且隨風行的操作並沒有何等驚豔，但卻明顯將火鳥機甲身處位置的視野死角都算準。他們連忙將影片分開兩邊，一邊是以鐵人為主視角、一邊則以火鳥為主視角。

他們駭然發現，從火鳥主視角那邊，竟然一次都沒有看到過鐵人。相反，鐵人總是透過一些零散、轉瞬即逝的視野，繼而推衍出火鳥的位置，最後藏在火鳥上空的雲間靜止不動。

這也表明，鐵人的機士連若水似火的視角都算準了。

而在最後，鐵人舞劍如龍捲風的劍痕，卻是狠狠地把在場的天之驕子震驚了一把。

看似胡來的操作，起初令眾人嗤之以鼻。但最後的戰局卻是喜人。成功閃過半自動追蹤飛彈的同時，也閃過了若水似火蓄勢瞄準的光炮，最後一劍折翼。

在場都是識貨之人，但當看到那鐵人操作的引擎運用，都不約而同的想到了一個可能性。

卓不凡只覺不知道該好氣還是好笑。好氣的是那小子當真是胡來，那種操作又豈是供人形機甲使用？但好笑的是，那小子還真是成功了！

「這是常用了獸型機甲的戰術動作──【急速大桶滾】。」

說話的是李天照，只是與他面上的平靜嚴肅不符，雙眸卻是泛著火熱的戰意。

不論是【垂直翻身】還是【桶滾】，都是常用於鳥型機甲或是飛機也會使用的操作。桶滾，意指以水平方式進入，圍繞一個虛擬的中心軸進行桶狀滾轉機動。

好想有心情睇文

儲埋先
我都冇心機

［最後希望］今晚收工，理工大學鄧寇克大行動

第四十九章──無影劍

而急速大桶滾，便是於空中全力催動單方向的引擎，令機體進行大幅度的螺旋型急速飛行，以最短時間閃避敵人鎖定的同時，拉近雙方距離進行近身戰。

這動作出現於獸型機甲相當常見，因為獸型機甲的引擎位置大多都比較穩定，而且其外形也令這種操作比得更容易掌控。但他們卻從來沒聽說過能夠在人形機甲之上進行急速大桶滾。

鐵人的引擎在後背與雙足，特別是機關腿，哪怕只是分毫的顫抖，都會令引擎變向造成機體失控，最後機毀人亡。這次講的，不再是手速有多快，而是操作有多精準。

當然，最後鐵人用完美的角度閃過所有攻擊，加上最後的急停同時用劍挑爆兩顆飛彈，都證明了他的遊刃有餘。

這段影片，早已成為論壇中的熱話。

「且隨風行」這個在昨夜尚是寂寂無名的玩家名稱，一夜之間成名。甚至有很多人已經替且隨風行起了綽號，就像【狙神】張瑞秋、【閃電狼】卓不凡。

人們給且隨風行的名號，是【無影劍】。

…………

就在無影劍之名傳揚機甲對決的世界，無影劍本人卻陷入忙碌之中。

自那天江別樹考究了張風的操作之後，一反常態，對張風的教導變得更加嚴厲。只是張風卻沒有說甚麼，不論江別樹的身份地位，以及現在教導的知識，都令他深深感受到這是一次奇遇。

因此他沒有叫苦之餘，還努力的去消化著。只是張風的底子實在太差，饒是他機靈聰穎，但對於某些學說，仍然只能用囫圇吞棗的方式先行記住。

除此之外，在交給那些小傢伙操控台的指令表後，他們倒是老實不客氣，但凡遇到看不懂的直接就跑過來要張風指點。

於是，才剛名震機甲對決的【無影劍】，當真變成無影無形。很多人想要加他的好友、尋找他在對決的房間進行觀戰都辦不到。只是這沒有令眾人氣餒，反倒是有種「天將降大任於斯人也」的感覺，苦苦等侯著且隨風行上線。

…………

時間，過去了兩個多月。

也就是說，距離張風、以軒的生日過去三個多月，也是張瑞秋及卓不凡前往軍演以後的三個多月。

忙得焦頭爛額的張風，赫然收到張瑞秋的通知：「瘋子，我們回來了。」

「啊？」張風也是有點欣喜，畢竟這段時間以來，他也是將張瑞秋跟卓不凡當作好友。他向江別樹說了一聲之後，便匆匆下線。

江別樹看著張風的背影，也是露出平常難以看見的笑容。

這些日子來，他也是看出來張風的底子很差。但與其相反，張風的韌性很強，彷彿不知道放棄為何物。而且他相當聰明，雖然有很多基本的東西張風兩眼摸黑，但幾乎只要江別樹解釋過一次，他便能夠銘記於心，甚至舉一反三。

久而久之，張風掌控江別樹知識的速度越來越快。有時候江別樹都覺得自己不是在跟一個少年打交道，更似是研究院中那些天才門生。

直到剛才，張風那面上露出少年的喜悅，才令江別樹意識到──眼前的，終歸只是一名少年啊！

…………

張風才剛上線，便被震驚了！

他兩個多月沒有上線，那些因為【無影劍】之名，而向且隨風行申請的好友邀請，毫不意外的從光幕中長出一株大樹，連綿不絕。張風用非人般的動態視力，找到了進入張瑞秋群組的邀請，然後把自己那株大樹說了一遍。

卓不凡跟張瑞秋的聲音都很古怪：「你多久沒上線了？」

「兩個多月了，對上一次大概是跟……嗯……跟甚麼打過一場？」

以軒用卓不凡跟張瑞秋聽不到的聲音提醒道：「玩家名稱──若水似火，機甲──火鳥-III型。」

張風這才一拍大腿：「對了，是甚麼火鳥的。」

張瑞秋與卓不凡都無語了，大概這小子連自己也不知道鬧多大了。

「你可以把好友邀請的選項先行關閉。」一邊說著，他便在指導張風這個菜鳥從哪裡按關閉的選項。他知道，張風的操作絕對不是菜鳥，但除了機士技術之外，其他都是一竅不通。

而張瑞秋、卓不凡的遊戲ID早已名震天下，每天想要加好友然後求指點的多不勝數，自然早早關掉好友邀請。

當張風按照指示把好友邀請關掉，右上角那條由通知長起來的大樹終於漸漸消散，這才舒出一口氣。

「你這小子是不知道你現在聲名大震。」一邊說著，張瑞秋沒好氣的把一條連結透過群組扔過去。這是一個機甲對決官方論壇的帖子──「無影劍──且隨風行」。

張風目瞪口呆的看下去，發現自己與若水似火交手的那場機甲對決的影片被上載到論壇，他們更是將自己的操作分析出無數個細碎片段，然後不斷用不同的速度去播放。

在片段的下面，還有一大串文字解釋自己的每一個行動的戰術意義……

天地良心，就連當事人張風自己根本沒有想那麼多，更多的只是憑著本能去操作、移動。但在他們眼中，操控著鐵人的且隨風行，就像一名絕世高手卻是手執木劍，雖簡陋卻足以橫行天下，劍掃八方。

一時之間，且隨風行帶起了一大波使用鐵人、激光劍進行匹配對決及練習的熱潮。

對此，與張瑞秋卻是毫不意外：「這些事，當年我們也經歷過。」

卓不凡深以為然的點頭，當年他聲名鵲起之時，同樣激起一波使用狼形機甲的風潮。

在閒聊了一段時間，更多的是交代著近況。

在三人真正產生友誼之後，張風也沒有隱藏甚麼，跟他們說了自己只是來自曾江的小人物。可憐的張瑞秋及卓不凡要上網搜尋才知道曾江這個地方在哪。

而每當搜尋曾江市，便會很自然出現三年多前那次軍演意外，造成無數人命傷亡，妻離子散。

在聽說到張風更是那間蒲公英孤兒院中的孤兒，二人雖然口中沒說，但內心卻是不約而同對於張風生起了同情。

「風子，來北林吧。以你的技術，我跟導師說一下，應該是很大可能同意的。」

卓不凡聞言便不樂意了，沉聲開口：「為甚麼是北林？瘋子的操作、手速，明顯更適合西山一脈。」

張瑞秋賤笑連連：「一群連腦袋都是肌肉的愚蠢，就別誤人子弟了。」卓不凡大怒：「你說甚麼！？」

「來啊，單挑啊！」

「誰怕誰！」

結果就在張風無奈歎氣之下，二人當真交起手來。

平靜的一更

啱啱追完penana，如果想睇徐焰之後會點係咪要買實體書？

教練最近搞咩咁攰

最近氣氛其實唔太適合……
不過我照更擺係到，大家得閒先番黎睇

電子書個進度跟番實體書
進度理想的話今個月應該出到第三集

上星期要上堂啫 今個星期就推下post算

第五十章──四劍九連

這一交手，便令張風觸目驚心。

他震驚的，是二人的進步。

只不過是短短三個多月不見，二人的操作、手速並沒有太多的變化。但張風卻清晰感受到一股肅殺之意，哪怕隔著觀戰的光幕，卻如撲面而來。

到底是為甚麼呢？

張風看得很認真，很仔細。

以軒沒有說話解釋，哪怕他早已分析出了結果。

他想要張風自己的感受，然後領會。

最終，卓不凡抓住了機會近身，帶著電芒的激光利爪撕碎了熾天使機甲。卓不凡冷酷地開口：「四百零三勝，軟皮蛇，我比你多一勝了。」

「嘖！」張瑞秋無比憤怒，卻又說不出話來反駁。

「你們變強了很多呢？」張風躍躍欲試：「換我換我。」

張瑞秋敗給卓不凡本就一肚子火氣，現在張風送上門來，他自然老實不客氣。

二人交戰，張瑞秋用了五分鐘找到張風，硬生生用狙擊光炮射出【矩陣射擊】，將張風的退路鎖死，繼而一槍貫體。

…

又是五分鐘，張風被卓不凡帶著侵掠如火之勢，硬生生被撕開兩半。

…

張風與二人輪流交手，面上不斷露出思索。

漸漸的，張風的操作也出現了改變。

更加簡潔，精煉。

在第十場之後，張風操控鐵人如影隨形，任張瑞秋怎麼操控熾天使，都始終逃不開他的追捕。最終被張風抓住了機會，成功戰勝了張瑞秋。

張風喘著大氣，面上卻盡是興奮之色！

以軒隔著那湛藍面具，深深看著張風。很快，張風就捕捉到張瑞秋與卓不凡的改變源頭──他們的操作，變得更加簡練。

以最少的操作，達到最大的目標。

這種改變，直接令二人操控機甲時的小動作大幅減少，機甲移動之間看起來行雲流水，每一個動作都帶有強烈的意圖。張風也是感慨萬分，沒想到如此短的時間竟有這樣巨大的改變，也是發自內心佩服起這兩個朋友來。

只是他不知道，卓不凡、張瑞秋的震驚比他更甚。

二人沉默良久，方緩緩開口：「瘋子，你到底想要甚麼？」

「啊？」

張風聞言一愣。

張瑞秋斂去那招牌的賤笑，平靜開口：「我們承認，在機士天賦中，你有著不亞於我們的天賦。但也想要看，你到底想走到哪一步。」

「以你現在的水平，想要在機甲對決青年組別橫行應該不成問題。但……天賦是不能揮霍的。我跟瘋狗就是深以為然，所以才各自進了北林與西山。」

「你看，相信你也感受到。我們只是經歷一次軍演，便有著清晰可見的進步。因為在戰場上，瞬息萬變。以往我們那種看起來高深莫測、實際上卻略顯冗贅多餘的操作，若放在戰場上很容易便會死去。」

張風聞言沉默，似是在思考著甚麼。

這時卓不凡沉聲開口：「瘋子，躲藏在曾江這種地方，你是不可能看見機士的巔峰。」

聲如雷霆，令張風如遭雷擊，久久不語。哪怕二人先後下線，他都毫不察覺。

張風呆坐著，以軒也沒有開口打擾。

因為他早早知道張風會怎麼決定。

或許是因為，他已經看過太多次，那群令張風無法割捨的風光。明媚如春暖花開的陽光，卻又會變成令人心疼欲絕的秋雨。就連以軒自己在這裡待了一年，都快要喜歡上這裡，更遑論甫剛轉世重生而深感寂寞，卻又被這些小傢伙溫暖了內心的張風？

他嚮往外界聯邦的景色，但若非有著強大得讓他無法拒絕的理由──張風是不會離開曾江的。

……………

時間過得飛快，又是兩個月的過去。

這段時間，張風除了處理孤兒院的事務之外，全身投入到江別樹的教學及與張瑞秋、卓不凡的交手。

江別樹那邊，張風仍然每天都是聽得頭大，雖然用好久的時間去慢慢消化。但與其相反，他在機甲操控上卻又再次迎上了突飛猛進。那半年非人般的苦修訓練，以軒讓張風打下了無比紮實的基礎。

而每次與張風交戰過對手，以軒都能夠捕捉指令然後化作教學指導張風。每獲得一個指令，張風就是新增加一件武器。久而久之，哪怕卓不凡、張瑞秋這兩個身在四大學院之中年輕天才，也無法再像以前那般，把張風搓圓按扁。

夜，三人又是一番車輪戰後休息，一邊閒聊著。

「瘋子，我們能指導你的也差不多了。是時候跟別的對手過招。」

張風「嗯」了一聲，沒有回話。

張瑞秋、卓不凡是強，但三人已經交手了數百上千次。對於彼此都是知根知底，久而久之也能夠對彼此的行動有了一定程度的推測與預判。

「真正強大的機士，需要與不同對手才能夠保持強大的素質。」卓不凡苦口婆心的開口：「雖然我跟軟皮蛇在同年來說算是最強的幾個，但還是得出去闖闖。」

這時，張瑞秋終於禁不住亮劍：「瘋子，一個月後，機甲大賽要開始接受報名了。你記得去報名啊。」張風聞言一怔：「機甲大賽？」

「就是之前上屆，本天才我拿下冠軍的那次。就是我驚豔一槍將瘋狗射成落水狗的那一戰！」

卓不凡的聲音變得陰冷：「軟──皮──蛇。」

張瑞秋一個激靈，卻沒有忘記目的：「總之，那個大賽算是能遇上很多強大的對手。」

張風皺起眉頭：「我考慮考慮吧。」

卓不凡與張瑞秋也算是了解這傢伙的性格，若是內心做了決定，那可是牛拉不動。但同理，若是猶豫不決的話，他們說再多只怕會適得其反。

見狀，二人這才下線。

張風看了看時間，今天完結得較早，偏偏張風的精神好得很。

「好吧，打幾場對決。」

…………

翌日，張瑞秋揉著眼睛醒來，看向腕間。

那一串金屬珠子串連而成的手鏈微微顫抖，張瑞秋打了個大大呵欠，於其中一顆金屬珠子上按了一下。一個三維立體的光幕自珠子投影而出，光幕呈長方凝於掌心。

那是一個對話框，其對話者的名字赫然寫著──瘋狗。

「軟皮蛇，你說他會不會報名？」

張瑞秋手指輕點在光幕：「我怎麼知道。」

語畢，隨手一揮，那光幕便消散不見。

只是當他梳洗過去，想要到學院的飯堂吃早飯，卻見一個個嘩然四起，各自看著自己手中的投影，面上盡是震驚之色。這副模樣，令張瑞秋內心咯的一聲。

怎麼如此熟悉？

他下意識打開千機環，連接上了機甲對決的官方論壇。

一個盡是火紅字體的帖子，高踞於論壇之首不下。

「無影劍重出江湖，四劍九連勝！」

外國讀書？

港聞小消息：

香港人權與民主法案獲參議院一致通過，下一步是交到眾議院統一版本，最後提交總統特朗普簽署。

起身有文

做逃兵

早睡早起的楓成

講呢D
心仲連結係一齊咪得

久違嘅推一推

謝幫推呀

第五十一章──史太林

張風著實打了四場才下線。

只是他渾然不知道，自己已經引起了整個機甲對決世界的關注。

九連勝，這是一個相當駭人聽聞的戰績。越往後，對手便越是強大。當然，這戰績自然是有人能夠做到。但張風身上掛著的戰績實在是令人疑惑。

九勝零敗。

也就是說，他真正進行過機甲對決匹配，只有九場。

很多人已經疑惑著，這傢伙到底是哪位高手的分身帳戶？但偏偏，張風的機士風格與現今十八歲或以下、青年組別任何一位高手都不相符。

若不是黑球能夠辨別玩家年齡、斷絕了跨組別戰鬥的話，甚至有人認為那些公開組的大叔回來欺負他們。

…………

能夠打到六、七、八連勝的，自然非庸手。

當中有來自西山的學員，同樣稍有名氣近戰高手。

也有聯邦中軍校的天才生……

連續四名青年高手，對上且隨風行都是鎩羽而歸。

沉寂了數月的無影劍，一出手便是震驚機甲對決的世界。而這時，九連勝的張風，正在抱著泣不成聲的小山安撫著。

…………

曾江小學中，無數頭戴著貝蕾帽的孩子，一個個怒氣沖沖的瞪著另一群少年。那些少年則是面上盡是沒所謂之色，對著他們裝鬼臉。

張風頭戴黑色鴨舌帽，抱著夏山輕拍他的後心：「吳老師，到底發生甚麼事？」吳芷珊看著少年，面有難色。而在吳芷珊身後，一名腹大便便、頭上卻是閃亮的頂著地中海髮型的男子走出來，托了托他的金絲眼鏡：「你是誰？」

張風放下小山交給了孩子們，然後向著這男子握手：「你好，我是這些小傢伙的家長，張風。你是？」他強忍著內心的不適……這傢伙的手油膩得有點噁心……

誰不知，率先皺眉抽手的，反倒是那個地中海大叔。他從張風的手中抽出來，輕輕一抹頭上那發亮的地中海。張風見狀面色一僵，看著自己的手如見蛇蠍。

「我是曾江小學的訓導主任──史太林。」

張風賠著笑：「史主任好。」

史太林冷哼一聲，眼角掃了那些小傢伙一眼：「其實，校長讓你們孤兒院的人到來學校學習，我本來就不太支持。畢竟家教還是相當重要的。果然沒讓我猜錯，才只是短短幾個月，就跟學校的學生產生口角。」

王猛的性格剛烈，聞言便是忍不住口：「是他們罵小山無父無母、無教養的死剩種！」

張風回頭瞪了他一眼：「閉嘴！」

王猛頓時吶吶不語，似個受了委屈的孩子般，扁著嘴巴。

史太林不屑的掃了王猛一眼，方再看向張風：「少年，雖然我不知道你如此年紀能夠怎樣充當他們的家長，但是既然他們聽你話，你最好還是多多教育好他們。」

「想要接觸社會，就要先融入社會。教養是第一步。」

張風連忙笑道：「是的，謝謝史主任的教誨，我回去會好好教育他們。」大概是看到張風好說話，史太林這才得意的冷哼一聲：「走吧。」語畢，他便頂著那腹大便便的肚子，如戰勝了的公雞般走進學校不見。

那些與蒲公英孩子們怒目而視的學生也都笑哄而散。

陳浩可愛的小臉盡是陰冷。

羅志恆緊握拳頭不語。

王猛剛剛被張風喝叱了一頓，淚珠子在眼眶裡滾。

還有一個個蒲公英們，面上盡是不甘之色。他們看著張風想要說甚麼，張風卻只是平靜掃了他們一眼：「上車再說。」

平靜的目光，卻如凜冽的秋風，一個個話到嘴邊的孩子頓時噤聲不語，低著頭排著隊走上巴士。

張風向吳芷珊抱歉笑道：「吳老師，抱歉打擾妳了。」

吳芷珊搖了搖頭，猶豫片刻才緩緩開口：「小山雖然不在我班，但卻是很乖巧的。我聽那班的班主任說，確實是其他學校取笑小山在先。後來猛子他們聽聞便看不過眼，跑到小山班房聲援。」

「嗯。」張風似是毫不在意，仍然笑著道：「再怎麼說，也不應該在學校搗亂。謝過吳老師。」

「我先送他們回去，今天謝謝吳老師了。」

張風歉意一笑，轉身離去。

吳芷珊看著小黃巴離去的影子，想起了剛才張風一眼望去，那些桀驁不馴的孤兒卻是瞬間變成乖寶寶。

她教的是王猛、羅志恆這兩個最是難搞的傢伙。但凶狠如王猛，竟然都被罵得快哭了。她腦海中浮現起那副清秀又人畜無害的面龐，這少年到底是怎麼一回事啊？

……………

黃巴無聲而行，偶有經過凹凸不平的路面微微顫抖著。

氣氛沉寂得快要滴出水來。

莫說平常那令人心情愉悅的歌聲，就連一點聲音也沒有。

張風沒有說甚麼，沉默地開著黃巴回蒲公英孤兒院停下。

車門打開，那些小傢伙像是賭氣般不語，下車小跑回去教堂找到張春樹。老祭司看著那些氣鼓鼓的小傢伙一怔，柔聲開口：「都怎麼了？」

這一聲慰問，如觸動了他們心靈某處。一個個大哭出聲，抱向張春樹。張春樹苦笑不已，連忙安慰著他們。張風站著教堂門外，平靜看著這幕。

以軒疑惑的開口：「風子，你若是開口安慰，大概能夠減低他們內心不安的百份比。」張風搖頭：「總是要有人當黑臉的。」

張春樹當真如春風化暖，化解了他們內心的委屈、不安。被欺負的小山更是直接哭得睡著了，直至吃晚飯的時候才緩緩醒來。

吃過晚飯後，他們都坐在平常休息的地方。

只是這天，沒有開電視。

只有張風站在中央，看著小傢伙們。

雖然嘴巴不說，但他們內心顯然是委屈，認為風哥哥該要替他們出頭的。

「小山。」

夏山一個激靈站了起來，肉乎乎的小臉晃啊晃的：「是。」

「他們，罵你孤兒？」

像是說到痛處，夏山小嘴一扁，像是要哭起來。張風卻是輕嘆一聲：「小山……我以為有些事情，我都早跟你們說過了。」他向小山招了招手。夏山扁著嘴巴走到張風身前，淚珠子卻早已大顆大顆的流下。

吳芷珊搖了搖頭，猶豫片刻才緩緩開口：「小山雖然不在我班，但卻是很乖巧的。我聽那班的班主任說，確實是其他學校取笑小山在先。後來猛子他們聽聞便看不過眼，跑到小山班房聲援。」

即刻改！

哩度停

乖啦~
訓醒又有架啦

有冇晚餐

第五十二章──螳刀馬龍

張風輕輕抱起了他，看著身前的小傢伙。

「在開課的時候，我已經說過。」

「我們注定受到的，是白眼。但那又如何？」

「我是你們的風哥哥，你是我們的小蒲公英。祭司是我們的父親。」

「蒲公英，便是我們的家。我們就是家人。」

「既然我們本來就有家人，還怕甚麼？」

他重覆說著這一段話，只是話語之間沒有堅定，卻帶著一抹柔色：「你們會因為他們的話語而生氣，是因為覺得被說到痛處，所以才生氣。但卻沒有想過，你們在生氣的時候，卻同時否定著祭司的存在。」

「否定著我的存在。」

「我說過，在社會之中，以我們這種身份，注定會受到白眼。但在受白眼之前要去想想，是否就連你們自己都瞧不起自己是孤兒？」

張風笑著道：「像我，若是別人說我是孤兒，我不會生氣，然後回答：我有一群很乖巧的弟弟妹妹，有一個照料我的父親。」

「若是連你們自己都不在意，那麼人們說些甚麼，你們又豈會在乎？」

這時，小蒲公英們早已泣不成聲。

王猛跑過來抱住張風：「對不起，風哥哥。我剛才還於內心有責怪你。」羅志恆舉起手：「我也有。」

「對不起，風哥哥！」

又像剛才他們跑去抱著張春樹一樣，一個個抱著張風流下淚來。張風只是輕笑著，抱著他們並不說話，感受著這一刻的寧靜。

不論張春樹還是張風，都知道這是蒲公英孤兒院必須經歷的事。只有經歷琢磨的璞玉，才能成就非凡的玉石。

…………

夜。

張風走進金屬室。

以軒的身影自光幕中亮起：「風子，你的情緒很不穩定。心跳速度比平常快了百份之十一。」

「是啊。」張風喃喃自語，面色早已陰沉。

哪怕表面上裝得再好，但仍然無法掩蓋住內心的不快。蒲公英們，是張風的逆鱗。若非因為想要教導他們，張風早就控制不住一拳打在那張賤肉橫生的面龐上。

他苦笑不已，哪怕兩世為人，自己卻從來都沒有成長過。

他看到了張瑞秋邀請他進群組。他只是走進去說了一句：「今天心情不太好，我想要發洩一下。出去隨機匹配了。」語畢，張瑞秋及卓不凡便看到「且隨風行已離開群組」的消息。

二人皆是一愣，隨即不約而同地爆發起最快的手速衝上論壇。

…………

隨機匹配！

經過昨天張風四劍斬出九連勝之路，無數玩家早已翹首以待，想看看這個九勝零敗的神秘人，到底會走到哪一步。

只是這無影劍神出鬼沒，當真是來無影去無蹤。也不知道他甚麼時候會上線進行匹配。而就在這時，數以萬計不斷胡亂闖進匹配對戰觀戰、想要藉此找到那傳說中的無影劍。

就在這時，一個帖子在甫剛出現便在瞬間被瘋狂推文──「且看我刀斬無影劍」，而帖主則是【馬龍】。

帖子裡面很簡單，只是一串五位數字。

那是對戰室的號碼。

無數玩家瞬間蜂擁而至，轉眼間已逾三十多萬觀戰群眾進場！

「是螳刀馬龍！」

「嘿，馬龍那傢伙一直囂張至極，現在對上無影劍死定了。」

「這個難說，馬龍成名已久。哪怕跟閃電狼卓不凡對上，也是打個不相伯仲。」

「不用說那麼多，開盤！」

好事者眾，像這種觸目的大對決自然是少之又少。而這樣的對決，總會有玩家開盤進行賭鬥。只是不得不說，雖然無影劍且隨風行已經累積了一定的名氣，但顯然更多人看好馬龍。

馬龍勝出──一賠二。

且隨風行勝出──一賠三。

…………

馬龍面上掛著冷笑。

與李天照一樣，他用的是真名──馬龍。

而以他的身份，也是有足夠自傲的資格。他的父親出身西山，而他自小已經在西山裡打滾，並學習機士技術。到了十五歲，已經正式拜入西山靜齋。

要知道，卓不凡也只是十七歲才被西山找上，然後收入西山門下。

【螳刀】馬龍，1326勝502敗。如此豪華的戰績，可見其實力驚人。若不是因為他眼光遠大，不屑參與機甲大賽，很多人都認為他會是冠軍的有力人選。

「甚麼無影劍，浪得虛名。」

看著對方那平凡得令人無語的鐵人，以及那配在身上兩把激光劍，馬龍更是發笑起來。

想用鐵人擊敗飛天螳螂？

也太癡心妄想了吧？

……………

進入戰場──風之谷。

這次倒不像與袁耿水交手時那個虛構戰場「天空之城」般，風之谷是一個確實存在的戰場，位近於東南方，與異域接壤。

之所以稱為風之谷，是因為這個充滿斷層、懸崖的險峻之地，會無序地吹起烈風，影響飛行。若是操作不佳的機士，稍有不慎便是機毀人亡的下場。

因此，這個地圖是相當不受新手喜愛的。

進入戰場，鐵人默然而立，腰間兩邊各有一把激光劍。甫剛開戰，鐵人便化成一團黑影沒入群崖之間消失不見。

而馬龍則是操控著飛天螳螂，傲然立於崖上。

飛天螳螂呈墨綠色，卻是泛著明顯的金屬光澤。通體幼瘦，比一般機甲還要更加纖弱輕薄。以鐵人足有45公噸為例，飛天螳螂只有33公噸，高更只有4米，看上去比一般機甲少了幾分霸氣。

飛天螳螂，是模擬昆蟲螳螂而製的一台冷門機甲。

與一般人形機甲不同，飛天螳螂沒有外掛任何武器系統。

它的武器只有那雙金屬鐮刀。

飛天螳螂只有四米高，但它那雙由弧形鐮刀而成的刀臂，便有著三米半長，那泛著的金屬寒芒，令人望而生畏。

全身上下，只有一雙金屬刀臂，捨棄了其他任何武器。

但若是為這樣便看輕它，那就太過天真。單論機甲的速度，飛天螳螂更是遠在卓不凡擅使的【金剛狼】之上！

在開始戰鬥，飛天螳螂展開了身後那薄若蟬翼的雙翼，隱於翼下的四個引擎催動，就這樣飛入空中。

早晨呀

幾時多左把劍

裝上去咪有
每次入戰場可以揀武器架

慣左遊戲任追任食，宜家好定癮

頂癮

係要適應下架啦
每日一更已經係好努力架啦

Dual gun blade

一切都充滿可能性

係咪已經裝咗雙槍

劍黎

［緊急］全世界同我認頭番自己果區既票站！！！

明明之前打嗰陣話下次用槍

今日冇文？

第五十三章──還是會

馬龍對且隨風行沒有太過重視。

但這並不代表他就會輕視。

對於所謂【無影劍】，他也看過關於他的影片──但也僅此而已。馬龍大模斯樣的飛行在眼中，目光如電地看向下方。

飛天螳螂，嚴格而言並非用作正面對決的機甲。犧牲裝甲的堅硬，以換取而來強大的速度，比起正面對決，它更適合隱藏在陰影中，突如其來的出擊並取敵首級。

但此刻馬龍操控起來，卻像是重裝機甲一般正面對決，毫不隱藏。

只是當他目光落在下方，卻是面色一僵。

而那些正在觀戰的玩家中，有不少慕名而來的，都皺起了眉頭：「這無影劍玩甚麼啊？」

在飛天螳螂的下方，是山崖林立之地。

一具黝黑而不起眼的機甲，與山間仿如一體，像是山間遍地可見的頑石之一。

只是它那雙紅色的眼眸，泛著妖異的血光，平靜地看著天空的螳螂，明明是仰視，卻帶著笑看雲間雛鳥的霸道之氣。

…………

一直以來，【無影劍】這稱號從何而來，除了因為且隨風行那過硬的手速與驚人的操作之外，便是因為他表露出強大的戰術素養。

像是與若水似火的一戰，且隨風行表露出對戰場地勢的運用。

又像與天照那一戰，便表露出那心理戰術的運用等等。

【無影劍】且隨風行，便是蘊藏算無遺策的戰術運用，再以雷霆手段暴起殺敵。

來無影，去無蹤。

方成就【無影劍】之名。

但此刻，且隨風行卻如所有最普通的機士，站在原地等待敵人前來，然後交手。這種看似「無腦」的打法，是所有崇尚戰術的機士所不屑，但卻又是所有喜歡堂堂正正、光明正大打一場的機士最愛。

反正不論如此，單是且隨風行決定站在山巔等待馬龍前來，便已經將【無影劍】三個字毀於一旦。

…………

經過多段影片，馬龍認為這個且隨風行只是沽名釣譽之輩。很簡單──他只有爆發性的手速。

機士的對決，並不能每次都像且隨風行般，於電光石火之間便分出勝負。也有很多時候，會陷入持久戰。到了那時候，機士的身體質素、對操作的持久度，便成了分野。

且隨風行每一次花費大量的時間、心力去營造最「適合他爆發」的時機，然後克敵制勝。馬龍承認，他沒有這種心機與戰術素養。但對於來自西山機士而言，他們只會正面對決然後分勝負。

一力降十會，一力破萬法。

這是他們信仰所在。

也正因如此，馬龍不明白這個且隨風行哪來的自信跟他光明正大的對決？

馬龍冷笑兩聲，雙眸泛過一抹強烈的戰意。

正面對決，來自西山的機士甚麼時候會畏懼過？

飛天螳螂雙臂驟斂，呈俯衝之勢。

那雙閃著寒芒的刀臂，迎著光。

化作兩道刀痕從天而降。

…………

面對著飛天螳螂呈鷹撲之勢而來。

張風只是坐在黑球，仰首看去。

以軒搖了搖頭：「風子，你這樣會降低勝率百份之十三。」

「本來勝率多少？」

「綜合馬龍最近一百場機甲對決，張風你本來的勝率在百份之六十三。」

「嗯。」

張風應了一聲，喃喃自語：「很多道理我都懂，但……還是會不爽啊。」

他跟孩子們說的，他自己懂。

那副賤肉橫生的臉龐有多可惡，他都懂。

但……

還是會不爽啊。

今天的張風，心情相當不好。

所以他想要發洩。

雙手於操控台滑過，黝黑不動的鐵人像是被喚醒過來，閃電般抽出湛藍色的光劍，迎著上空的飛天螳螂就是一斬！

…………

「哦？天真。」馬龍嗤之以鼻，雙眸的戰意如化成實質。

戰意如彌漫著全身，雙手似劃出火焰的軌跡，密集得如狂風暴雨的按鍵聲音，於黑球中縱橫交錯！

於空中斂去雙翼的飛天螳螂，卻並不代表無腦地向下衝。那雙翼看似收在身後，卻是將展未展、半開半合之間，微微的顫抖著。這種雙翼顫抖的震動，透過俯衝帶來的強大衝力與氣流之間碰撞。

俯衝下來的飛天螳螂，竟然以肉眼可見以一化三，化成三道殘影而來！

「來了！這馬龍看上去不可一世，但一出手便是殺著了呢！」

「嘖嘖嘖……【化影俯衝】，竟是以一化三。這傢伙的操作越發爐火純青了。」

「你少來裝一副高深莫測，聽聞你敗給馬龍都快要七次了。」

「閉嘴！」

……………

化影俯衝，是適用於所有具翅膀的機甲，在俯衝之際衍生出殘影的操作。其操作的創始人，更是能夠達到以一化十，是一種很可怕的戰術操作。

俯衝，本來就是以最高的速度接近敵人、瞬間即達的交戰手段。

透過化影俯衝，對敵人造成一定程度的迷惑。

在這種高強度的交手之間，哪怕只是半秒的猶豫，便足以分出勝負！

張風仰首看去，面無表情。

黝黑不起眼的鐵人，傻愣愣地揮出一劍，似是壓根兒對化出三道殘影的飛天螳螂視若無睹。

鏗！

光劍與刀臂碰撞，濺起無數火星。

觀戰眾人看得目瞪口呆，還真是被且隨風行胡亂的猜中了？

馬龍自己也是微驚，同時也是嘲弄一笑：「還真是走了狗屎運，這樣都被你猜中。」

……………

鏗鏗鏗鏗鏗……

銀光與藍光交錯，當中泛起道道火星。

墨綠色的飛天螳螂，與黝黑不起眼的鐵人身影閃動，拉出道道殘影！兩台機甲交手至今，已是過了十多分鐘。

雖說只是十多分鐘，但這種高強度的交手莫說十分鐘，哪怕五分鐘，對於機士的要求也是極高。集中力、動態視力、手速……

眾人已是看得張大了嘴巴，木然無語。

誰說且隨風行只會偷襲？

誰說且隨風行是刺客型機士？

你找個刺客型機士跟馬龍正面交鋒十多分鐘啊！

看著明明像個傻大個般又呆又笨的鐵人，卻是扭動著妖異的步法，幻化出無數黑影般出劍，眾人便覺得快要瘋了。

縱是如此──馬龍還是漸漸佔了上風。

下次下次

有呀
岩岩先訓醒咋

又要等 各位聽日記得投票

聽講有投票日加更

成仔記得去投票

記得投票呀大家

老人家笑你
記得聽日投票
自己投完票過黎呢邊報到
我見人數唔錯就加一更

呢條片正啊！
BTW,準備聽朝同全家一齊去投票(兩老黃到仆街，03年七一既時候就已經舉家去港島行街)

票已投
見到唔少人喺入面排錯隊，排到埋去先發現排錯，然後又再排過

…………
究竟前世做左幾多好事，今世兩老先會係黃

乖！
抵錫

知唔知做咩我地會更乖

個天係公平嫁，佢俾我喺一個關心政治既屋企出世既同時，佢都俾咗輕微既SEN我。

黃都有黃嘅煩
日日聽老豆捉鬼

投ed

成仔差你一票

七半就落左去投了

新讀者表示票已投

已投！

11月24日
投票加更！

第五十四章──二大於一

馬龍六歲開始學習機甲指令，十五歲拜入西山。

張風的根基確實紮實無比，馬龍與之相比卻是有過之而無不及。而這時候，一個關鍵性的因素冒出──機甲。

飛天螳螂，犧牲了裝甲、所有外置的武器而換取比起一般機甲來得更加靈活、迅捷的速度。相反，鐵人只是量產型機甲。一直以來，樸實無華的鐵人在張風手中像是活了起來，賦予了妖異般的戰力。

但當遇上與他能夠匹敵的對手時，機甲上的差距將會成為無可避免的硬傷。

馬龍渾身冒汗，也是沒想到這沽名釣譽的且隨風行，竟然有如此強橫的戰力。他越打越是心驚，再聯想起開戰之前想著他只有短時間爆發的手速……

就在這時，眼前藍光閃爍！

馬龍一個激靈，猛地露出獰笑：「再強也不過是鐵人！」

他雙手不斷按著操控台，每一下按鍵都如將全身的力量貫注入其中。而那被操控著的飛天螳螂左手一封身前，將那如毒蛇般一劍封住，與之同時，那右手的刀臂劃過一抹銀光，朝鐵人斬去！

鐵人像是早有預料，身子微微一側。縱是如此，那刀光仍然在鐵人的胸前劃過一道猙獰的刀痕！

那象徵著機甲狀態的圖表中，胸甲的位置泛著刺目的黃光。

…………

「該結束了。」

很多觀戰者都沉默，沒想到才剛崛起的無影劍，竟然就這樣劍折於馬龍手下。有眼光看出是機甲差距的，終究是少數。更多的人只看到鐵人在飛天螳螂的雙刀之下狼狽不堪。

本來以為繼【狙神】張瑞秋、【閃電狼】卓不凡之後，又有一平庸之人憑空冉冉升起的新星。現在看來，星真的是星，但卻是流星般轉瞬即逝。

但有很少數的人，仍然平靜地觀戰著。

聯邦某處，一台「師徒球」中，孫君兒大聲替且隨風行打氣：「加油呀！別輸給那爛螳螂！」身後，孫世行額角冒汗：「君兒，那傢伙不是猥褻地戰勝你了嗎？」

孫君兒點頭道：「是啊！但他除了輸給我之外，不能輸啊！若他敗給這爛螳螂，那就不代表敗給且隨風行的我、同樣敗了？」

孫世行聞言搖頭苦笑，不再言語。

他只是平靜地看著，總覺得這個神秘的且隨風行沒那麼簡單就完蛋。

…………

李天照坐在黑球裡觀戰，手中卻是拿著小本子抄寫著甚麼，一邊喃喃自語。

他本就不是出身豪門，卻是寒微之家。

知恥近乎勇，他甚至連恥都從來沒有感受過。

他只是知道，且隨風行徹底戰勝了他，然後佩服。但佩服不是屈服，他將會捲土重來，再次挑戰且隨風行。

「來吧，我知道你沒那麼容易輸的。」

…………

張瑞秋與卓不凡加進群組，一邊聊著一邊觀戰。

「喂喂喂……那小子不會真的輸吧？」

「天啊……我可是全副身家都賭進去了……」

二人面上都露出緊張之色，可憐這兩個本應對張風實力最了解的人，卻是比某些人還要來得緊張。

…………

像是聽到無數的呼喚聲。

坐在黑球的張風皺起眉頭，輕聲低語：「那雙刀臂，有點麻煩。」

「是的，風子。飛天螳螂一身最精華的，便是那雙看似蟬翼的刀臂。而且──馬龍的手速確實比你快上百份之三十，原因便是需要同時操控兩根刀臂。」

「一大不過二，這是很簡單的道理。」張風喃喃自語，隨即展顏一笑：「那便二對二吧。」一邊說著，他十指落下，鐵人劇變戛生。

以軒看到張風的舉動，平靜的電子聲響起：「風子，你的勝率增加了百份之二十三。」

「哈哈哈哈！」

沒有人聽到於黑球中的張風那張狂的笑聲。他們只看到鐵人的另一根機械臂探手，落在腰間的另一邊──那是一個劍柄。

雙手皆握，雙手皆劍。

嗡。

又是一把湛藍的光劍噴吐。

二大於一，這是很簡單的道理。

…………

且隨風行這一亮劍，沒有引起人們震驚，反倒是皺起眉頭。

馬龍先是一怔，隨即便大笑起來。

笑得連眼淚都流下來。

機甲操控，終究不像人類動手般簡單而直接。並不是隨便拿起來便可以揮舞。同時催動兩把光劍，其難度不是一加一，而是直接跳上一個層次的難度。

馬龍之所以手速比張風還快，便是因為他除了要催動機甲移動之外，還需要舞動那雙可怕的刀臂。

為何飛天螳螂是馬龍最擅長使用的機甲，便是因為他為了能夠爐火純青的操控這雙刀臂，花費了不知多少年的苦修！

想到這裡，他按下了對話的按鍵：「拜託，你以為裝著兩柄光劍就可以同時使用？沒那麼簡單啊！」

張風沒有答話，只是他面上的笑意越發濃郁，舌頭輕舔嘴唇。

嗡……

沒有打任何招呼，光劍如箭。幾乎瞬間已殺到飛天螳螂的身前！馬龍輕而易舉的招架，正打算開口嘲諷兩句之際，卻發現另一劍已經殺來！

一劍、一劍、一劍……

鐵人後背的雙引擎充滿節奏感的小爆發。

每一次爆發，就是一劍。

在張風手中的兩柄光劍，似是化成最密集的機關光炮般，只是瞬間便出十三劍。飛天螳螂便因此擋了十三劍、退了十三步。

只是一個照面，馬龍直接被打懵了！

他本來就是近戰機士，哪會看不出來剛才且隨風行的操作是何等流暢？一個想法戛然冒出，令他渾身冷汗直冒！

「你……你在留手！你從來都沒有用過全力！」馬龍被嚇得冷汗直冒，面上盡是難以置信之色。

張風沒有答話，黑球中只有他略顯低微的喘息聲音，以及那帶著奇異節奏感的按鍵聲！在他的操控之下，笨重的鐵人卻是快如閃電，閃影夾雜著密集如雨劍影。

轉眼十三劍已然刺出。

馬龍只見眼前全方位光幕一轉──竟然因為後退的那三步，飛天螳螂掉到崖下！但他卻是不驚反喜！

這裡是風之谷！

一陣怪風陡然從谷底吹上來，那猛烈的大風，哪怕操控著機甲的馬龍也是清晰感受得到那大風帶來的上升之力！

馬龍面露狂喜之色，連忙操控飛天螳螂展開身後的雙翼，大翼吃風向上急速攀升，總算是跟鐵人拉開了距離！

觀戰的眾人在被鐵人那驚豔的十三劍震驚之後，看著馬龍的飛天螳螂都是目露怪異之色。因為馬龍不知道，向來霸道的螳刀馬龍此刻，在外人眼中這番閃避是何等狼狽。

我楓成份人最講道理

千祈唔好覺得自己有問題
天才永遠都有小小缺陷

我都好怕呢D
已經劣勢唔想再捉咁多鬼

見你地咁乖去投票就加一更啦

快啲打殘佢得唔得

睡前故事

睇到我嗰區光復成功，再入嚟就見到有文

睇住live 等到聽日又有文

落咗去睇點票，白鴿當選
同場加演:有一張屌字票同一張印喺兩個侯選人中間既騎場票(共25張廢票)

咁開心 不如

第五十五章──踏風而行

只是馬龍沒有那個心思，反倒是陷入狂喜之中。

天助我也！

這時候，他甚麼都顧不及去想。他腦海中只剩下一個念頭──擊敗對手！

飛天螳螂展開雙翼迎著風，施展出他從來沒有在實戰中發動過的殺著，也是飛天螳螂機甲除自爆之外的最後殺著！只見飛天螳螂的一雙刀臂的肩膀位，陡然噴出氣流，似有無數複雜的聲音響起。

下一刻，那雙賴以生存、作為唯一武器的刀臂驟然脫落，卻像是兩把最凶險的銀光迴力刀，破開朝鐵人而去！

飛天螳螂的殺著──【斷臂刀】！

飛天螳螂機甲，全身上下只有這雙刀臂為武器。

所以不論這一招中還是不中，飛天螳螂也難以再有攻擊的可能，所以這往往都是最後一招、或者說是必死前的掙扎！但馬龍就表現出他於西山鍛煉多年的心理素質！

這斷臂刀，並非無的放矢、並非陷入絕境後想拚個魚死網破。

那閃電般的十三劍，雖然強大無比，更是將飛天螳螂逼下山。但也因此，機士的操作、鐵人身後主引擎密集地發動了十三次，以鐵人那低檔次的引擎也只得用一段小時間去休息。

在這種時間，獨立具備爆炸性引擎的刀臂，以現在只剩下雙足引擎、更加是垃圾機甲的鐵人，根本不可能躲得過去！

在如此危急關頭，卻有著乾坤一擲的決然、精準的計算，這種應對，看得一些暗自觀戰著的西山導師暗暗點頭。

這一下，就連張瑞秋、卓不凡也是腦袋一片空白──完了！

他們的計算，是按照鐵人暫時失去後背引擎的動力以下，只單靠雙足引擎，根本不足以閃避這兩把斷臂刀。至於招架……作為飛天螳螂除自爆之外最後殺著，這兩根斷臂刀在爆炸式引擎之下，能夠碎石斷金，光劍能不能擋是其一。

哪怕擋住了，也會自行爆裂出無數碎片，將周遭所有物體絞碎！

這是絕境！

……………

站於崖邊的鐵人，默然而立。

雙臂握著的光劍垂於兩邊，光芒打在鐵人那黝黑無色的鐵身，卻仍然如此黯淡無光。

不論怎麼看，鐵人都是那般不起眼、那般卑微。

而在他身前，刀光劃出兩道斬破空氣的銀弧。薄如蟬翼的刀身在爆炸性引擎催動之下，似是一個恐怖的刀鋒炸彈。

暴戾，卻又帶著優美的弧度而來。

張風清楚看到機甲那象徵身後雙引擎的量表赤紅一片，已是過熱，短時間內無法催動。身前乃是萬丈深淵，身後看似退一步海闊天空。但只是看到那刀身劃過天色的弧光，他便知道以失去後背引擎的鐵人，是無法逃脫的。

絕境？

那又如何？

況且，這遠遠談不上絕境。

張風展顏一笑，於黑球中的少年渾身是汗，但臉上的笑容卻如驕陽般，溫暖又燦爛得令人難以直視。

他輕輕按下指令。

鐵人向前跨出一步。

馬龍看到這一幕便大笑出聲，失去後背雙引擎，單靠鐵人雙足的引擎，是沒有足夠動力支撐鐵人飛行的。這一步，與跳崖自殺無異！

但他的笑容只僵在原地，旋即整個光幕被紅光充斥。

戰敗！

……………

分出勝負，戰場自動消散。

但所有觀戰的人，都怔在黑球之中，面上盡是駭然之色。

剛才……到底發生了甚麼？

無數玩家如從魔怔中甦醒過來，一個個狀若瘋狂般查找出剛才戰鬥的錄像。然後他們都看到，那難以置信的一幕。

……………

漆黑如人形的巨石，自崖頂跨出一步。

那足底爆發著不暴烈、甚至帶著妖異的藍火。

它似是踏在無形的空氣階梯之下，沒有掉下去。另一隻機械腿同樣如是──跨出、踩在空中。

噗噗噗噗噗……

醜陋而平凡的鐵人，踏著藍火，迎著風。

它，踏風而行。

在空中展翼的飛天螳螂，在鐵人踏風而行之間，轉瞬間已來到身下。手中光劍自下而上貫穿了機甲的駕駛艙，取得勝利。

「這是……」

「踏風步！」

……………

孫君兒面露疑惑，雖然她深知這個且隨風行很厲害。但自且隨風行操控鐵人祭出雙劍，到最後踏風而行斬敵取勝，當中過程不過十秒。

這已經是超出她的機士技術能夠理解的領域。

因此她乾脆不說話，只是眨巴著可愛的眼睛，看向身後的哥哥等待他的解釋。孫世行也是有點震驚無語，他沉默片刻似是消化著整場戰鬥。

良久，他接過了駕駛艙的控制。

師徒球最大的特點除了一球二人之外，只要主駕駛許可，輔助駕駛位置可以接過黑球的操控權。

孫世行將畫面不斷快進，一邊開口道：「且隨風行的戰術素養不低，像之前各種戰例都是對戰場的每一處優點發揮得淋漓盡致。所以我不太理解他這次為何沖昏了頭腦，與馬龍採取正面對決。」

「但是──他也因此證明了，單論手速、操作，他不在馬龍之下。」

孫世行將畫面不斷飛轉，直接就跳過了二人交手的那十多分鐘：「當中二人都將各種基本操作指令都用得很好，但這些我想不太需要解釋。」孫君兒點了點頭。

她終究還是在孫世行手下訓練了那麼久，近身對決那十多分鐘雖然同樣令人賞心悅目，但她不至於看不懂。

終於，孫世行把畫面停在且隨風行祭出第二把激光劍的瞬間：「這才開始是重頭戲。」

孫世行把畫面放慢五倍速度播放：「妳重點要留意，鐵人身後的引擎。」

孫君兒瞇起可愛的眼睛，像是想要從光幕中找出端倪。

鐵人出了十三劍，身後雙引擎便爆發了十三次。

「啊！這難道是──」

「是的。」孫世行也是有點感慨：「那是西山機士很擅長的進戰技巧──【劍式突進步】，簡稱劍步。」

「劍步，同樣是創出西山的機士，林小山。當年一次，西山與南城產生衝突，繼而機甲大軍敵視相向。林小山第一次在人前用出這個操作。」

他的聲音也是難掩一抹久違：「林小山的機甲走了十步，便倒了十台南城的機甲。」

一步一殺。

「西山林家嗎？」孫君兒小臉上也是露出一抹向往：「林嘯遠前輩的弟子輩嗎？」

唔多解釋
今日雙更！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

嗚啊！

屌我果邊個山卡啦
條議員鄉黑黎，由我出世當選到依家
靠住幾條村係咁投鐵票比佢
估唔到我有生之年可以望住佢落台

有加更推一推

我好興奮啊

今日係開心既，睇住班仆街仆街

辛苦哂各位真．香港人！
呢場係和理非大勝，但係開心今日好啦！
我地仲有好長ge路！
Poly仲有手足係入面，五大訴求仲未有，黑狗仲逍遙法外！

新讀留名
好好睇

We still have a ling way to go.
有排都未玩完，我既目標係睇住中共倒台然後重建民主中國。

係咪即係一陣間仲有一更！

第五十六章──踏風步

孫世行點頭：「西山林氏作為掌山人。林小山前輩儼然為新一代山主，更已成為高級機士，是西山最強大的機士之一，甚少出手。但他留下的劍步仍然為人津津樂道，更是無數西山機士必修的步法。」

「利用引擎的瞬間爆發，配合機甲進行極短距離的沖刺攻擊。聽起來平平無奇，但結果妳也看到──」

畫面中，孫世行不斷重播著那如跳格一般向前突進的鐵人。像是每一步便跨過數米距離般，湛藍色的劍光在劍步突進之下，劃出如光槍破空的軌跡。

十三步、十三劍，便是十三道軌跡。

只是這看起來絢麗奪目的劍光，孫君兒看起來卻只感到背脊發冷，如芒刺在背。她腦海中不斷幻想──若是自己去應對，能扛下這驚豔的十三劍嗎！？

「但是，我想說的不是【劍式突進步】。」

孫世行再次將畫面快進。

馬龍操控飛天螳螂退至崖邊落下，卻恰好乘風而起，算是躲過了一劫。若那是一馬平川的地勢，恐怕只會被鐵人那劍步洞穿機體。

「馬龍表現出他出身名門的操作與心理素質，劫死還生之後仍然果斷又準確地射出恐怖的【斷臂刀】，要知道甫剛超負荷地催動十三連劍步，馬龍算準鐵人的主引擎早已承受不了。」

「那一下，沒有任何人認為鐵人還有生還的機會──包括我在內。」

「但他就是施展了【踏風步】。」

「如果說，【劍式突進步】是名氣極大的突進式操作。那麼【踏風步】便是只出現在傳說中的步法。就連妳哥哥我，也不會踏風步的操作指令。」

孫君兒聽得目瞪口呆：「怎麼可能？」

孫世行苦笑一下：「妳自然是不知道。」

「風之谷，於異域接壤。雖說那些外星怪物甚少侵犯人類的領土，但偶爾還會有一些遊走而來的怪物。那一次，無數機士匆忙趕至，但那怪物太過可怕，機士們損傷慘重。」

「那時候，一名寂寂無名的機士駕駛著平凡鬥士I型。在風之谷乘著怪風，踏風而行，重創了那頭怪物！」說到這裡，孫世行也是激動起來。他永遠都無法忘記，當年看到那三維立體投影的畫面。

…

數十米高、像是將龍捲風化作身上皮膚的巨大怪物，那些只有數米高的機甲看起來是如此不堪一擊。那怪物只是隨便揮手，便是堪比十級颶風，直接將十多台機甲轟成碎片。

而那時候，那台看起來毫不起眼、通體噴成漆黑的鬥士機甲是何等渺小。但就是它，似將風作台階，就這樣踏著風沒入那巨大怪物的頭顱。下一刻，那怪物吼叫一聲便像是受到重創，踉蹌地轉身向著異域逃去。

但那台一瞬即逝的鬥士機甲，也再沒有出現過。

…

那段【踏風步】的影片乃是軍方絕密的資料，根本不會在網絡間流傳，所以就連孫世行也不明白，為何且隨風行會施展踏風步？一邊沉思著，孫世行作出了一個決定。

…………

「呼！」張風長舒一口氣，面上也是一陣舒爽！

果然就是這樣一場暢快淋漓的戰鬥，能夠大大的舒壓！就是爽！

「風子，你的心跳比戰鬥之前平復百份之十五。」以軒適時地提醒，令張風不知道該好氣還是好笑：「好了，我也該睡了。」語畢，他便轉身離開黑球。

可憐張瑞秋與卓不凡在經過賺了大錢之後的愕然，然後想要找張風問那踏風步到底是怎麼一回事，卻發現且隨風行的名字已經黯淡下去。

二人狠狠地抓著頭，內心似是被貓撓著般，痛苦無比！

踏風步啊！

傳說中的踏風步啊！

二人身在西山、北林這種名門，更是曾到東湖軍演，自然也是得知那踏風步的傳說！現在看到那個總是被他們虐得不要不要的張風，竟然施展了踏風步！

就像每天出門時候看到巷道那頭慵懶的花貓，突然變成一頭老虎一般！這種反差及好奇，令二人痛苦不堪！

一邊想著，二人都是不約而同心下苦笑──看來今天又會是一個無眠之夜了。

…………

吳芷珊的臉色很複雜，看著那面色如常、再次掛著溫和微笑，向著每一位站在校門迎接學生的老師握手打招呼的少年，她內心總是有種說不清道不明的感覺。

她算是比較幸福的一群人。

三年多前那次意外，她並非在災區。而她也是出身大家，有能力就讀教育學院，最後成為一位小學老師。但也僅此而已。

以她的性格，絕對不敢得罪那位在學校做了十多年的主任。縱使她知道，那些來自蒲公英孤兒院的學生沒有做錯任何事情。

陳浩、羅志恆是她教過最聰明的學生。而王猛看上去沒心沒肺、行事衝動，但運動神經相當好，總是在運動課中名列前茅。

但她又能怎樣？

最終只能啞氣吞聲的沉默。

她想得入神之際，卻沒有留意張風已來到她身前，握著她的手：「吳老師，今天又要麻煩妳了。」

「嗯……？呃，啊。不會不會。」吳芷珊連忙還禮，自覺內心有愧的她暗暗替自己鼓勁，一定要全力教導這些孩子！

站在校內、訓導室的窗邊，史太林面上掛著冷笑搖頭。他就是看不順眼那些拿著政府援助金、卻認清自己只是賤民的傢伙。對於校長的決定，他本來就不認同。

但他也是知道，在孤兒院裡那個看似垂垂老矣的祭司毫不起眼，但放在聯邦可是一位大人物。

趙連天和平獎的得獎者。

這可是一個極大的頭銜，不客氣的說放在聯邦任何一間院校，都能夠擔任主講師。

區區曾江小學的校長，豈敢拒絕？

但拒絕不能，小手段還是能做到的。

若是他們主動退學，哪怕張春樹也無法說些甚麼。另外，他也在向聯邦匯報著甚麼，算起來，大概快要有結果了吧？想到這裡，史太林面上的笑容越發燦爛。

多謝支持

長期抗爭，將抗爭融入生活。

不解釋

三聖？

出完一更再話雙更
即係有第三更喎
李家人最撚講道理

不能說的咪咪

最唔撚講道理係你呀

我果邊都山卡啦 無諗過贏到 又係有鄉黑

好感動
投果時其實都冇抱咩希望

真諗住輸緊 無諗過屯門牛咁撚爭氣

我個區同狗宿一齊投都贏

岩呀
民怨太大啦

有狗宿區都贏

得閒探下警嫂

香港之光
不愧係李家人

同區喎

警嫂3p

我今日真係好開心 買左枝酒賀賀佢

真心呀
琴晚都同班FD出去食飯賀下
開心野係要慶祝
慶祝完繼續做正經野

第五十七章──算風

從張風面上，根本看不出任何像昨天的苦惱模樣。

他仍然是那般開著小黃巴、一邊唱著院歌一邊送著小蒲公英們上學，然後回到孤兒院打掃過去，便到虛擬網的小黑房跟江別樹學習著機甲的知識。

又是一番頭昏腦漲的學習之後，他再次開著小黃巴把小傢伙接回來，吃過晚飯之後才舒了一口氣。

…………

坐在黑球中，等待系統啟動，他腦海中仍然回想著昨天馬龍的操作。飛天螳螂嗎？他跟著江別樹數月，早已非昔日阿蒙。飛天螳螂的機甲設計，本來不是用作正面對決。但無可否認的是，飛天螳螂那取其極致的設計，換來恐怖的速度，加上那一雙刀臂。

若非自己昨天祭出雙劍，恐怕真的輸了。

但也僅此而已。

馬龍認為張風的操作只是短時間爆發型，但他卻不知道張風可是在卓不凡這個怪物的手下還能打個有來有往，能夠扛住馬龍的螳刀又有甚麼好意外？

一邊想著，他便上線機甲對決。

幾乎同時，右下角已彈出一個方框，正是張瑞秋邀請進入群組。

張風自然地點開，隨即便掩住了雙耳。

「你這小子終於上線了嗎！我跟瘋狗等了足足一夜！我跟你說，你今天不給我千機環的號碼，我們就跟你沒完沒了！」

黑球的音響帶來張瑞秋環迴立體的咆哮聲。

可憐張瑞秋與卓不凡頂著烏黑的眼睛，整夜未眠，只是他們沒有張風私人的聯絡方式，只能在機甲對決那邊等著。然後又要頂著疲憊的身體去上課及練習，早已被折騰得不可交加。

現在看到張風上線，二人隨即便爆發起來。

只是張風卻是開口：「我沒有千機環啊，曾江哪裡用得著這種東西。」

千機環，是現代科學結晶。除了平常通訊之外，更直接連結銀行帳戶、代替電腦、進行投影……等等，太多的作用。對於聯邦裡的人而言，千機環已經是生活的一部份，不可取代。

只是在曾江，就連那幾台摺疊手機也需要黎秋從黑市中找回來，便知道千機環在這裡沒有存在的意義。

二人聞言也是無語，偏偏這個曾江的鄉巴佬卻又有與他們分庭抗禮的實力。

越想便越是無奈，最後化作一道深深的嘆息。

卓不凡的性格更簡單：「瘋子，那個踏風步是怎麼一回事？」

劍步，他並不意外。因為他與張風交手多次，也是曾多次施展過劍形突進步。他也是知道張風這怪物，只要教過他一次的指令便會記住在心。

但那個踏風步，才是他最好奇的操作指令。

只是張風聞言反倒是一怔，不明所以：「甚麼踏風步？」

張瑞秋冷笑連連：「再裝！再裝啊！」

卓不凡強忍不耐：「便是你最後踏風而行、戰勝馬龍那傢伙的操作。」

「啊？那個很簡單啊。」張風真的不解，只是聽到張風這一句，二人想要跳樓的心都有了。張瑞秋直接就是拉著他們進入戰場風之谷。

「你試一下。」

張風無語，但也只好施展了一遍。

那看上去笨重平凡的鐵人，足底生出幽幽的藍火。遠遠看去，鐵人像是踏著一朵朵幽藍的火蓮，扶搖直上。張瑞秋、卓不凡看得目眩神迷，似將眼前的鐵人與那鬥士機甲的那位英雄機士重疊起來。

「快點教我們！快點快點快點快點快點快點……」

張風被唸得頭都痛起來，便把指令教給了他們。只是當二人聽到之後，反而是露出愕然之色。

不是想像中的複雜──而是太簡單。

張風解釋道：「這個難點不在操作，而是計算風力與風向。」

「單是雙足引擎，自然不足將如此沉重的的機甲飛入空中，更不用說這只是量產機甲鐵人。但若是算準了風力、風向、風勢，以引擎作催發，借風之力踏空，倒也不是難事。」

張瑞秋與卓不凡聽得一愣一愣，面上盡是茫然，如聞天書般。

張風很努力的解釋著，但二人卻有點困難，似是聽著另一門學問。聽得再多學得再多，都不如實踐。因此二人乾脆換作鐵人機甲去嘗試──倒還真讓他們成功了。

但成功率卻是低得可憐，大概二三十次才能夠成功一次。

卓不凡終於明白了：「這根本無關操作，關鍵是在於對風的掌控。」他也是有點想笑，聯邦無數軍人想要重現那位英雄的踏風步，不斷從操作上面入面卻屢屢失敗。卻沒有想過，那本來就不是操作指令的問題。

而是風！

看到張風那滿臉狐疑地每次成功踏風而行，然後看向他們似是不解為何他們會失敗，二人便直欲吐血。竟然被這樣一個菜鳥看不起……

就在這時，張瑞秋突然驚呼一聲。

「你們快看官方論壇！瘋子，你要發達了！」

…………

機甲對決的官方論壇之上，一個帖子被置頂瘋傳。帖子的主人選擇了匿名，但因為那帖子主題太過嚇人，所以他們都不得不被吸引然後點進去。

「致且隨風行──我用一千萬對決幣，買踏風步的指令。」

裡面只有簡單兩個字：「如題。」

然後便是一個連結，用以上載影片及建立加密雙向通道。該連結一旦點擊及上傳影片，便只有雙方才能夠查看。這種加密通道很少見，單是開啟這樣的一個加密通道，便需要一萬多現金開設這種就連軍方也無法窺視的加密通道，更是增添了那標題的可信性。

然後下面的回覆，大多數都是「留名」。有些更是說要資助數百塊，增添獎勵去學這踏風步。

張瑞秋激動了：「瘋子！快點去！賺了錢之後三個分！」

卓不凡掩臉不語：「指令是瘋子創出來，為甚麼要三個人分？你還真想將剛剛瘋子教我們的指令賣出去？」張瑞秋冷哼一聲，只是內心倒真的閃過這主意。

最終他還是打消了這念頭。

他倒不是真的見財開眼，而是這種賺錢花錢的過程，他本人相當享受。真要說的話，他機甲對決的帳戶中早有不下百萬的對決幣。

沒想到張風卻是搖頭：「無聊，這種事我沒有興趣。」

張瑞秋一愣：「你不是說你缺錢嗎？」

「是缺錢啊，但也得看怎麼賺。這麼簡單一個指令還要賣出去，這種事我真幹不出來。」一邊說著，他便點進了官方論壇。

人呢

我估張風會直接講個指令出黎就算

我仲以為佢口裏說不 不過睇嚟你嗰個合理啲

但係好地地點解要拉低楓成個post

連登仔未醒

跟 毅進星100

因為係game台d post都叫人不推文回覆 所以習慣左
廢事推到上熱門?

聽日分曉

係到呀
今朝有更文呀

唔緊要呀
冇咩所謂

做咩咁講?

唔係話你 其他人呢

好la

更更更更更

好睇 一日追曬
加油

唔記得左btw加更

睡前一提成仔 今日27號 仲有3日就12月
知咩事啦李家人就最撚講道理

第五十八章──十勝封神

孫世行太過天真了。

他很尊敬那位犧牲自己的英雄，踏風步比起戰術意義，其精神意義更大。那是重現當年那位英雄死前的絕技，像是光復那位英雄的意志。

真要用到實戰，試問有多少地方能有像風之谷如此強烈的怪風？

但當他建立雙向通道時，頓時便麻了爪子──因為如雪片般的要求，令他目瞪口呆。當中有很多影片，卻都是根本與踏風步風馬牛不相及！

光是要看完這上百段影片，已花了他四個小時的時間！

更重要的是，根本沒有任何一段是真正由且隨風行成功施展出踏風步的指令！

他木然地看著光幕，無數建立加密通道的申請、無數與踏風步無關的影片上傳過來……他已經打了放棄的想法──就在這時，他看到了一個新的帖子，以迅雷不及掩耳，取代自己那個帖子置頂！

因為那個帖子的主人，正是且隨風行！

「花甚麼錢？想學踏風步的進來。」

孫世行一愣，隨即便進去了。

裡面只有簡單的一段錄影，便是鐵人機士以第一視角按下指令，然後踏風而行的影片。

片段只有短短五秒。

指令只有寥寥六個按鍵、總共八個指令。

對於初學者而言自然困難，但對於各高手來說，區區八個指令還真是不在話下。

就這麼簡單？

因為孫世行那個匿名的帖子，官方論壇早已有不少好事之人在這裡候著。而當且隨風行的那個帖子一出，無數機士頓時將那個指令在風之谷施展出來！

數以千計的機士，當中自然有成功、有失敗。

成功的欣喜若狂，把影片上載至網上洋洋得意。

失敗的則是咬牙切齒，說且隨風行隨便給了個爛指令來騙人，卻渾然沒想到且隨風行放棄了孫世行的懸賞，無償地將指令公諸於世。

張瑞秋看得驚呆了，泣不成聲：「天啊！瘋子，你是真的沒改錯名。你真的是個瘋子。那可是一千萬對決幣啊！」

就連卓不凡也被張風這個舉動嚇得怔住，內心生起荒誕的想法──到底誰才是鄉巴佬？

…………

就在踏風步席捲機甲對決的世界時，一個帖子悄悄的提醒著眾人一個事實。

「十連勝封神，無影劍不再──劍神誕生。」

張風看見也是饒有趣味：「甚麼是封神？」

卓不凡沒有吭聲，張瑞秋卻是興致勃勃的開口：「這個你倒是問對人了，若問那瘋狗也是答不了你。」卓不凡的聲音自牙縫鑽出：「軟皮蛇，又想打了嗎！？」

張風知道他們又要準備大打出手，便連忙阻止：「先別打先別打，到底是怎麼一回事？」

張瑞秋嘿嘿一笑，賤笑聲於群組頻道裡迴響不絕：「這是機甲對決世界內的習俗。因為十連勝的成就實在是太難達到了。」在「太」字，張瑞秋很賤地拉長了聲音，坐在黑球中的卓不凡面色如鍋底般黑著。

「所以但凡成功打到十連勝，便會替其改綽號為神。所謂十連勝封神，便是這個意思。我的稱號為【狙神】的原因，便是因為我是打至十一連勝才敗下去。」

張風聞言恍然大悟：「原來如此。」

張瑞秋又再次冷笑開口：「可憐馬龍那傢伙想要十連勝封神，結果栽在一個鄉巴佬手下……嘖嘖嘖……」這下就連卓不凡內心也是大爽，馬龍在西山早就是一霸。卓不凡性格張狂，早就看不慣馬龍那副自大的模樣。

現在看到馬龍在「自己的弟子」手下栽了個筋斗，心裡自然大爽。

「劍神……嗎？」

他們點進去那個帖子，發現該位帖主明顯是花了心思去寫這篇文章，除了有各種對且隨風行的分析、戰鬥影片之外，也有點提到上一次被封為劍神的人。

「上一位【劍神】，便是二十三年前，西山靜齋的林小山。而且隨風行那連綿的十三劍步，是否就是向那位曾經的劍神致敬、並接下新一代劍神的稱號嗎？」

不得不說，這位帖主用上疑問句的方式，徹底將且隨風行神化。

一時之間，無數張風的崇拜者湧現，在機甲對決中，用劍及用鐵人機甲的機士如雨後春筍。

但這些，都與張風無關。

他現在只是看著自己的銀行帳戶有點茫然。

那個銀行帳戶，還是張春樹帶著他去開的，直至昨天裡面還是毫無分文。但今天，在裡面卻有著十萬聯邦幣。

成功達成十連勝，本來一場勝場100對決幣的獎勵，被乘以一萬倍。昨天勝過馬龍之後，張風便獲得了一百萬對決幣。他沒有猶豫，直接就把那些對決幣轉換成現在銀行帳戶的那十萬聯邦幣。

直至現在，他還是有點茫然。

自己昨天那一戰，就把整座孤兒院一年的支出賺回來了？

他搖了搖頭，似是將那複雜的思緒揮走，然後打了個帳戶，將錢都轉過去了。

不到五分鐘，一個電話撥過來：「怎麼突然發給我錢？」

「之前讓你幫我買些東西，還你錢。」

話筒對面沉默不語。

……………

中年人坐在一間破破爛爛的店家裡。

從殘存的吧檯、破碎的酒櫃，可以看出這裡曾經是一座酒吧。中年人聳拉著寒酸的肩膀，毫無福相的一根接一根抽在煙。在他身前，一台摺疊式電話平放在吧台上。如繁星點綴的玻璃碎片，呈眾星捧月之勢，圍在電話旁邊，靜靜地向中年人道著它們的存在。

此人，自然便是黎秋。

他沉默片刻，把煙呼出：「隨你的便。」

語畢，他便乾脆掛線，然後陷入沉默。

那個面上掛著如沐春風的少年，身上卻帶著如迷霧般的神秘。直至現在，他都無法忘記──那坐在屍山血海中，仍然掛著笑容向他打招呼的少年身影。

自己怎麼一時熱血上頭，就救了這樣一個神秘的少年？

一邊想著，他便揉熄了煙頭。

不論如何，這少年曾與他出生入死，不論甚麼身份也無法改變這一點。既是如此，那就索性不去多想了。

「老大，我們去哪？」

「去哪？去睡覺。」

「呃……老大……」

「怎麼？現在曾江市我們一家獨大，吃好住好。你還想幹些甚麼？」

黎秋沒好氣的教訓著自己的小弟：「我們幹這勾當不是因為喜歡殺人放火，而是為了生活。現在能好好生活，還想要求些甚麼？」

..................

睇個勢都走唔甩

無啦啦講黎秋 睇嚟關訓導同聯邦講嘅嘢事

總係覺得風行會揸翻槍

機甲版萬兵塚

大家都係講道理嘅人加十更可摸耳

沒有沒有沒有 通過

行開一陣番黎變左加十更
btw第三集真係未知要等到幾時
有消息再同大家講

十更算係咁 如果唔係我未瞓醒 應該變一百更

我都覺得自己太仁慈最衰自己太講道理

話說加更任務係咪夠數

都唔好講一百更
十更都爆肝

邊到有呀
一百正評wo

咩啊 一千都泥啦又多十更

唔好走數
如果唔係我搵黑姬斬你

大家太過份啦

加5篇夠曬啦

邊到有
咁快七月鬼掩眼！？

從來都找數真漢子

．．．．．．．．．．．．．．．．．．

不愧係人王

人王係丁雄霸

個個都睇到1千正評

唔係李家後人咩

第五十九章──打架

既失望、卻又不意外地，甫戰勝出自西山名門的螳刀馬龍之後，十勝封神的且隨風行，又再次消失於人群之前。

毫無疑問，機士的技術是需要長時間的學習、訓練與實戰，才能夠飛快的成長。也因此，黑球的研發及普及，是短短數十年令機甲如此流行的重大原因之一。

而張風先經歷那半年沉悶至極的基礎訓練，之後又遇上張瑞秋、卓不凡這兩個放在同年已是頂尖級數的機士，他已經不需要去特地求戰而磨練技術。

之所以與其他人交手，更多是因為想發洩及好奇而已。

而在還清欠黎秋的錢之後，他更是沒有那個興趣，又再次回復那平常的生活。

送著小傢伙們上下課、小黑房學習機甲的知識、與張瑞秋及卓不凡的交鋒……

……………

「今天就先這樣吧。」江別樹面色漠然，指著張風的鼻頭罵道：「你根基太差，要多努力才能夠追上。」經過這些日子，張風也是對江別樹的喝罵不以為然：「好啦好啦，已經很努力了。」

一邊說著，他向江別樹揮著手：「我走啦。」

他走出小黑房，下線不見。

只剩下老人坐在黑房，默然不語。

很快，那默然化成笑意。

表面上他對於張風諸多不滿，但實質早已滿意至極。確實，與一般學員相比，張風對很多基本功幾乎是一竅不通。若非有著那段看日誌然後查看各種專業名詞的日子，張風只怕會更吃力。

但一切都禁不住張風的聰穎。

只要理順各種基礎知識，張風的進展可謂一日千里。

這一年間的學習，江別樹已經可以肯定，現在的張風哪怕去任何一所聯邦學院考核，通過機甲設計科也是毫無懸念。但這一切，江別樹都沒有說出來。

他不想張風因為這樣而洋洋得意。

璞玉需多磨，少年心性需要壓一壓，以免得驕傲自大，變成另一個自己。

只是想到自己在臨老前獲得這樣一個聰穎的傳人……江別樹只覺自己的嘴角已笑得咧到耳邊，難以自禁。

曾江的小傢伙嗎？

看來一切，都是命運使然。

他只希望，死神不要太著急要拉他到幽冥之地，讓他趕得及把一身衣缽都交給這小子。

……………

從駕駛艙中走出來，張風長舒一口氣。

看了看時間，也該差不到是時候去接那些小傢伙回來……

就在這時，他的手機響起來，來電號碼是一串陌生號碼：「喂，是張先生嗎？」聲音清脆悅耳，卻難掩其中的焦急。

「我是，妳……是吳老師？」

「是的，我是吳芷珊。請問你現在方便來學校一趟嗎？王猛他們……跟別的同學打架了！」

張風面色一變：「我馬上過來。」

匆忙之間，他也顧不得開著小黃巴，而是跳進黑色越野車。

…………

曾江小學。

兩批孩子分別站在兩邊，涇渭分明。

吳芷珊站在一邊，死死的拉住王猛。只是，莫看王猛看上去虎頭虎腦，真正可怕的，卻是那對看起來嬌滴滴的孿生少女──李歡歡、李喜喜。

與他們相比，另一邊的孩子只有十多人，有幾個身上盡是傷痕，哭不成聲。而因為放學，不少家長已經獲得通報然後趕來，在看到自家孩子被打死這副樣子，哪裡能夠平靜下來！

一個個家長幾乎咆哮著想要去打死蒲公英的孩子。

出奇的是，站在小蒲公英們旁邊的，更有別的同學。那些原本就是曾江小學的學生。

就在這時，校外傳來陣陣雷鳴。

雷鳴？

眾人下意識看去，只見一台黑色的越野車風馳電掣而來，卻又精準的一個甩尾，剛好停在校門外。

黑車如怪物，四道長長的車胎痕，像是野獸奔走之間，於地面劃過的爪痕，看上去猙獰至極。

孩子也好、老師也好、家長也罷，何時見過如此名車？一時間個個目瞪口呆的看著那台明顯不凡的越野車。只是與其不相符，從名車上走下來的，卻是一名少年。

少年也顧不得戴著帽舌帽，一頭短髮略見汗水。

他來到王猛身邊：「沒事吧？」然後他便看到王猛嘴角的瘀青，心下一沉。王猛卻是冷哼一聲，稚氣開口：「風哥哥，我沒事。你該看看跟我交手的那個人。」

張風聞言看過去，只見那十多個孩子早已口腫面腫，看上去比王猛狼狽不知多少。他也是有點無語：「到底是怎麼一回事？」彷彿感受到張風話語間的隱怒，那些天不怕地不怕的孩子們一個個噤若寒蟬，不敢吭聲。

吳芷珊也是有點感慨，他可是知道那些孩子有多倔強，卻偏偏在這少年面前柔順如羊。她猶豫片刻，正欲開口之際，一道聲音便搶先響起：「喂！你小子是甚麼人！那些沒爹教沒娘養的小畜牲竟敢打我兒子！」

一名身穿黑色正裝的男子走了過來，語氣卻是陰毒無比：「雖然這裡是曾江，但仍然受聯邦法律所保護。蓄意傷人，真要告上法院，也足夠將這些小畜牲告進童院坐幾年。」

張風低眉順眼，沒有抬頭看他，輕聲道：「請問閣下是？」

「我姓周，你可以叫我周律師。我是曾江市的持牌律師。」正裝男子整理一下衣領，在他身後那名少年滿面瘀青，看向王猛的目光陰冷如蛇。

「嗯。」張風沒有答話，而是拿起了電話撥號。

……………

這時，訓導主任史太林搖擺著那大肚子走過來：「唉，我早就跟校長反對過！」他露出歉意的目光，看著周律師那邊：「因為他們……唉……本來並非本校學生，而是孤兒院那邊……可能缺乏點教育……」

這時，吳芷珊旁邊一個小女孩禁不住開口：「明明就是周玉軒想要欺負我！猛子才出手想保護我！」這下眾人不禁一愣，因為這小女孩不是蒲公英孤兒院的孤兒，而是本來曾江學院的學生。

在這小女孩旁邊的母親聞言一驚，連忙拉住掩住她的嘴巴：「別胡亂說話！」那女孩馬上哭了起來，聲音含糊：「我沒有亂說話！」旁邊不少曾江小學的學生都叫了起來：「我也看到，周玉軒仗著自己老爹是律師，常常欺負我們！說如果跟老師打報告的話，就讓他老爹告我們坐童院！」

各位早晨
Btw李氏係召喚武師入面人王一脈
丁雄霸係遊戲之道入面，遠古三族對峙時人族之王

前者悠遠流長，後者當代稱霸
本質有少少唔同。
因為前者係一個家族，一個姓氏，一群少數李姓人。
後者係單獨一個人。

浮一浮上黎一推,一口氣j哂,好攰

教練好耶 我自己都唔記得李家係王族
咁加更安慰我未 成仔

新讀者一晚追到live

追埋遊戲之道

再追埋召喚武師

仲有召喚武師

之後就可以追破紋夜 追楓成出書

呢個post主線任務：吹更

咁就可以睇多幾晚

召喚武師-》遊戲之道-〉破紋夜

一早睇晒

睇多幾次 聽講夠view有更加

咁你幾時練成對眼出死光

死光眼就冇啦警嫂水炮就有

佢破紋夜都差緊我地仲點加更

做民族英雄喎 落場大叫 你老婆係水炮車

洗咩落場直接上警嫂屋企玩

哩啲咪做實事囉

完全係香港之光

第六十章──一通電話

周律師面色一變：「你們小心點說話，我保留追究的權利！」史太林呵呵賠笑：「玉軒愛跟孩子們玩而已，甚麼欺不欺負。真要說欺負的話，玉軒被打成這個樣子，才算是被欺凌吧？」

他看向蒲公英孤兒院的孤兒：「我跟校長說了，你們也太……太難教了，或許該另求別院。我們這尊小廟，放不下這麼多尊菩薩。」

張風仍然打著電話，小聲說著些甚麼。

王猛抬起頭看著張風，如此剛強的孩子都委屈得快要哭出來：「風哥哥！」

張風仍然在說著電話，看向王猛搖了搖頭。

「這也不太好。」周律師沉吟片刻，眼角掃過校門外那台如沉默野獸般的越野車。他乃是識貨之人，一眼便看出這台越野車是何等寶貴之物。這已經不是能用價值去形容，而是有價無市的寶物！

想到這裡，他眼底泛過一抹貪婪：「這樣吧，我代家長們決定。校門外那台汽車，我作主把那賣掉，然後化作聯邦幣補償給一干學生家長。這樣就息事寧人吧。」

史太林看不出那越野車的價值，只是內心暗罵，表面上卻不敢得罪這位周律師：「那就按律師的說法去做。」

從頭到尾，沒有人問過張風的意見。

他們只是一直在說，然後下了決定。

張風怎麼想？沒人在意。

哪怕他出言反抗，區區一個少年，能跟周律師這種身份的人對抗嗎？

這時，張風像是談妥了甚麼，向著周律師走去。他面上掛著冷笑，那台越野車乃是已經絕版的【風馳】，他自然不會賣出去。這可是真正身份的象徵，雖然他不知道這小子從哪裡偷來，但他這就笑納了。

只是張風沒有開口，而是把電話遞向他：「有人找你。」

周律師先是一愣，但卻不疑有他，接過電話：「誰？」

…………

周律師接過電話，先是面上無比張狂，隨即變成愕然。那臉色肉眼可見的變得青白，最後死灰一片。

短短五分鐘後，周律師掛掉電話，那握著電話的手微微顫抖，雙手恭敬的把電話交回張風。張風接過之後，周律師直接跪在地上：「對不起！是我有眼不識泰山！對不起！」

張風搖了搖頭：「請問我們可以走了嗎？」

周律師像哈巴狗一樣恭敬的道：「當然可以！當然可以！」

「嗯。」張風低頭將電話接過：「都回去吧。」那些孩子們雖然不知道張風到底做了些甚麼，但看到剛才那囂張跋扈的周律師此刻卻如哈巴狗般，一個個都得意洋洋的笑了起來，看向張風的目光投以崇拜。

史太林見狀也是急了：「呃……不能走！你們的學生打了人，怎麼能就這樣走了！」張風仍是那般溫吞，低著頭道：「嗯……那得看看對方要不要追究了。」

一邊說著，他略略抬起頭看了那邊以周律師為首的家長們，周律師猛地一個激靈：「不追究！不追究！」身後的孩子周玉軒面上盡是難以置信，尖聲道：「不能！他們打我！我要告死他們！」

「閉嘴！」周律師猛地一巴掌打在他面上，將他整個抽倒在地上：「我就說了不追究！」周玉軒跌倒在地上嚎啕大哭，看向蒲公英孤兒院那些孩子的目光盡是恨意。

「還望？」李歡歡、李喜喜兩姐妹瞪了他一眼。

周玉軒似是想起了甚麼，竟是被她們這一眼瞪得哭聲戛然而止。

張風向周律師道了一聲謝，然後看向史太林：「既然對方不追究，那就這樣吧。我會好好教導他們，史主任，謝了。」語畢，他看向那群小蒲公英，冷聲道：「打架很了不起是吧？都給我一個個跑回家！」

只是此刻他們正值趾高氣揚之時，只是區區跑步，面上卻仍然止不住笑意，稚氣不減的大聲道：「哦！」

然後一個個如鬥贏了的公雞般挺起胸膛，列隊大踏步向校門外走！

張風跟在最後，向眾人鞠躬道別之後，方再次坐上越野車，緩慢地跟著跑回家的小蒲公英而去。

周律師如獲大赦，連忙拉著周玉軒準備離去。史太林卻是湊了過來：「周律師，你看……」

「看甚麼看！？」張風一走，周律師又回復剛才那不可一世的模樣：「我跟你說，那少年絕不好惹。看著你我交情份上，我就友情勸告──千萬別招惹他。」

語畢，他也不顧史太林那難看的面色，揚長而去。

以周律師為首、狐假虎威的家長們也是一哄而散。只剩下面上茫然失色、似是還不知道到底發生甚麼事的眾老師，及面色難看的史太林。

吳芷珊只覺那坐上越野車的少年身影，由本來如沐春風、和藹可親，卻是頃刻間蒙上層層迷霧，變得深不可測。

…………

張風坐在車上，一隻手操制著方向盤，另一隻手支著臉龐，看向窗外那一個個一邊跑著、一邊歡快地唱著「蒲公英的約定」的孩子們。

「你剛才對他說了些甚麼？」

隔著與汽車連結了的電話，張風好奇地開口問道。

越野車的音響傳來黎秋那陰冷漠然的聲音：「那傢伙賺了不少黑錢。這裡可是曾江，對於一些人而言鳥不生蛋之地，對那傢伙這種黑心的人來說，可是一塊寶地。」

「而我，是曾江陰影的王。你說他怎麼不可能有幾個把柄在我手？」

張風啞然失笑，當真是惡人自有惡人磨：「謝了，我欠你一次。」

「不了不了，你那次替我殺死那麼多人，早已將之前還清之餘、換我欠你太多。」

「別再說甚麼欠不欠，真當我是朋友就不要。」聽著黎秋認真的聲音，張風反倒是沉默。

他知道，這代表著甚麼。

黎秋，是曾江黑市的老大。之前是因為報救命之恩，但若是今次他默認以後，就代表他將會是這個黑道老大的好友。這種關係，有可能為他帶來不少麻煩。

想到這裡，張風便徐徐開口：「那你把那十萬打回來吧。」

黎秋先是一陣沉默，隨即傳來氣急敗壞的聲音：「你這傢伙能不能瀟灑一點啊！給了別人家的錢還能夠要回來！？」

「哈哈哈哈哈哈。」張風大笑出聲，笑聲中爽朗快活。

哈哈哈哈哈哈
訓醒就有文

如果有加更嘅話我會更加爽朗快活

冇啦
最近已經加左好多更

今日係12月29號

破紋夜呢個月出到第三集咪唔使加更囉

將一篇開兩篇咪可以瘋狂加更

遲下變到隔離魔瞳咁

唔會la
慣左2000一章

「哈哈哈哈哈哈。」鄧肯大笑出聲，笑聲中爽朗快活。似是已經預見加更的命運。

仲未有早餐

第六十一章──停止援助

史太林在他的辦公室中，氣得差點把桌面的東西都掃在 地上，那賤肉橫生的臉龐盡是暴虐之色。他只是個小人物，正如周律師所言，他不敢得罪周律師，那就自然不敢得罪、那位連周律師都差點沒跪在地上求饒的少年。

這種感覺，令他相當不好受。

像是一向被他踩在腳下的爛泥，突然變成天邊的雲霧，遙遠而無法觸碰般高貴。

想到那些沒爹沒娘的小畜牲，他面上神色便越發陰沉。

就在這時，他桌面電腦響起了聲音。

那是電子郵件。

「你所提交的審查已通過……」

史太林面上陰沉之色盡去，換來一陣瘋狂的快意：「哈哈哈！鬥不過你，我還陰不了你？」

……………

張風在一群小屁孩面上掛著崇拜之色走下車來，擁著張風像英雄般走進教堂。張春樹看得一怔：「怎麼了？」他看著王猛露出心疼之色：「猛子怎麼傷了？」

王猛眉飛色舞，稚氣開口：「你該看看跟我交手的那傢伙！」

然後那些小子便你一言我一句的把事情說出來，張風也在旁邊靜靜聽著。一邊聽著，他也是露出笑意。

那個叫周玉軒的孩子仗著自己父親在曾江的地位，作威作福。儼如學校一霸。這次他想要欺負別的同學，卻被王猛看不過眼繼而阻止，最後演變成這樣一副模樣。

還是會明是非，很不錯。

一邊聽著，張風也是露出愕然的看向那總是喜歡纏著他的孿生姐妹，歡歡喜喜。

這兩個小妮子下手最是毒辣，單是這兩個看起來弱不禁風的丫頭竟是打翻了三、四個孩子，霸氣四溢。想著，張風便失笑。他每朝的晨舞，一開始有不少傢伙好奇之下跟著他一起跳。

但三年過去，幾乎全部都放棄了，也只有李歡歡、李喜喜仍然跟著他，笨拙地學習著。雖然不知道該舞的真意，但她們的身體也在潛移默化的改變著。

單論肉體的強大，這兩個丫頭是整個蒲公英孤兒院中最強。

說著說著，便說到張風風馳而來，只是撥了一通電話，便讓那看上去囂張跋扈的周律師差點沒跪下喊爸爸。

張春樹也是略帶怔然的看向張風，張風只是訕笑不語：「你可不要聽這些小子胡說。」

眾孩子頓時起哄：「哪有胡說！」

王猛像個孩子王般一拍地面就要跳起來：「我敢發誓沒有半句虛言！」

張春樹呵呵一笑：「好了好了！乖！老祭司信你了。」一邊說著，他看向一個孩子：「小德，帶猛子處理傷口。」

「哦！」

范子德是個同樣掛著眼鏡的孩子，只是比起陳浩，他那雙眼鏡要正常得多。身上總是掛著冷靜的氣質，雖然同是個孩子，但早在數年前已是負責替孩子們處理各種大大小小的傷口及買藥。

范子德帶著王猛離開，一邊小聲道：「今天我就是來晚了，沒能踢那姓周的小子幾腳。」

他們正好經過張風身邊，聽得沒好氣之下敲了范子德一個爆栗。

那些孩子一個個興奮得不可交加，吱吱喳喳的朝著飯堂而去。

「小風，你跟我來。」

聽到張春樹的話，張風苦笑不已的跟隨而去。

…………

所謂神棄之地，倒也不是沒有幾分意思。

那長年蒙著天空的灰塵，令日光、月色灑照下來，都帶著一層灰蒙蒙。而彷彿應照「神棄」二字，天神像是忘記了曾江這個地方，四季在這裡難以顯現。

沒有春雨、夏風、秋葉、冬雪。

站在教堂外，看著朦朧月色。

張風率先開口解釋：「祭司，你聽我解釋……」張春樹笑著打斷他：「呵呵，不用了。小風的人品，我還信不過嘛？」張風聞言一愣，隨即撓頭訕笑不語。

「而且，老祭司我的眼光不是你想像中般差喔。」張春樹一邊說著，一邊看了那一眼那安靜停靠在孤兒院操場的越野車。他的目光深邃，如洗淨了的月色，看得張風無語。

確實，不論小黃巴也好、風馳也好，都在證明著張風已跟某位不良中年大叔拉上了關係。但張春樹沒有過問，代表著他對張風的信任。

「所以我要說的，跟你這些都無關。只是想跟你商量一些事。」

張春樹的身形彷彿更萎靡幾分，看上去更添蒼老：「剛才我收到聯邦傳來的消息，說是最近查到了我們擁有很多不應該具的財物。像是汽車、電話、連接艙之類的，所以認為我們已經不需要聯邦的金錢資助。」

「所以他們會在明年開始，停止金錢援助。」

張風聞言一怔：「怎麼會這樣？都是因為我……」張春樹擺了擺手：「不止是你，那個連接艙是我的決定，難道我又該自責了？」

他沉默片刻，緩緩開口：「我還是有著一些小錢，反正我終生無兒無女──或者說，你們便是我的子女。那些錢留著也沒用，足夠我們撐過一年半載。」

「再過幾個月，我打算回聯邦一趟，找一下有沒有贊助人……」

「不用了。」

張風突然開口。

張春樹一怔，抬起頭來。

張風對他展顏一笑：「我長大了。老祭司也說，將來打算把孤兒院交給我吧？那麼，這些事就該換我來處理。老祭司就安心的享受生活。」

「接下來的，都交給我。」

張春樹驚訝的看著張風，月色之下，少年面上的笑容爽朗依然。哪怕仍然帶著青澀，但又是如此可靠。

…………

張風陷入沉默。

以軒在黑球中傳來聲音：「風子，你在擔心錢。」

「嗯。」

「其實我可以悄然從聯邦銀行盜取幾百萬先給你用著，被發現的機率不高於百份之十……」

「不行。若被人找上的話，那整座孤兒院都會被連累。莫說百份之十，哪怕百份之一的可能性，我們也不能冒著這個險。」

一邊沉思著，張風便登上了機甲對決。

不意外的是，今天登錄時間有點早，夜貓子的張瑞秋及卓不凡還沒有上線。

意外的是，一個名字靜靜地亮著。似是早早在等著他。

危教頭。

以為係大笑聲中摸我個頭

週末要訓晏d呀

咁都唔係好晏啫

Banana有冇得偷食
唔夠喉

冇，連載中
你賣菊花都冇

睇嚟聽日有加更
Btw 聽日大家記得要去遊行啊

唔知聽日發完夢返黎會唔會有文呢

破紋夜之又delay加更

第六十二章──擬人

他的好友名單中，不計算張瑞秋那個分身帳戶之外，便只有三個名字。

其中一個，便是危教頭。

那個自稱來自東湖的危教頭。

看到張風上線，危教頭便傳來對話邀請。

張風不疑有他，便按了進去：「你好你好。」危教頭那低沉的聲音響起：「你重現了踏風步？」

還是那般簡單直接、單刀直入的對話，令張風有點無所適從：「呃……應該是吧。」

「嗯。」危教頭也不多說，直接將一段影片扔了過去。

這一段只流傳於軍方之間的影片，就這樣被危教頭傳送給了張風。看著那渾身被暴風包裹的巨大怪物，還有那踏風而行的鬥士機甲，哪怕是隔著影片，張風也是被那種慘烈的氣息嗆得難以言喻。

「這段影片，只有聯邦軍人才能夠觀看，所以未能於外流傳。但對於聯邦軍人而言，踏風步便是一個傳說。不少機士，為了重現踏風步而努力了不知道多少年。最後竟然被你這個小子成功重現。」

張風正想開口說些甚麼，危教頭像是沒打算給他說話的時候。

「但是，哪怕是聯邦軍人知道這踏風步，卻只認為那台鬥士機甲。對於機甲中那位寂寂無聞的機士，卻是毫不了解。」

危教頭的聲音罕有的泛過一抹波動。

「那位機士姓危，叫危陵。他是我的弟弟。」

張風聞言一怔，啞然無語。

危教頭深呼吸一口氣，顯然對於這等身份的他要造成情感波動已是很稀少：「不論你覺得那只是舉手之勞也好，怎樣也好。你也是重現了我弟弟唯一留在世間的技術，不論怎麼說，我都是欠了你一個人情。」

「我是東湖危酒，你將來若進入聯邦，遇上甚麼事情，可以先把這個名字拿出來擋一擋。或許能有奇效。」危教頭聲音再次變得平靜而漠然：「另外，我之前說過，你的機甲操作有一個致命的缺陷。」

沒有等張風回話，危酒便如自言自語般道：「你的操作太似人了。若是我沒有猜錯，你本人身體能力應該相當不錯，就像西山那些肌肉的傢伙般。」

「你們沉醉在你們肉體能夠達到的戰技，然後於機甲上重現。」

張風聞言開口：「像人有甚麼不好嗎？」

危酒的聲音仍然平穩，當真如教頭一般指導著：「像人，就代表一切只能限制於人的動作。而機甲有引擎、有各種裝置，機甲能夠做到的，遠比人能夠做到的更多。」

「限制你的，便是你自己。」

「我話說到這裡，能夠領悟多少，就靠你自己的悟性。」

「若回心轉意的話，隨時找我。東湖會等著你。」

危教頭的性子當真俐落，三言兩語交帶過去，便頭也不回的下線離開。看著灰暗下去的名字，張風也是沉默不語。率先開口的，反而是以軒。

「危酒，曾經東湖的王牌機士之一，進過異域次數上百次。最後一次，便是他統領著小隊進行秘密任務，但最後全隊覆滅，只有他一個人活著回來。」

「論上機士實力，他在整個東湖都是排得上號。」

「張風，他說的話也有參考價值。我需要進行演算，大概六個月時間。」

張風聞言一驚：「這樣久？」

以軒聲音溫和卻又冷漠，如同悅耳的電子聲：「是的，因為他說的話，顛覆了以往給你訓練與教學。根據我初步推衍，若是完整演算後，能夠提昇你機士技術的機率達到百份之八十六。」

張風卻似是沒所謂：「那你安排就好。」

機士技術甚麼的、踏風步甚麼的，他都沒有太放在心上。

他現在想的，只是錢！

賺錢！

他都快要十八歲了，再讓老祭司回去聯邦求援助，他寧可找塊豆腐去撞死了算！所以他現在一股腦在想著如何賺錢。

一邊想著，他便很自然把主意打到機甲對決。

要知道上次他便一場賺了十萬聯邦幣，相當於孤兒院一年的開支！但他沒有因此而自滿。聯邦政府那邊查到，其實也在他意料之中。畢竟聯邦只會支付一些基本的生活所需，但隨著那些孩子成長，張風自然想給予他們更好。

衣食住行如是，學校如是。

他甚至打著主意，賺一筆大錢興建數十個黑球……

這些是後話。

就像父母總是想把最好的給子女，對於張風而言，小蒲公英們便是他的孩子。

想到這裡，張風便充滿自信！

他要賺錢！

一場十萬的話，只要他再贏下去，目標不遠矣！

一邊想著，他已經按下了機甲對決的匹配按鍵！

……………

聯邦，首都圈。

十木企業。

驟然一聽，十木這個名字怎麼聽、怎麼看都是何等微不起眼。但整個聯邦，每個人聽到十木兩個字，都是露出向往崇拜之色。十木，是整個聯邦最強大的科技企業。

最簡單的形容的是，當初江別樹創出初號機時，便是身處十木企業的研發部，擔任部長。

除機甲之外，像虛擬網、千機環、磁浮車……通通都是源於十木企業之手。而同時，十木同樣擔任機甲對決的運營──因為這本來也是十木企業一手創出來的遊戲！

此刻十木企業那足足兩百多層高的大樓，其中一層坐著無數技術人員。當中突然響起一道驚呼：「主管，且隨風行進行匹配對決。」

「哦？」主管走了過來，看向這位技術員身前的三維投影。

只見這是一個數字的海洋。

只是特別有一個數字，卻是遊離在其他數字群之外，別樹一格。

「這是……」

技術員苦笑一聲：「且隨風行已踏入十連勝，現今青年組別中，除他之外沒有任何人達到十連勝。所以無法給予匹配對決。」

「嗯，這種情況本來也不是沒見過。那就按一般的處理方式吧。」

「把他匹配到公開組，五連勝以上的高手。」

「是的，主管。」

對唔住又黎講少少同故仔無關ge野
下面拎我send比我區議員ge一段短文

議員你好。

我只是個普通市民，從小住在附近。由我小時候，已經看到那位ｘ姓議員當選。從小到大，我都不懂甚麼是議員啊。只是好奇，他每隔四年會大排筵席，但為何我從來沒在街市看到他呢？

四年前，我有投過別位參選人，自然沒有意外地失敗。後來我知道，原來ｘ姓在附近的影響力，甚麼叫做種票、鐵票、票倉。

但我沒有放棄。

今年，可以算是天時地利人和。

我看到你參選，然後投了。直至我睡醒後看到你贏下，我仍然有點不太真實的感覺。那個由我有記憶以來、毫不作為的議員終於敗下台來嗎？我們終於擁有一個，真正由我們選出來的議員了嗎？

剛有在ｘｘ看到你在謝票，有幸與你握了個手然後便草草離開了。

因為我的心情不太穩定，差點沒哭出來。

不是因為議員你終於贏了，而是你的勝利背後，是多少年輕人的血與汗？還有多少人在受牢獄之災？是多大的民怨？

我真的很高興你贏了。

但今天我們能讓你成為議員，四年後同樣也能把你拉下來。我在此還是懇求你──莫忘今天的初衷。

附近因為那位無作為的前任議員仍然百廢待興；
無數手足仍然於監獄；
濫暴的警察仍然逍遙法外；
五大訴求仍然無一實現；

區議會，真的只能算是一場小勝。

最後在此恭祝閣下仕途亨通，身壯力健。接下來的路，還有很長很長。我們一起走下去。

我認真接受唔到咁樣去完結。
所以我呼籲各位，如果今日去到ge，盡量去。
起碼仲受緊牢獄之災ge手足有幸見到，會知道我地繼續緊，會知道佢地唔係condom！

香港人，到時見

摸多摸多

which

係時候要輸一次

至少都要打平

要俾風仔知佢嘅致命傷

輸要賠11萬

大家平安番到未

Safe

我諗左陣
應該係輸一場扣100對決幣
連勝會累積乘計，但係唔會疊扣錢
如果唔係贏幾多場、一輸就輸番哂鬼有人玩

GoodGood
冇事先做到世界冠軍
今日起碼同咁多位香港人講－場仗未完。

同共狗鬥，係鬥長命

Safe左

活下去就能看見自由

搞手只求打個和

其實比你問果下內心疾一疾
係咪之前寫左個bug出黎

無錯
所以希望各位都要保持健康
三魂行仲有好長時間要連載

btw 12月中會休息一星期
外出取材
距離1001不遠，夠唔夠100like加多更呢

去邊取放低6更比你走

機甲起源地（好似係）－日本！

求直播

頂撚住 手足

原本破紋夜出道第幾章 換做書嘅話要出到第幾本先出到新嘅文

樓主我屌你咩！

好頂癮啊冚家祥

我唔係KOL wo
不過可以影相比大家睇

…………
十幾集……掛……

我冇呢個嗜好架
乖啦
今日又有架啦

早餐呢

第六十三章──墨子

可憐的張風，還不知道自己準備面對的是甚麼。

機甲對決分開兩個組別，青年組、公開組。

所謂青年組，便是十六歲以上，十八歲以下。看似只有十六、十七、十八歲的三個年齡層，但其實這卻是機甲對決的主群體之一。因為他們年輕。

也因為更多學院尋找有潛質的年輕機士，都是從青年組中找出來。隨著年齡增長，機士的戰法、習慣及操作風格已定，難以有大改變。所以最好的訓練期間，是二十歲之前。

也因此，無數少年想要成名，因而投放極大的熱情在機甲對決之中，沒日沒夜的訓練。

而到了公開組，則是十八歲以上……僅此而已。

雖說絕少有上了年紀的機士，畢竟機士講求的反應、操作，都是會隨著年齡而下降，絕大部份機士在三十歲開始便會準備退役。而三十五歲，是必需要從戰場退下來的年齡。

四十歲開始，必需每年進行機士考核，確保身體能夠安全地操控機甲，否則一律禁止操控機甲。

這樣一說，十八歲以上、三十歲以下，便是公開組的玩家。只是，誰又知道會否有一些老怪物仍然在線？反正登入機甲對決又不用考核。

公開組中，臥虎藏龍。

有的看上去寂寂無聞，其實是某位聯邦軍校的教官、又或者是某個勢力的王牌機士，都不為過。

公開組，是另一個世界。

……………

「哦？紅色名字？竟然是從青年組殺上來？」

遠在世間某處的一座黑球連接艙中，一名短髮女子面色漠然。她的短髮很柔順，只是看上去卻令人有種心寒。那是一種冷冽的殺氣。

好一頭短髮，好一身殺氣。

她看著那紅色名字的且隨風行，及那一台平凡不起眼的鐵人。

「有點意思。」

……………

這場大戰，終究暪不過有心人。

幾乎在有人找到這場戰鬥的號碼，進入觀戰者的人數便呈一個瘋狂的路線上升著！

但當他們看到且隨風行的對戰者掛著那紅色的名字，盡皆驚呆。

「天啊……他打到去公開組了？」

「嗤，有甚麼好意外？當年張瑞秋不也是這樣？」

「自張瑞秋之後，誰能辦得到過？」

「呃……」

而觀戰者除了青年組那些追著【劍神】之外而來，那些公開組的同樣能夠看到這場戰鬥。

「真不知道這小傢伙是倒了甚麼大霉……竟然碰了那個女魔頭。」

且隨風行對決墨子。

……………

看著對方的機甲，這機甲的型號他倒是不陌生，因為他曾經打過一次──花不語。但……

與自己之前看過的花不語相比，外觀卻有很大的轉變。

之前戰鬥過的那台花不語，通體粉紅，外觀絢麗奪目，極受女性機士愛戴。但現在這台花不語卻是被噴著漆黑的噴油，驟眼看去像是與鐵人相映成趣。

但那流線形的設計，雖然失去那華麗的外表，卻似是將夜色披在身上的暗影刺客，充滿肅殺的味道。

張風的瞳孔一縮，面上露出凝重之色。

哪怕在等待戰場生成的時候，他已經感受到一股不平凡的氣息。像張瑞秋，哪怕他用的是華麗無比的天使系列，但卻總會將機甲塗得難以察覺。

「在戰場，越是紮眼就越容易死！」張瑞秋鼻孔朝天的跟張風說過。

此刻這台花不語，這位名為「墨子」的機士，當真把一潑墨灑在花不語身上，看上去平凡卻又難以察覺。

…………

戰場生成──訓練場。

供機甲正面對決，沒有任何掩體的訓練場，也是所有近戰機士最喜歡的戰場！

光罩籠罩住兩台漆黑的機甲。

只是與那充滿刺客而肅殺的花不語相比，鐵人機甲仍是那般平凡。

只見花不語機甲身形微蹲，左腳機械腿微屈，右腳機械腿向下延伸得畢直。右手已握住由激光匕首更換成漆黑不反光的合金匕首，左手則虛探腰間那飛刀。

看著對面那台花不語機甲，張風下意識手心冒汗──好強大的壓逼感。對方只是一個架勢，其肅殺之意表露無遺。他只覺得自己身處於一頭絕世凶獸之前，下一刻便要被吞噬於獠牙之中！

…………

他們這場戰鬥，觀戰者已破五十萬。

當真自然不乏眼光獨到之輩。

危酒、孫世行兄妹、張瑞秋……

太多太多，都不會缺席這一場精彩的盛宴。

聯邦各大軍校的校舍，他們在聯誼室都不約而同播放在這場直播！

孫君兒看著眼前光幕，特別是目光落在那黝黑的花不語身上，柳眉輕皺。不帶憂愁，只有少女輕憨的可愛：「哥哥，花不語怎麼變得這樣醜了。」

孫世行搖頭：「越是耀眼，便越容易被敵人發現，就代表越容易死。而且，這機士可是有大來頭。」

「墨子晴，現身處於東湖異域戰線，是【森蟒軍團】的副團長。執行任務三十七次，曾身進異域作戰十八次，軍階少校。」

「一般而言，機士會在三十歲開始進行衰退期。所以機士的巔峰年齡，大概在二十五歲到三十五歲。現年二十八歲的她，正值機士的巔峰時刻。」

說到墨子晴，哪怕身為堂堂國防部長兒子的孫世行，也是露出敬佩：「若沒有意外，再過幾年，她成為踏進少將也是板上釘釘的事。成為森蟒軍團團長也是時間的問題。」

孫君兒目瞪口呆：「那麼厲害喔！？」

孫世行面色凝重，雙眸目不轉睛盯著光幕：「這一戰，你得好好去看。」

「看一下，真正頂級的機士是如何戰鬥。」

……………

「五、四、三、二、一。」

光球消散。

在眼前的花不語機甲旋即消失在原地──張風全身汗毛直豎！

他幾乎下意識的操控著鐵人機甲，憑空做了個趴在地上的動作！鐵人本就巨大而平凡，此刻狼狽地趴在地上，看起來更顯笨拙。

但就是這個看起來狼狽的動作，卻是救了他一命。

「咦？」坐在機甲的墨子晴輕咦一聲，那張看起來樸實平庸的臉龐，也是泛過一抹訝色。

甚麼時候有如此出色的年輕人？

想到這裡，她的手再次動起來。

又要等聽日

.....
你地咩料

又要等聽日

墨子

話咁快又一日la
12點la
咁就過左半日
大家快d去食野

屌好頂癮

楓成 我聽日生日是咪要有表示

恭喜你獲得隱藏道具－楓成香吻一個

臭嘅不了

等緊聽日

生日了更呢

生日快樂手足

錫你

光復香港

時代革命

嘩我地同一日生日 李瑜哥可摸耳攬下

來 最鐘意攬絲打

楓成 有兩個讀者生日 你諗你啦

又諗起兩個男人對著個mon扮女人張圖

This

小妹紅巴 but come on I don’t mind

仲未有

可能等緊新post 一齊推爆佢

開新post即推到1001

文來

........
食個早餐姐.....
番黎即刻好多追殺

就開新Post，本次任務尚欠６正評
可以下次再努力

第六十四章──白蛇

墨子晴的手很白，與她平庸的外表不相符。她的按鍵聲微不可察。只是如此密集而難以察覺的聲音連接起來，似有兩條白蛇於操控台以迅雷不及掩耳的速度爬過，令人毛骨悚然。

在她的操作下，與鐵人擦身而過的花不語尚未止住前沖而勢，卻是閃電般從腰間探出三柄飛刀，猛地朝身後的鐵人扔去。

同樣黝黑的飛刀，似是憑空浮現於空間的黑色梅花。只是這三朵黑梅夾雜著的，是那濃重的殺意。

開戰至今，沖斬、轉身飛刀，時間才過不了五秒。

張風甚至才剛把鐵人控制著爬起來，那三柄黑梅般的飛刀已來到身前。他完全失去思考的空間，只剩下那深入骨子裡對機甲操控的下意識反應。

抽劍如藍蛇。

湛藍色的光劍在身前舞動，妄圖抵擋那三柄飛刀！

在如此操作之下，竟還真被張風擋下了兩柄！只是剩下那一柄飛刀卻是插在鐵人機甲的左肩，黝黑的飛刀與黝黑的鐵人機身，若不是炸出無數火星與電芒、兩者看上去倒是渾然一體。

在黑球中，警報聲大作！

而就在他以為能夠喘過氣來，那台花不語當真如刺客一般消失不見。張風只來得及瞄了一眼光幕的機甲雷達，面上露出瘋狂之色，鐵人那握劍的右機械臂揮出一片藍色光幕，斬向了自己的後方！

呼……

花不語機甲赫然在他身後出現，鐵人機甲卻如未卜先知般將花不語一劍斬開兩半……

那被斬開兩半的身影，緩緩消散。

花不語不知何時出現在鐵人身後，兩柄如黑蛇般的匕首劃出兩道黑色閃電，將鐵人雙腿的機線斬斷，鐵人無法控制地跪在地上。

墨子晴面色漠然，沒有半分憐憫。

身前操控台再次響起如蛇過草叢的「嗦嗦」聲響，花不語機甲站在跪於地上的鐵人身後。那匕首輕而易舉的刺入鐵人機甲的頭顱，了結這場戰鬥。

「你很不錯。他日有興趣的話，到北林可以報上我名字。」

失敗！

兩個紅紅的大字，把張風臉龐照得赤紅一片。

…………

孫世行面上露出激動之色。

十秒！

從開戰到勝出，墨子晴只花了十秒時間！

瞬殺！

孫君兒撇了撇嘴，或許是因為看到她那美美的花不語卻弄得如此陰陽怪氣，她語帶不憤：「就那麼厲害嗎？我怎麼看都覺得是那爛鐵人弱而已。」

孫世行失笑，伸手揉著她的小腦袋：「妳這是眼光不夠，更關鍵的是──」

…

「墨子晴，現年二十八歲。軍職為少校，有著【白蛇】之稱。」

以軒在跟張風說著那位「墨子」機士的資料：「更關鍵的是──」

「「她出身於北林。」」

…

孫世行看著自己的妹妹，面帶感慨：「她是一名遠程機士，卻用一台刺客型的機甲瞬殺了且隨風行。妳服了嗎？」孫君兒雙眸睜得大大，手掩住了嘴巴，面上盡是難以置信之色！

…………

張風霍然抬頭，雙眼也是泛過一抹驚駭！

其實從始至終，他都沒有甚麼不服。從開戰到敗北，他便陷入一面倒的壓制。由操作、反應，到經驗、戰法，他都是全方位地落後於她。

但當聽到這用著刺客機甲卻是發揮得淋漓盡致的機士，竟然是一位遠程機士，這就不得不讓他為之震驚！

像張瑞秋是徹底的遠程機士，但若是讓他操作近戰機甲，張風要戰勝他輕而易舉。卓不凡也是一樣，讓他操控遠程機甲也是實力大減。

但眼前的墨子晴，卻是一名遠程機士用近戰機甲瞬殺了他。

張風只覺那隔著光幕的機士實力已是到了望其項背，就像從山腳看上去，那半截山峰隱於雲霧之間，不容窺視。

就在這時，張瑞秋跟卓不凡不約而同地上線。

…………

「你這小子真是……」張瑞秋跟卓不凡都被嚇了一跳。

他們身處於名校，訓練自然相當嚴格。這也導致只能在晚上或假日才能上線。二人才剛訓練過後，洗個澡準備上線，經過房間卻看到所有同學都目不轉睛地看著一場戰鬥。

這才看到張風跟墨子晴的機甲對決！

「墨子晴是我們北林現任的王牌機士之一。所謂王牌，便是最強之列。現年二十八歲的她，哪怕整個北林同輩中，能跟她並肩的也不過三指之數。」張瑞秋平靜開口：「所以你不需要太在意。」

卓不凡接道：「哪怕黑球造得再像真，終究跟真正的機甲有很大的差距。一般而言，到了異域戰線後，便會禁止在機甲對決操控慣用的機甲。墨子晴擅使的機甲【大蛇丸】，才是真正的可怕。」

二人身在名門，知道的自然比張風這個鄉巴佬更多。而二人的解釋，也是想讓被瞬殺的張風不要太過介懷。

實力相差太遠，遠到可以讓人感到絕望的距離。

「果然厲害啊。」

張風突然開口，讓二人一怔：「甚麼？」

張風再次開口：「我說那墨子。」他看著自己的雙手，微不可察地顫抖著。那不是害怕，而是興奮：「遠程機士卻能夠操控近戰機甲瞬殺我，真是一個充滿挑戰性的目標。」

二人啞然失笑，驀然回想起，這個瘋子可是被他們輪流虐待了不知多少場，卻仍然越敗越勇的對他們發起挑戰。

這樣的人，又豈會因為實力差距而氣餒、絕望？

想到這裡，二人終於鬆了一口氣。

…………

遠在東方。

一名女子自黑球走出來，白晢的手臂、平庸的臉龐。這看上去平平無奇的女子，正是【白蛇】──墨子晴。而令她驚訝的是，一道身影早就站在黑球外面等著她。

他看上去滄桑，那拄著金屬拐杖站在原地，卻沒有半分殘廢的頹喪感。又像一支略顯陳舊的大槍，哪怕風塵僕僕，卻仍然不失猙獰。看到他，墨子晴略略欠身：「危教頭。」

「嗯。」

男人冷漠應聲，此人正是危酒。

「那小子怎麼樣？」

又要等⋯

新post係咪應該有多篇

你是咪想要攬攬

風子會再同墨子邂逅？

妹妹唔通又係之後主角群
而家又妹妹又姐姐出場畀人溶左都似

仲唔快啲開post會流失讀者架 1001前放link

後宮